<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://digiquip.no/blog</id>
    <title>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</title>
    <updated>2025-12-17T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://digiquip.no/blog"/>
    <subtitle>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</subtitle>
    <icon>https://digiquip.no/img/dq.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dokumenter deling av kunnskap og erfaringer]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer"/>
        <updated>2025-12-17T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Oppsummering]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="oppsummering">Oppsummering<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#oppsummering" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Oppsummering" title="Direkte link til Oppsummering">​</a></h3>
<p>Folk skal læres opp før bruk av maskiner og verktøy. Opplæring reduserer risiko for skade, gir økt trygghet og styrker bedrifters konkurransekraft. Når utstyr kan være farlig, er opplæring et myndighetskrav.</p>
<p>Arbeidstilsynet fører tilsyn med kravet og kan gi sanksjoner ved brudd. I Kvipp kan du dokumentere sikkerhetsopplæring på kategorinivå (dokumentert sikkerhetsopplæring) og merke/modell (utstyrsspesifikk opplæring), i tråd med opplæringskravene i forskrift om utførelse av arbeid (se §§ 10-2 og 10-4).</p>
<p><em>§ Krav:</em> Les mer om opplæring, definisjoner og krav her: <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/arbeidstid-og-organisering/opplaring/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.arbeidstilsynet.no/arbeidstid-og-organisering/opplaring/</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="skal-vi-dokumentere-at-folk-deler-erfaring-og-kunnskap-om-bruk-av-maskiner-og-verktøy">Skal vi dokumentere at folk deler erfaring og kunnskap om bruk av maskiner og verktøy?<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#skal-vi-dokumentere-at-folk-deler-erfaring-og-kunnskap-om-bruk-av-maskiner-og-verkt%C3%B8y" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Skal vi dokumentere at folk deler erfaring og kunnskap om bruk av maskiner og verktøy?" title="Direkte link til Skal vi dokumentere at folk deler erfaring og kunnskap om bruk av maskiner og verktøy?">​</a></h3>
<p>Formålet med kravene til opplæring er å skape trygge og effektive arbeidsplasser. Når maskiner og verktøy kan være farlig skal personen læres opp. Det lønner seg, for samfunnet, bedriften og personen. Du kan se på regelverket som en bruksanvisning for å styrke bedriftens konkurransekraft. Ulempen er at bedriften må holde kontroll på svært mye dokumentasjon. Med Kvipp derimot er ikke dokumentasjon noe problem.</p>
<p>Les mer om kravene til å lære opp personer i bruk av arbeidsutstyr på Arbeidstilsynets hjemmeside,
<em>§ Krav:</em> Se mer <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/arbeidstid-og-organisering/opplaring/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.arbeidstilsynet.no/arbeidstid-og-organisering/opplaring/</a>
PS: Kvipp løser alt denne artikkelen tar for seg!</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sikkerhetsopplæring-før-bruk-av-maskiner-og-verktøy">Sikkerhetsopplæring før bruk av maskiner og verktøy<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#sikkerhetsoppl%C3%A6ring-f%C3%B8r-bruk-av-maskiner-og-verkt%C3%B8y" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Sikkerhetsopplæring før bruk av maskiner og verktøy" title="Direkte link til Sikkerhetsopplæring før bruk av maskiner og verktøy">​</a></h3>
<p>Det skal gis opplæring før bruk av maskiner og verktøy som har risiko for skade. Dette styrker virksomheten, for eksempel jobber de som kan bruke utstyret mer effektivt og tryggere.</p>
<p>For folk som bruker maskiner og verktøy, er det mest kjente kravet til opplæring "sertifisert sikkerhetsopplæring". Det vil si opplæring som gis av en sertifisert virksomhet. Eksempler er maskinfører- og truckførerbevis. For kategorier som ikke dekkes inn av sertifisert, kan det være krav om "dokumentert sikkerhetsopplæring".</p>
<p>I tillegg er hovedregelen at det alltid skal gis opplæring på spesifikk merke og modell, "utstyrsspesifikk opplæring".</p>
<p>Myndighetene krever altså at du har et forhold til:
<strong>1.Opplæring på en kategori med utstyr: Sertifisert eller dokumentert sikkerhetsopplæring</strong>
pluss
<strong>2.Opplæring på spesifikk merke og modell: Utstyrsspesifikk opplæring</strong></p>
<p>I tillegg er det ulike obligatoriske kurs avhengig av jobben din, men det holder vi utenfor i denne artikkelen.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-er-dokumentert-sikkerhetsopplæring-og-utstyrsspesifikk-opplæring">Hva er "dokumentert sikkerhetsopplæring" og "utstyrsspesifikk opplæring"?<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#hva-er-dokumentert-sikkerhetsoppl%C3%A6ring-og-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hva er &quot;dokumentert sikkerhetsopplæring&quot; og &quot;utstyrsspesifikk opplæring&quot;?" title="Direkte link til Hva er &quot;dokumentert sikkerhetsopplæring&quot; og &quot;utstyrsspesifikk opplæring&quot;?">​</a></h3>
<p>I Kvipp kan dere løse dokumentasjon av "dokumentert sikkerhetsopplæring" og "utstyrsspesifikk opplæring".</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/flytlovkrav-1e18e615730fb1f9010a3c3381b1e620.jpg" width="1473" height="741" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="dokumentert-sikkerhetsopplæring">Dokumentert sikkerhetsopplæring<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#dokumentert-sikkerhetsoppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Dokumentert sikkerhetsopplæring" title="Direkte link til Dokumentert sikkerhetsopplæring">​</a></h2>
<p>Arbeidsgiver har ansvar for at det som læres bort blir dokumentert, derav navnet "dokumentert". Dette gjelder en kategori med utstyr.</p>
<p><strong>Når?</strong> Når utstyret kan forårsake ulykker eller skader.
<strong>Hvordan?</strong> Praktisk og teoretisk gjennomgang.
<strong>Av hvem?</strong> Arbeidsgiver eller andre med nødvendig kompetanse. Personen trenger ikke sertifisering. I praksis betyr det at hvem som helst kan lære opp andre.</p>
<p><strong>Når trengs det ikke?</strong> Når det er lite risiko for skade er det ikke krav til opplæring.</p>
<p>Eksempel:
Teori: En ansatt prater om for eksempel risiko, bruk, og ulike forholdsregler med en annen. "Jeg har erfart at verneinnretningene på denne kan...", er viktig teori.
Praktisk: Den andre personen blir veiledet i blant annet betjening og bruksområde, og starter å opparbeide et muskelminne på hvordan bruke.</p>
<p>Vinkelslipere, lifter og kappemaskiner er klassiske eksempler på kategorier som krever opplæring, fordi det er en risiko for skade.</p>
<p>Siden sikkerhetsopplæring består av en praktisk del med bruk av utstyr, betyr det at utstyrsspesifikk opplæring alltid dekkes inn samtidig. Forutsatt at det dokumenteres.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utstyrsspesifikk-opplæring">Utstyrsspesifikk opplæring<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Utstyrsspesifikk opplæring" title="Direkte link til Utstyrsspesifikk opplæring">​</a></h2>
<p>Bruk av spesifikke merker og modeller. Også kjent som type-, produktspesifikk- og maskinspesifikk opplæring.</p>
<p><strong>Når?</strong> Når nytt utstyr har andre funksjoner, betjening eller sikkerhetsløsninger enn tidligere utstyr som personen har dokumentert opplæring i.
<strong>Hvordan?</strong> Opplæringen supplerer annen kompetanse og tilpasses mottaker.
<strong>Av hvem?</strong> Arbeidsgiver eller andre med nødvendig kompetanse. Personen trenger ikke sertifisering. I praksis betyr det at hvem som helst kan lære opp andre.</p>
<p><strong>Når trengs det ikke?</strong> Hvis nytt utstyr er identisk i funksjon og betjening som annet utstyr personen allerede kan. Forutsatt at vurderingen om likhet er skriftlig dokumentert.</p>
<p><em>§ Krav:</em> Les mer <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/arbeidstid-og-organisering/opplaring/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.arbeidstilsynet.no/arbeidstid-og-organisering/opplaring/</a>
og her ser du mer om vurdering av likhet: §</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-løser-du-dokumentasjon-fra-a-til-å-med-kvipp">Hvordan løser du dokumentasjon fra a til å med Kvipp?<a href="https://digiquip.no/blog/deling-av-kunnskap-og-erfaringer#hvordan-l%C3%B8ser-du-dokumentasjon-fra-a-til-%C3%A5-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvordan løser du dokumentasjon fra a til å med Kvipp?" title="Direkte link til Hvordan løser du dokumentasjon fra a til å med Kvipp?">​</a></h3>
<p>Kvipp kan i sin enkleste form brukes til kun utstyrsspesifikk opplæring, og da trengs det ikke noe forarbeid. Både personer og utstyr registreres automatisk. Gå til kvipp.it for å teste selv.</p>
<p>Kvipp kan også brukes til å dokumentere og evaluere risiko, krav til opplæring, forholdsregler og ikke minst selve gjennomføringen av opplæring. Skal du dekke inn både risikovurdering, tiltak og sikkerhetsopplæring, følger du disse stegene:</p>
<p><strong>Steg 1: Kategorier</strong>
Velg eller lag egne kategorier. Disse kategoriene registrerer du ut fra hva som er naturlig med tanke på senere opplæring.</p>
<p><strong>Steg 2: Risikovurdering</strong>
Vurder risiko. Dette gjør du på kategorinivå.
Sannsynlighet for skade? Velges på en skala fra 1-5 (lav-høy)
Konsekvens? Velges på en skala fra 1-5 (ubetydelig-betydelig)
Hvilke forholdsregler trengs?
For eksempel: Bruk vernesko, hørselvern og ta pauser, og sjekk at alle verneinnretninger på utstyret sitter på.
Kvipp tar deg gjennom dette steg for steg. Det eneste du trenger er å fylle ut.</p>
<p><strong>Steg 3: Krav til opplæring</strong>
Du setter kravene til opplæring, og eventuelt når opplæring ikke er nødvendig. Dette besvarer du enkelt i forbindelse med risikovurderingen.</p>
<p>I dette steget definerer du også om alt utstyret i kategorien er å regne som likt eller ulikt. Dersom alt er likt, kan du beslutte at det ikke er nødvendig med ny utstyrsspesifikk opplæring på alt utstyr i valgt kategori. Har du 10 like utstyr i en kategori, har du dermed redusert antall opplæringer og dokumenter fra 10 til 1. Og har du 10 sånne kategorier, har du redusert fra 100 til 10.</p>
<p><strong>Steg 4: Bestem hvem som skal og kan lære opp andre</strong>
Alle kan gi opplæring hvis de kan. Du bestemmer hvem som er best egnet til å dele erfaring og kunnskap. I Kvipp er det enkelt å rollestyre og følge opp at det blir gjort.</p>
<p><strong>Steg 5: Gjennomfør og dokumenter</strong>
Gjennomfør og dokumenter det som læres bort. Med Kvipp går læreren gjennom en huskeliste og legger til slutt til alle deltakerne ved å identifisere deres ID-kort. Deltakerne trenger verken å logge inn eller gjøre noe i forkant eller etterkant.</p>
<p>Med identifisering via HMS-kort, Vipps eller førerkort, er det bare å starte. Personer opprettes automatisk, og takket være HMS-kort integrasjonen legges dokumentasjonen automatisk til riktig virksomhet.</p>
<p>Kvipp er også integrert med K-REG slik at opplæringene automatisk kan havne der. Fra K-REG blir opplæringen synlig i HMSREG.</p>
<p><strong>Steg 6: Påminnelser og repetisjon</strong>
Forholdsreglene er alltid tilgjengelig i Kvipp, dette en en enkel måte å dele viktig informasjon til de som skal bruke forskjellig utstyr.</p>
<p><strong>Enklere enn det høres ut!</strong>
Vi vil ikke at du skal behøve å tenke på struktur, prosess, beskrivelse av lovverk eller arkivering! Dette fikser Kvipp. Du skal besvare hvilke kategorier med utstyr dere har, hvilke som krever opplæring før bruk og sørge for at noen deler sin erfaring og kunnskap. Kvipp tar deg gjennom alle disse stegene.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/bygg-cf18f6de6a98e5725f55d4e6faab60b5.jpg" width="6720" height="3780" class="img_ev3q"></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DigiQuip AS kjøper Unifractal: To sterke miljøer blir ett!]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/unifractal</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/unifractal"/>
        <updated>2025-11-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vi er glade for å kunne annonsere at Unifractal AS nå er kjøpt opp av oss i DigiQuip AS, et selskap dedikert til utstyrsopplæring og dokumentasjon.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Vi er glade for å kunne annonsere at Unifractal AS nå er kjøpt opp av oss i DigiQuip AS, et selskap dedikert til utstyrsopplæring og dokumentasjon.</p>
<p>Først og fremst er det slik at vi har kjøpt opp selskapet og integrert menneskene fordi vi har klokkertro på dette produktet, og det vil styrke produktporteføljen vår betydelig og gjøre det enklere for oss å levere på ulike kundebehov.</p>
<p>Fra nå av vil Unifractal endre navn til Sånn (<a href="https://app.xn--snn-ula.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://app.sånn.com</a>). Det nye navnet speiler dagligtale, oppmuntrer til nysgjerrighet og ufarliggjør tilnærming til ny læring: "Sånn bruker du denne" og "det gjør du sånn".</p>
<p>Navneendringen vil bli implementert fortløpende i Apple Appstore, Google Play og på web.</p>
<p><strong>Arbeidslivet trenger ikke flere læringsplattformer. Den trenger verktøy som underbygger det som allerede skjer i hverdagen. Vi lærer hverandre hvordan utstyr fungerer. Vi deler kunnskap og erfaringer. "Kvipp" har alltid handlet om å dokumentere sånne prosesser. Med "Sånn" underbygger vi denne strategien, men gir deg muligheten til å spre den kunnskapen ved å filme det du vil forklare.</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="brukervennlig-løsning-for-deling-av-digitalt-innhold">Brukervennlig løsning for deling av digitalt innhold<a href="https://digiquip.no/blog/unifractal#brukervennlig-l%C3%B8sning-for-deling-av-digitalt-innhold" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Brukervennlig løsning for deling av digitalt innhold" title="Direkte link til Brukervennlig løsning for deling av digitalt innhold">​</a></h2>
<p>Unifractal har over flere år utviklet en brukervennlig løsning for deling av digitalt innhold, videoer, dokumenter og mer, til ansatte, kunder og partnere. Løsningen har blitt testet og forbedret sammen med kunder som intensivavdelingen ved Universitetssykehuset Nord-Norge og Betonmast, og har vist sin verdi i krevende miljøer hvor enkelthet er kritisk.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tik-tok-for-næringslivet">Tik tok for næringslivet<a href="https://digiquip.no/blog/unifractal#tik-tok-for-n%C3%A6ringslivet" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Tik tok for næringslivet" title="Direkte link til Tik tok for næringslivet">​</a></h2>
<p>Produktet Unifractal blir til "Sånn" og teamet blir en del av DigiQuip. Umiddelbart vil det legges betydelig innsats i å gjøre det enda enklere å produsere innhold. Tenk på det som <strong>"TikTok for næringslivet":</strong> Et verktøy laget for alle som trenger å forklare hvordan noe skal gjøres, uten at det skal ta timer å filme og redigere.</p>
<p>Som tidligere bruker av løsningen Unifractal vet du allerede at fokus alltid har vært på å gjøre informasjon lett tilgjengelig. Nå skal vi også legge like mye kjærlighet inn i den delen av løsningen som går på å spille inn og redigere video. Målet er at det skal bli like enkelt å dele kunnskap og erfaringer som det er å lage en TikTok. Vi er sikre på at dette vil øke totalopplevelsen av appen betydelig og gi deg enda flere grunner til å fortsette å velge oss.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kvipp-og-sånn-en-perfekt-integrasjon">Kvipp og Sånn: En perfekt integrasjon<a href="https://digiquip.no/blog/unifractal#kvipp-og-s%C3%A5nn-en-perfekt-integrasjon" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Kvipp og Sånn: En perfekt integrasjon" title="Direkte link til Kvipp og Sånn: En perfekt integrasjon">​</a></h2>
<p>DigiQuip har fra før av bygget opp det vi kaller verdens enkleste dokumentasjon av opplæring i maskiner og verktøy: Kvipp. Sammen med Sånn blir disse produktene en skikkelig verktøykasse: Muligheten for superenkel, digital opplæring med Sånn, kombinert med full kontroll på dokumentasjon og praktisk opplæring via Kvipp.</p>
<p>Vi er sikre på at disse to verktøyene sammen kommer til å gi våre kunder mye kortere vei til tryggere og enklere arbeidsplasser.</p>
<p>Og sist, men ikke minst, gjengen bak Unifractal er med videre. Nøl ikke med å ta kontakt om dere har noen spørsmål.</p>
<p>Kjenner du ikke til Kvipp og Sånn, ta kontakt for demo!</p>
<p><strong>For spørsmål: Andreas Lydersen, CEO DigiQuip AS, 97599799</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/s-icon-dark-square-737b75cdee1122467c44632e63e09cb5.png" width="512" height="512" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Unifractal endrer navn Sånn]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/sånn</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/sånn"/>
        <updated>2025-11-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Med Unifractal produktet har det vært enkelt å lage, laste opp og dele digitalt innhold. Da Unifractal skulle inn DigiQuip-porteføljen, ble det naturlig med et navnebytte. Vi ønsket et merkenavn som speiler hva produktet gjør i praksis, og landet på "Sånn".]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Med Unifractal produktet har det vært enkelt å lage, laste opp og dele digitalt innhold. Da Unifractal skulle inn DigiQuip-porteføljen, ble det naturlig med et navnebytte. Vi ønsket et merkenavn som speiler hva produktet gjør i praksis, og landet på "Sånn".</p>
<p><strong>"Sånn gjør vi det" eller "gjør det sånn" speiler situasjoner de fleste kjenner seg igjen i. Ordet "sånn" representerer deling av kunnskap og erfaringer. Sånn beskriver måten noe gjøres på.</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="produktnavnet-sånn">Produktnavnet Sånn<a href="https://digiquip.no/blog/s%C3%A5nn#produktnavnet-s%C3%A5nn" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Produktnavnet Sånn" title="Direkte link til Produktnavnet Sånn">​</a></h2>
<p>Vi er en hyggelig og jordnær gjeng som liker det ukompliserte, så for oss er navnet Sånn helt perfekt.</p>
<ul>
<li>Uformelt og hverdagslig.</li>
<li>Demonstrativt.</li>
<li>Autentisk.</li>
</ul>
<p>Det nye navnet speiler dagligtale, oppmuntrer til nysgjerrighet og ufarliggjør tilnærming til ny læring: "sånn bruker du denne" og "det gjør du sånn".</p>
<p>Navneendringen vil bli implementert fortløpende i Apple Appstore, Google Play og på web.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="passer-sånn-for-deg">Passer Sånn for deg?<a href="https://digiquip.no/blog/s%C3%A5nn#passer-s%C3%A5nn-for-deg" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Passer Sånn for deg?" title="Direkte link til Passer Sånn for deg?">​</a></h2>
<p>Sånn passer for deg som ønsker:</p>
<ul>
<li>Enkel deling av digitalt innhold for hvordan gjøre noe.</li>
<li>Lavterskel innholdsproduksjon for hverdagsbruk. <em>Gjør det sånn...</em></li>
<li>Rask dokumentasjon av prosesser og instrukser. <em>Sånn gjør vi det hos oss...</em></li>
</ul>
<br>
<p>Kanskje må du sjekke hvordan noe fungerer? Eller du skal for n-te gang vise noen hvordan en eller annen ting fungerer. Da er Sånn noe for deg!</p>
<br>
<p>Sånn, nå kan du det også!</p>
<p>Sånn er ikke bygget for deg som trenger:</p>
<ul>
<li>Avanserte læringssystemer med omfattende moduler og tester.</li>
<li>Komplekse lærings- og administrasjonsløsninger.</li>
</ul>
<br>
<p>Alt dette gjør at det er enkelt å komme i gang med Sånn, akkurat sånn det
skal være!</p>
<br>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kjent-med-unifractal-fra-før">Kjent med Unifractal fra før?<a href="https://digiquip.no/blog/s%C3%A5nn#kjent-med-unifractal-fra-f%C3%B8r" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Kjent med Unifractal fra før?" title="Direkte link til Kjent med Unifractal fra før?">​</a></h2>
<p>Som bruker av løsningen vet du at fokus alltid har vært på å gjøre informasjon lett tilgjengelig. Nå skal vi også legge like mye kjærlighet inn i den delen av løsningen som går på å spille inn og redigere video. Målet er at det skal bli like enkelt å dele kunnskap og erfaringer som det er å lage en TikTok. Derfor har vi allerede startet arbeide med å integrere oss med img.ly (<a href="https://img.ly/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://img.ly/</a>). Vi er sikre på at dette vil øke totalopplevelsen av appen betydelig og gi deg enda flere grunner til å fortsette å velge oss.</p>
<p><strong>Har du spørsmål? Kontakt Andreas Lydersen, CEO DigiQuip AS, på 975 99 799.</strong></p>
<p>Sånn er tilgjengelig både som en applikasjon og via nettleser.
<a href="https://app.xn--snn-ula.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://app.sånn.com</a>
<a href="https://admin.xn--snn-ula.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://admin.sånn.com</a>
<em>Ta kontakt for mer informasjon og for å komme i gang!</em></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/det-og-d284ac064ef641e9c4b325f57c6ef73e.png" width="836" height="746" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fra etterslep til kontroll, på tre måneder!]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/opplæring-kontroll-betonmast-innlandet</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/opplæring-kontroll-betonmast-innlandet"/>
        <updated>2025-11-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Betonmast Innlandet har gått fra å være bakpå med dokumentasjon til å ta full kontroll. I denne artikkelen deler Betonmast teamet mer om hvordan de kom i gang, og tips og råd til andre som skal i gang.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Betonmast Innlandet har gått fra å være bakpå med dokumentasjon til å ta full kontroll. I denne artikkelen deler Betonmast teamet mer om hvordan de kom i gang, og tips og råd til andre som skal i gang.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/betonmastinnlandet-a34a34fe6327e2b5d3410427e69767e0.JPG" width="3648" height="2432" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-betonmast-innlandet">Om Betonmast Innlandet<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-kontroll-betonmast-innlandet#om-betonmast-innlandet" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Om Betonmast Innlandet" title="Direkte link til Om Betonmast Innlandet">​</a></h2>
<p>Betonmast Innlandet er en totalleverandør i bygg- og anleggsbransjen. Selskapet utfører alle typer byggeoppdrag, som bygging av skoler, næringsbygg, boliger, kjøpesenter og omsorgsboliger. Virksomheten har stor egenproduksjon med egne håndverkere, og alle betong- og tømrerarbeider utføres av høyt kvalifiserte fagfolk. Betonmast Innlandet har Hadeland, Toten, Gjøvik, Hamar og Lillehammer som sitt område. For å dokumentere utstyrsspesifikk opplæring bruker Betonmast Innlandet Kvipp.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utfordringen-et-stort-etterslep">Utfordringen: Et stort etterslep<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-kontroll-betonmast-innlandet#utfordringen-et-stort-etterslep" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Utfordringen: Et stort etterslep" title="Direkte link til Utfordringen: Et stort etterslep">​</a></h2>
<p>Som mange andre selskaper var Betonmast Innlandet bakpå når det gjaldt dokumentasjon. "Opplæring er et krav som har vært der lenge, og vi hadde et stort etterslep. Vi måtte finne en måte som gjorde at vi kom skikkelig i gang, uten å forstyrre produksjonen for mye," forteller John Bratteng, HMSK sjef i Betonmast Innlandet.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="slik-kom-betonmast-innlandet-raskt-i-gang">Slik kom Betonmast Innlandet raskt i gang<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-kontroll-betonmast-innlandet#slik-kom-betonmast-innlandet-raskt-i-gang" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Slik kom Betonmast Innlandet raskt i gang" title="Direkte link til Slik kom Betonmast Innlandet raskt i gang">​</a></h2>
<p>I september ble det satt et mål: Kontroll på opplæring før jul! «Det var nok flere som ikke trodde vi skulle få til det» forteller Bratteng. Det første Bratteng gjorde var å få med seg betongarbeider og faglig leder for selskapets lærlinger Terje Håkensbakken. Han fikk ansvaret for å kick-starte dokumentasjon av utstyrsspesifikk opplæring i Betonmast Innlandet. Håkensbakken var litt skeptisk i starten, men sammen tok de seg tid til å legge en plan og teste ut Kvipp i praksis.</p>
<p>«Vi hadde et tydelig mål om å få kontroll på dokumentasjonen innen en viss tid og vi lagde oss en god plan for det», forklarer Bratteng. Etter noen møter Kvipp-teamet og litt i tenkeboksen internt, ble det noenlunde klart hvordan man går frem mot fagfolk som innehar godt innarbeidet kompetanse, men som ikke var dokumentert. Stikkordet ble erfaringsdeling!</p>
<p>Planen ble å besøke et og et prosjekt, og på den måten få mer og mer kontroll. Håkensbakken besøkte hvert prosjekt og kartla utstyret det skulle gis opplæring i. Før hvert prosjektbesøk ble det satt av tid: Alle skulle samles på brakka.</p>
<p>«Vi har hatt veldig gode samtaler på brakka med gode diskusjoner. Mye erfaringsdeling! Vi har mange folk med erfaring som gladelig deler sine erfaringer.» forteller Bratteng. Samtidig understreker han viktigheten av å ikke gjøre mer ut av dette enn det egentlig er. "Opplæring før bruk av utstyr handler om å bruke og dele erfaring."</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="resultatet">Resultatet<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-kontroll-betonmast-innlandet#resultatet" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Resultatet" title="Direkte link til Resultatet">​</a></h2>
<p>Rundt 40 personer er fulgt opp i perioden september – november. I denne perioden har de sikret tusenvis av dokumentasjoner på at folk kan bruke forskjellig utstyr. Målet ble nådd!
•	Kontroll på opplæring før november
•	Minimal forstyrrelse av produksjonen
•	Bevissthet og lavere terskel for å dokumentere opplæring</p>
<p>"Systemet [Kvipp] er enkelt. Vi må fylle ut at vi har gjennomført, og så gjør systemet resten!" sier Bratteng.</p>
<p>I tillegg forteller Bratteng at de fremover vil gjennomføre flere stikkprøver, inkludere underentreprenører og opprettholde den gode rutinen som er etablert. I tillegg, det skal ALLTID gis opplæring før bruk av nytt utstyr. Når det for eksempel kommer nytt utstyr på prosjektet, skal opplæring dokumenteres der og da. Det er veldig viktig at det innarbeides rutiner om hvem som gjør hva og hva som det skal gis opplæring på.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tips-ikke-gjør-opplæring-til-noe-mer-enn-det-er">Tips! Ikke gjør opplæring til noe mer enn det er<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-kontroll-betonmast-innlandet#tips-ikke-gj%C3%B8r-oppl%C3%A6ring-til-noe-mer-enn-det-er" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Tips! Ikke gjør opplæring til noe mer enn det er" title="Direkte link til Tips! Ikke gjør opplæring til noe mer enn det er">​</a></h2>
<p>Det er verdt å bemerke at opplæring i bruk av utstyr ikke er så komplisert som det kan høres ut. «Dette tar ikke evigheter! Når dere prater om hvilke erfaringer dere har fra før, og bruker den erfaringen som dere allerede har, så blir alt så mye enklere. Folk har jo hatt mye av dette før, om det var på skolen eller i læretiden. Dette er ikke den typen opplæring der du skal sette deg ned og lese bøker eller se videoer, dette handler om å dele erfaring og ha fokus på de rette faktorene, bruk og sikkerhet.» poengterer Bratteng.</p>
<p>Når en kollega viser en annen kollega hvordan utstyret skal brukes, så er det definisjonen på utstyrsspesifikk opplæring (<a href="https://lovdata.no/forskrift/2011-12-06-1357/%C2%A710-4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://lovdata.no/forskrift/2011-12-06-1357/§10-4</a>).</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="råd-og-tips">Råd og tips<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-kontroll-betonmast-innlandet#r%C3%A5d-og-tips" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Råd og tips" title="Direkte link til Råd og tips">​</a></h2>
<p>Hvis John Bratteng skulle gi noen tips til andre som skal få kontroll, trekker han frem at mye av nøkkelen ligger i å TA kontroll. Skaff deg kontroll på hvilket utstyr som det skal gis opplæring i, deleger ansvaret og vær tydelig på at dette skal vi gjøre.</p>
<p>1.Skaff deg oversikt over hvilket utstyr som krever opplæring.</p>
<p>2.Involver og deleger.</p>
<p>3.Vær tydelig: Folk skal ikke bruke utstyr før opplæring er dokumentert. Sørg for at folk forstår hvorfor det er viktig.</p>
<p>4.Sett av tid: "Tid investert nå, får du igjen i morgen!"</p>
<p>5.Kick-start prosessen. "Dette tipset vil jeg gi til alle uansett hvor stor bedriften er".</p>
<p>6.Riktig mindset: Bruk og snakk om de erfaringene som dere har. Ikke kompliser hva opplæring i bruk av utstyr handler om.</p>
<p><em>Vi i DigiQuip er superimponert over Betonmast Innlandet, og gleder oss stort over hva det teamet har fått til på rekordtid! Sånn kan det gjøres!</em></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Opplæring: En ønsket hendelse]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/opplæring-uønsket-hendelse-tiltak</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/opplæring-uønsket-hendelse-tiltak"/>
        <updated>2025-09-19T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sikkerhet på arbeidsplassen er avgjørende i byggebransjen. Utstyrsspesifikk opplæring er derfor en viktig og nødvendig del av jobben til folk som bruker maskiner og utstyr. Hos NCC Område Oslo "skal alle bruke utstyr trygt", sier Oskar Nikolaisen. Johnny Aaland legger til at opplæring er et viktig fokusområde, og opplæring i verktøy har tidligere vært en gjenganger i forbindelse med rapportering av uønskede hendelser.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Sikkerhet på arbeidsplassen er avgjørende i byggebransjen. Utstyrsspesifikk opplæring er derfor en viktig og nødvendig del av jobben til folk som bruker maskiner og utstyr. Hos NCC Område Oslo "skal alle bruke utstyr trygt", sier Oskar Nikolaisen. Johnny Aaland legger til at opplæring er et viktig fokusområde, og opplæring i verktøy har tidligere vært en gjenganger i forbindelse med rapportering av uønskede hendelser.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utfordring-uønskede-hendelser-og-manglende-opplæring">Utfordring: Uønskede hendelser og manglende opplæring<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-u%C3%B8nsket-hendelse-tiltak#utfordring-u%C3%B8nskede-hendelser-og-manglende-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Utfordring: Uønskede hendelser og manglende opplæring" title="Direkte link til Utfordring: Uønskede hendelser og manglende opplæring">​</a></h2>
<p>Over tid har NCC Område Oslo sett et mønster: Uønskede hendelser handlet ofte om manglende opplæring.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="løsning-fokus-og-implementering-av-kvipp">Løsning: Fokus og implementering av Kvipp<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-u%C3%B8nsket-hendelse-tiltak#l%C3%B8sning-fokus-og-implementering-av-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Løsning: Fokus og implementering av Kvipp" title="Direkte link til Løsning: Fokus og implementering av Kvipp">​</a></h2>
<p>Med implementeringen av Kvipp har NCC Område Oslo fått på plass et system for opplæring og dokumentasjon. Noe av nøkkelen for en god implementering var å sette opplæring på agendaen og dedikere en intern ressurs til det. Oskar har vært primus motor for å sikre at folk tar løsningen i bruk, og utstyrsspesifikk opplæring har blant annet vært et tema i ulike samlinger. Og ikke minst, er Kvipp blitt tatt godt i mot takket være at det er enkelt.</p>
<p>Det er overraskende lite tid som er tatt fra produksjon. Mye opplæring var allerede gjort tidligere, men ikke loggført. Så nå handler det om å ta igjen den tapte loggføringen, og fremover sørge for at hver gang det kommer nytt utstyr, gjøres det samtidig en opplæring.</p>
<p>Selv om det er enkelt å bruke Kvipp i felt, har Oskar i tillegg tatt i bruk grupper for systematisering av utstyr og personer. Utenfor hver verktøybod henger det nå en QR-kode som linker til spesifikk gruppe med utstyr og personer. For eksempel utenfor verktøyboden til arboristene, henger det en QR-kode som kan skannes. Dette gjør det enda enklere å sikre opplæring på aktuelt utstyr. "Ute på de andre prosjektene våre har vi hengt opp plakater i utstyrscontainerne", forklarer Oskar.</p>
<p>Se denne videoen for flere refleksjoner fra Johnny:</p>
<div style="position:relative;width:100%;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden"><iframe src="https://videos.dyntube.com/iframes/PlQlqxkIkau2LqSU5Iqtg" title="NCC" style="position:absolute;top:0;left:0;width:100%;height:100%;border:none" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen=""></iframe></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="resultat-færre-uønskede-hendelser">Resultat: Færre uønskede hendelser<a href="https://digiquip.no/blog/oppl%C3%A6ring-u%C3%B8nsket-hendelse-tiltak#resultat-f%C3%A6rre-u%C3%B8nskede-hendelser" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Resultat: Færre uønskede hendelser" title="Direkte link til Resultat: Færre uønskede hendelser">​</a></h2>
<p>Med implementeringen av Kvipp opplever NCC Område Oslo økt bevissthet rundt opplæring. Og med økt bevissthet opplever NCC Område Oslo at uønskede hendelser har en nedadgående trend.</p>
<p>At dokumentasjonen også blir tilgjengelig i K-REG og HMSREG er et stort pluss. Det å se at det faktisk er aktivitet ute i felt er betryggende og viser at sikkerhet tas seriøst.</p>
<p><em><strong>Implementeringen av Kvipp har vist at systematisk opplæring ikke bare øker sikkerheten, men også kan gjennomføres uten å gå på bekostning av produktiviteten. Tvert i mot kan produktiviteten øke over tid. Med økt bevissthet og bedre dokumentasjon legges grunnlaget for en enda tryggere arbeidshverdag!</strong></em></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Digitalt løft for byggebransjen: Slik gjør RG og DigiQuip opplæring enklere og tryggere]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/RG-kvipp</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp"/>
        <updated>2025-09-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hektiske byggeplasser og tidspress – mange kjenner utfordringene med å få riktig opplæring på utstyr når det trengs som mest. Rental Group (RG) er tidlig ute med å tilby Kvipp til sine kunder.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hektiske byggeplasser og tidspress – mange kjenner utfordringene med å få riktig opplæring på utstyr når det trengs som mest. Rental Group (RG) er tidlig ute med å tilby Kvipp til sine kunder.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nordens-ledende-utleieaktør-satser-på-digital-innovasjon">Nordens ledende utleieaktør satser på digital innovasjon<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#nordens-ledende-utleieakt%C3%B8r-satser-p%C3%A5-digital-innovasjon" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Nordens ledende utleieaktør satser på digital innovasjon" title="Direkte link til Nordens ledende utleieaktør satser på digital innovasjon">​</a></h3>
<p>Rental Group er Nordens mest komplette aktør innen utleie av anleggsmaskiner, tunnelutstyr, tårnkraner og yrkesbiler. Med hovedkontor i Oslo og utleieavdelinger spredt rundt i Norge, har selskapet alltid hatt kunden som sin ledestjerne i arbeidet med utvikling og innovasjon. I alt de gjør er sikkerhet og "Trygt hjem" det viktigste – noe som gjør samarbeidet med DigiQuip til en naturlig match.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="når-tid-er-penger--og-sikkerhet-er-alt">Når tid er penger – og sikkerhet er alt<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#n%C3%A5r-tid-er-penger--og-sikkerhet-er-alt" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Når tid er penger – og sikkerhet er alt" title="Direkte link til Når tid er penger – og sikkerhet er alt">​</a></h2>
<p>På en travel byggeplass er det ikke alltid tid til å lete etter manualer eller logge inn på tunge systemer. Stian Eide fra RG kjenner utfordringen godt:
<strong>– Vi ser at flere og flere kunder etterspør en enklere måte å få opplæring på utstyret de skal bruke. Ofte er det hektisk på byggeplassen, og det må gå fort – da er det ikke alltid tid til å lete etter manualer eller logge inn på tunge systemer,</strong> forklarer han.
Det var nettopp denne utfordringen som førte RG og DigiQuip sammen. Daniel Hole fra RG så raskt potensialet:
<strong>– DigiQuip bidrar til en enda enklere og mer strukturert måte å sikre og dokumentere maskinspesifikk opplæring – både internt og ute hos kundene.</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kvipp-opplæring-rett-i-lomma">Kvipp: Opplæring rett i lomma<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#kvipp-oppl%C3%A6ring-rett-i-lomma" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Kvipp: Opplæring rett i lomma" title="Direkte link til Kvipp: Opplæring rett i lomma">​</a></h2>
<p>DigiQuip er stolte av å lansere Kvipp, et superenkelt og brukervennlig digitalt verktøy som forenkler hvordan bedrifter dokumenterer og gjennomfører utstyrsspesifikk opplæring ute i felt. Med Kvipp kan bedrifter nå enkelt sørge for opplæring og dokumentasjon – alt via mobiltelefonen og HMS-kortet.
Løsningen gjør det mulig å få opplæring akkurat når du trenger det – rett på mobilen. Ingen innlogging, ingen avanserte systemer, bare enkel tilgang til den opplæringen du trenger.</p>
<p><strong>– En brukervennlig og digital løsning for dokumentasjon av opplæring, tilgjengelig rett fra mobilen – uten behov for innlogging eller avanserte systemer,</strong> forklarer Daniel Hole.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="konkret-verdi-for-kundene">Konkret verdi for kundene<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#konkret-verdi-for-kundene" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Konkret verdi for kundene" title="Direkte link til Konkret verdi for kundene">​</a></h2>
<p>Samarbeidet skaper reell forskjell for kundene på flere måter:</p>
<ul>
<li>Tilgjengelighet og trygghet
<strong>– Det handler først og fremst om tilgjengelighet og trygghet. Med Kvipp kan vi gjøre opplæring tilgjengelig akkurat når kunden trenger det, rett på mobilen. Det sparer tid, gir bedre forståelse for hvordan utstyret skal brukes og reduserer feilbruk. Det gir både kunden og oss en bedre hverdag,</strong> sier Stian Eide.</li>
<li>Bedre kontroll og oversikt
<strong>– Kundene våre får et verktøy som gir dem oversikt over hvem som har fått nødvendig opplæring – og like viktig: en enkel måte for den enkelte bruker å sjekke at opplæring faktisk er gjennomført. Det gir bedre kontroll og høyere trygghet ute på byggeplass,</strong> understreker Daniel Hole.</li>
<li>Alt samlet på ett sted
<strong>– Vi kan nå tilby enkel og sporbar opplæring knyttet til spesifikt utstyr, og vi sikrer at sjåfør har mulighet selv til å kunne gjennomføre opplæring av det utstyret han skal bruke, ved bruk av et system. Før var dette spredt i mange systemer. Nå har vi muligheten til å ha alt på ett sted, og det blir mye lettere å følge opp,</strong> forklarer Stian Eide.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-bransje-i-endring">En bransje i endring<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#en-bransje-i-endring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til En bransje i endring" title="Direkte link til En bransje i endring">​</a></h2>
<p>Utleiebransjen står midt i en digital transformasjon, og RG ser samarbeidet som en naturlig del av denne utviklingen.
<strong>– Det skjer mye på digitaliseringsfronten, og forventningene til hva som er «standard» endrer seg raskt. Samarbeidet vårt med dere passer rett inn i den utviklingen og gjør at vi kan tilby våre kunder gode og enkle løsninger for å sikre at fører/bruker av utstyret får enkel tilgang på riktig informasjon for å kunne bruke utstyret riktig og forsvarlig,</strong> sier Stian Eide.</p>
<p>Daniel Hole ser verdien av fellesløsninger:
<strong>– Utleiebransjen er i endring, med økende krav til dokumentasjon, digitalisering og samhandling. Vi tror på fellesløsninger der det er hensiktsmessig, og Kvipp er et godt eksempel på det. Når utfordringene er felles, bør løsningene også kunne være det – og her har Kvipp truffet godt.</strong></p>
<p>Helle-Vibeke Schütte fra RG understreker sikkerhetsaspektet:
<strong>– Vi ser digitalisering som en mulighet til å forbedre sikkerheten ute på prosjektene. Når opplæring blir tilgjengeliggjort digitalt, reduseres risikoen for feilbruk, og sikkerheten styrkes.</strong></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bærekraft-som-bonus">Bærekraft som bonus<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#b%C3%A6rekraft-som-bonus" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Bærekraft som bonus" title="Direkte link til Bærekraft som bonus">​</a></h3>
<p>Som en aktør som er langt fremme innenfor nullutslippsløsninger, ser RG også verdien av hvordan samarbeidet bidrar til mer bærekraftige løsninger.</p>
<ul>
<li>Mindre slitasje og skader
<strong>– Bedre opplæring betyr at maskinene brukes riktigere, mindre slitasje, færre skader. Alt dette bidrar til mindre ressursbruk og et lavere fotavtrykk,</strong> forklarer Stian Eide.</li>
<li>Papirfri dokumentasjon:
<strong>– Med Kvipp kutter vi behovet for papirskjemaer og manuell arkivering. Det sparer både tid, ressurser og miljø – samtidig som kvaliteten på dokumentasjonen blir bedre,</strong> legger Daniel Hole til.</li>
</ul>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fremtiden-er-digital">Fremtiden er digital<a href="https://digiquip.no/blog/RG-kvipp#fremtiden-er-digital" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Fremtiden er digital" title="Direkte link til Fremtiden er digital">​</a></h3>
<p>Daniel Hole ser stort på potensialet: <strong>Vi tror dette kan bli et viktig bidrag i et bredere bransjeløft, hvor vi sammen skaper en mer effektiv, oversiktlig og tryggere arbeidshverdag. Kvipp har potensial til å bli en standardløsning for hele bransjen. For kunder som leier utstyr av RG og trenger kontroll på utstyrsspesifikk opplæring, representerer dette samarbeidet en konkret løsning på daglige utfordringer. Med RGs brede produkt- og tjenesteportefølje og sterke serviceorganisasjon kombinert med DigiQuips digitale løsninger, får kundene økt sikkerhet, bedre kontroll og mindre miljøpåvirkning som resultat.</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/RG-963affda47c8fbf0eeee6c28eb7abff7.png" width="540" height="578" class="img_ev3q"></p>
<p><em><strong>Fra venstre: Daniel Hole og Tom Freddy Braathen.</strong></em></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SD Byggentreprenør AS unngår pålegg fra Arbeidstilsynet]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/SD-tilsyn-dokumentasjon-utstyr</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/SD-tilsyn-dokumentasjon-utstyr"/>
        <updated>2025-07-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Et uanmeldt besøk fra Arbeidstilsynet kan være en stressende opplevelse for enhver bedrift. For SD Byggentreprenør AS ble et slikt besøk starten på en reise for å forbedre deres HMS-rutiner og sikre at de fulgte reglene for opplæring på farlig arbeidsutstyr – en prosess som kan være verdifull for alle bedrifter som ønsker å styrke sin HMS-praksis.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Et uanmeldt besøk fra Arbeidstilsynet kan være en stressende opplevelse for enhver bedrift. For SD Byggentreprenør AS ble et slikt besøk starten på en reise for å forbedre deres HMS-rutiner og sikre at de fulgte reglene for opplæring på farlig arbeidsutstyr – en prosess som kan være verdifull for alle bedrifter som ønsker å styrke sin HMS-praksis.</p>
<p>Den 3. april 2025 gjennomførte Arbeidstilsynet et uanmeldt besøk på et av SDs prosjekter. De fant ut at to arbeidstakere brukte farlig arbeidsutstyr uten å ha dokumentert opplæring eller utstyrsspesifikk opplæring på det aktuelle utstyret. Som følge av dette fikk SD beskjed om at det kunne være nødvendig å gi virksomheten pålegg, men selskapet fikk mulighet til å rette opp manglene før Arbeidstilsynet besluttet dette endelig.</p>
<p>For å unngå pålegg og sikre at deres HMS-rutiner var i tråd med reglene, tok Slawomir Dlutowski, daglig leder i SD Byggentreprenør AS, kontakt med DigiQuip, et selskap som tilbyr digitale løsninger for HMS-dokumentasjon og -opplæring. DigiQuips Cathrine Westbye og Tom Freddy Braathen hjalp Dlutowski med å forbedre rutinene og få på plass nødvendig dokumentasjon.</p>
<p>"Med DigiQuips hjelp, spesielt fra Cathrine og Tom Freddy, fikk vi raskt på plass rutiner og dokumentasjon som viser hvilke krav som stilles til personer som bruker farlig arbeidsutstyr," forteller Slawomir Dlutowski. "Vi tok også i bruk Kvipp Småbedrift, DigiQuips digitale HMS-verktøy tilpasset mindre virksomheter, for å dokumentere utstyrsspesifikk opplæring."</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/Slawomir-5e41da3b0d3f948595f1acf286a7c6ec.jpg" width="4032" height="3024" class="img_ev3q"></p>
<p>Kvipp Småbedrift er et brukervennlig verktøy som hjelper bedrifter med å holde oversikt over ansattes kompetanse og opplæring, samt sikre at all nødvendig dokumentasjon er på plass. "Vår visjon er å være Norges ledende løsning for enkel og sporbar utstyrsspesifikk opplæring og tryggere bruk av arbeidsutstyr," forklarer Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer i DigiQuip.</p>
<p>For små og mellomstore bedrifter kan dette være avgjørende for å følge lover og regler, unngå bøter fra Arbeidstilsynet og samtidig skape en tryggere arbeidsplass.</p>
<p>I svarbrevet til Arbeidstilsynet forklarte SD de nye rutinene: "Arbeidsgiver har laget rutiner som sørger for at farlig arbeidsutstyr bare brukes av arbeidstakere som har fått nødvendig og dokumentert opplæring. All opplæring på spesifikt arbeidsutstyr skal dokumenteres og lagres i Kvipp Småbedrift."
Ved å gjøre disse endringene før Arbeidstilsynet vedtok pålegg rettet SD opp i forholdene, og unngikk å få pålegg. Måten selskapet håndterte situasjonen på, viser at rask handling og samarbeid er viktig for å følge HMS-regler.</p>
<p>"Vi i DigiQuip er glade for å kunne hjelpe bedrifter som SD Byggentreprenør AS med å forbedre sine HMS-rutiner." sier Cathrine Westbye. "Kvipp Småbedrift gir bedrifter oversikt over utstyrsspesifikk opplæring og nødvendig dokumentasjon, noe som bidrar til tryggere arbeidsplasser og at ansatte kommer trygt hjem hver dag."</p>
<p>For bedrifter som ønsker å styrke sin HMS-praksis og sikre etterlevelse av regelverket, kan erfaringene til SD Byggentreprenør AS være til stor inspirasjon. Ved å ta i bruk digitale verktøy kan virksomheter enkelt etablere nødvendige rutiner og dokumentasjon på en effektiv og strukturert måte. Dette bidrar ikke bare til å oppfylle lovpålagte krav, men også til å skape en tryggere og mer ansvarlig arbeidsplass der de ansatte blir godt ivaretatt.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/SDbygg2-25599f88c8ffa37933d699f2d6413f29.png" width="540" height="530" class="img_ev3q"></p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For SD Byggentreprenør AS:
Slawomir Dlutowski, Daglig leder
<a href="mailto:sd.byggentreprenor@gmail.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sd.byggentreprenor@gmail.com</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer
<a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sååå enkelt!]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/geir-schau</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/geir-schau"/>
        <updated>2025-04-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bruk dobørsten! Verksmester Geir Schau er dritt lei av at folk ikke bruker dobørsten.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bruk dobørsten! Verksmester Geir Schau er dritt lei av at folk ikke bruker dobørsten.</p>
<iframe width="560" height="600" src="https://videos.dyntube.com/videos/75YroH7OR06TWfE7WrvtQ" title="Bruk dobørsten" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="når-det-selvfølgelige-ikke-er-selvfølgelig">Når det selvfølgelige ikke er selvfølgelig!<a href="https://digiquip.no/blog/geir-schau#n%C3%A5r-det-selvf%C3%B8lgelige-ikke-er-selvf%C3%B8lgelig" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Når det selvfølgelige ikke er selvfølgelig!" title="Direkte link til Når det selvfølgelige ikke er selvfølgelig!">​</a></h3>
<p>Toalettbørsten er kanskje et tullete eksempel, men likevel et interessant eksempel. Toalettbørsten er en del av arbeidsmiljøet til mange, enten om vi vil eller ikke. Selvfølgelig er utstyrsspesifikk opplæring i arbeidslivet langt viktigere enn toalettbørster, men begge er viktige å integrere i hverdagen.</p>
<p>Bilbelte er et annet eksempel som mange naturligvis forholder seg til. Statens vegvesen lanserte sin "Husk bilbelte" kampanje for over 20 år siden. På den tiden ble bilbelte i liten grad brukt (13% av sjåførene), men etter flere tiår med målrettet informasjonsarbeid bruker nå så godt som alle bilbelte. Dette viser at selv de enkleste handlinger kan kreve systematisk opplæring og bevisstgjøring. Vi tror det samme gjelder utstyrsspesifikk opplæring.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hms-kortet-nøkkelen-til-friksjonsfri-dokumentasjon">HMS-kortet: Nøkkelen til friksjonsfri dokumentasjon<a href="https://digiquip.no/blog/geir-schau#hms-kortet-n%C3%B8kkelen-til-friksjonsfri-dokumentasjon" class="hash-link" aria-label="Direkte link til HMS-kortet: Nøkkelen til friksjonsfri dokumentasjon" title="Direkte link til HMS-kortet: Nøkkelen til friksjonsfri dokumentasjon">​</a></h3>
<p>I videoen ser du hvordan Geir Schau enkelt gir og dokumenterer opplæring på dobørste - kun med telefon og HMS-kort. Slik gjør du det:</p>
<ol>
<li>Gå til kvipp.it i nettleseren din</li>
<li>Skann HMS-kort (eller annen ID)</li>
<li>Skann utstyr eller QR-kode</li>
<li>Gjennomfør opplæring (dokumentasjonen skjer automatisk!)</li>
<li>Ferdig!</li>
</ol>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lovpålagt-opplæring-har-aldri-vært-enklere">Lovpålagt opplæring har aldri vært enklere<a href="https://digiquip.no/blog/geir-schau#lovp%C3%A5lagt-oppl%C3%A6ring-har-aldri-v%C3%A6rt-enklere" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Lovpålagt opplæring har aldri vært enklere" title="Direkte link til Lovpålagt opplæring har aldri vært enklere">​</a></h3>
<p>Arbeidsmiljøloven krever utstyrsspesifikk opplæring. Med Kvipp handler det ikke lenger om tidkrevende byråkrati, men om å sikre helse, miljø, sikkerhet og lønnsomhet.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="start-i-dag--helt-gratis">Start i dag – helt gratis!<a href="https://digiquip.no/blog/geir-schau#start-i-dag--helt-gratis" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Start i dag – helt gratis!" title="Direkte link til Start i dag – helt gratis!">​</a></h3>
<p>Hvem som helst kan bruke Kvipp når som helst og hvor som helst. Selve gjennomføringen og dokumentasjonen er gratis å bruke.</p>
<p>Høres det for godt ut til å være sant? Vår ambisjon er at MANGE bruker Kvipp, og at arbeidsgivere som ønsker full oversikt kjøper Kvipp Bedrift. I Kvipp Bedrift kan virksomheten finne all opplæring som de ansatte har utført, samt flere fordeler som f.eks. funksjoner for gruppe QR-koder, muligheten til å gi opplæring på mange utstyr samtidig, med mer. MEN det er ikke nødvendig å kjøpe Kvipp Bedrift, start i dag med Kvipp!</p>
<div class="elfsight-app-8601984d-0d6c-4f1a-bb3f-495f303d2c44" data-elfsight-app-lazy="true"></div>]]></content>
        <category label="dobørste" term="dobørste"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Webinar - Hvordan lykkes AF og Betonmast med utstyrsspesifikk opplæring?]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/webinar-betonmast-AF-utstyrsspesifikk</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/webinar-betonmast-AF-utstyrsspesifikk"/>
        <updated>2025-03-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Opplæring og dokumentasjon trenger ikke å være komplisert! AF og Betonmast deler sine erfaringer.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Opplæring og dokumentasjon trenger ikke å være komplisert! AF og Betonmast deler sine erfaringer.</p>
<p>I dette webinaret 8.april 2025 hørte dere fra:
✅ Thomas Mahler Askheim (AF)
<em><a href="mailto:thomas.mahler.askheim@afgruppen.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">thomas.mahler.askheim@afgruppen.no</a></em> - <em>48401487</em></p>
<p>✅ Jan Erik Hansen (Betonmast)
<em><a href="mailto:jan.erik.hansen@betonmast.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jan.erik.hansen@betonmast.no</a></em> - <em>90248154</em></p>
<p>✅ Andreas Lydersen og Tom Freddy Braathen (DigiQuip)
<em><a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a></em> - <em>97599799</em>
<em><a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a></em> - <em>45488525</em></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/webinarAFBetonmastMar25-0d47c151affa2d133f1b0582f7686959.png" width="2213" height="933" class="img_ev3q"></p>
<p>Se deler av webinaret her:</p>
<iframe width="560" height="500" src="https://videos.dyntube.com/iframes/ZjoDqJqWEWltFshgWKlA" title="Webinar" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nøkkelen til suksess ligger i gode, skriftlige rutiner]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/dokumentasjon</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/dokumentasjon"/>
        <updated>2025-03-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Arbeidstilsynet publiserte nylig en artikkel om viktigheten av opplæring og dokumentasjon. Bevissthet og ryddighet dokumentert i enkle rutiner rekker langt, så kan du heller bruke energien på å løse de få unntakene som tar deg helt i mål.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Arbeidstilsynet publiserte nylig en artikkel om viktigheten av opplæring og dokumentasjon. Bevissthet og ryddighet dokumentert i enkle rutiner rekker langt, så kan du heller bruke energien på å løse de få unntakene som tar deg helt i mål.</p>
<p>Vi i DigiQuip ble super fornøyde da vi leste artikkelen fordi vi vet at alt blir så mye enklere når det kommer skriftlige tips og råd. Artikkelen heter "Når kreves det dokumentert opplæring før bruk av arbeidsutstyr", <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/nyheter/dokumentert-utstyrsspesifikk-opplaring/?utm_campaign=nyhetsbrev_arbeidstilsynet&amp;utm_source=nyhetsbrev&amp;utm_medium=epost&amp;utm_term=2025-03-21&amp;utm_content=Siste+nytt+fra+Arbeidstilsynet+B5Hw58xrQY9qbz_xsWH_aA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">klikk her for å gå til artikkelen.</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hovedregelen-er-utstyrsspesifikk-opplæring-men-alle-hovedregler-har-unntak-">Hovedregelen er utstyrsspesifikk opplæring, men alle hovedregler har unntak 👇<a href="https://digiquip.no/blog/dokumentasjon#hovedregelen-er-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-men-alle-hovedregler-har-unntak-" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hovedregelen er utstyrsspesifikk opplæring, men alle hovedregler har unntak 👇" title="Direkte link til Hovedregelen er utstyrsspesifikk opplæring, men alle hovedregler har unntak 👇">​</a></h2>
<p>Arbeidstilsynet påpeker at opplæring og dokumentasjon ikke trenger å være komplisert, og vi kunne ikke vært mer enige!</p>
<p>Her er noen nøkkelpunkter å ta med seg:</p>
<ul>
<li>Store maskiner skal alltid ha utstyrsspesifikk opplæring. Krever bruken sertifikat, så skal du ha utstyrsspesifikk opplæring før du bruker maskinen.</li>
<li>For mindre utstyr (f.eks. håndholdt) kan det være tilstrekkelig å få utstyrsspesifikk opplæring på en type innad i kategorien forutsatt at typene er "like". Få med dette inn i deres skriftlige policy for opplæring, for eksempel HMS-håndboken. Sånn blir tydelig både for interne og eksterne når opplæring skal gis og hva som er godt nok, som i seg selv er med på å bygge sunn sikkerhetskultur.</li>
<li>I de fleste virksomheter finnes det allerede mange instruktører, og opplæring skjer kanskje hele tiden - "kan du vise meg?". Opplæringen skal gis av noen som har erfaring med å bruke utstyret, uten at det stilles krav til noe sertifikat på dette. Kunnskap og erfaring deles ofte best mellom gode kolleger!</li>
<li>Når du får praktisk opplæring, f.eks. når du er på kurs, sørg for å bruke et ekstra minutt på å dokumentere at du har fått opplæring på utstyret du brukte i kurset. Da har du både sikret deg kompetansebevis og bevis for at du har utstyrsspesifikk opplæring.</li>
</ul>
<p>Ved å sørge for skriftlige og tydelige rutiner så kan HMS-ledere sikre et tryggere arbeidsmiljø uten unødvendig byråkrati. Det er nettopp når rutiner og sikkerhetskultur er på plass at byråkrati og usikkerhet minimeres.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksemplet-håndholdt-utstyr">Eksemplet håndholdt utstyr<a href="https://digiquip.no/blog/dokumentasjon#eksemplet-h%C3%A5ndholdt-utstyr" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Eksemplet håndholdt utstyr" title="Direkte link til Eksemplet håndholdt utstyr">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring handler om å vite hvordan utstyret skal betjenes, vedlikeholdes, hvilke bruksområder det kan brukes til, og ikke minst hva slags sikkerhetsutstyr og verneutstyr du skal ha. Når du har mindre utstyr der dette er mer eller mindre likt (ref foregående punkter), så trengs det ikke å gis noen symbolsk opplæring på alt. Få det beskrevet i f.eks. virksomhetens HMS-håndbok, og så blir det tydelig for alle.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="opplæringen-trenger-ikke-være-kompleks">Opplæringen trenger ikke være kompleks<a href="https://digiquip.no/blog/dokumentasjon#oppl%C3%A6ringen-trenger-ikke-v%C3%A6re-kompleks" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Opplæringen trenger ikke være kompleks" title="Direkte link til Opplæringen trenger ikke være kompleks">​</a></h2>
<p>"Jeg skal vise deg hvordan du bruker utstyret" - når noen viser noe så er det lurt at gjennomføring og dokumentasjon skjer samtidig. Når dette er en vane, så minimeres dokumentasjonsarbeidet betraktelig.</p>
<p>Kvipp løser dette! Kvipp er en nettside og alt skjer i felt, uten forarbeid.</p>
<ul>
<li>Gå til nettsiden kvipp.it</li>
<li>Identifiser deg selv med HMS-kort eller førerkort (trenger ikke logge inn eller opprette bruker)</li>
<li>Identifiser utstyret enten med bildegjenkjenning eller QR-kode (trenger ikke legge inn utstyr i forkant)</li>
<li>Erklær at du kan bruke utstyret og gi opplæring videre</li>
<li>Gå gjennom huskelisten for opplæring</li>
<li>Legg til alle som du har gitt opplæring til ved å identifisere deres ID-kort</li>
<li>Ferdig!</li>
</ul>
<p>Dette er gratis! Det er ikke før arbeidsgiver eventuelt ønsker å logge inn for å se alle opplæringer at det påløper kostnader (Kvipp Bedrift koster 1390 kr per måned). Les mer om hvordan bruke Kvipp <a href="https://digiquip.no/docs/kvipp/get_started" target="_blank" rel="noopener noreferrer">her.</a></p>
<iframe width="560" height="560" src="https://videos.dyntube.com/iframes/eLqplnYzDEOWb0EkiVfiA" title="Kvipp" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="er-du-usikker-på-når-du-trenger-utstyrsspesifikk-opplæring-og-hvordan-gjennomføre-det">Er du usikker på når du trenger utstyrsspesifikk opplæring? Og hvordan gjennomføre det?<a href="https://digiquip.no/blog/dokumentasjon#er-du-usikker-p%C3%A5-n%C3%A5r-du-trenger-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-og-hvordan-gjennomf%C3%B8re-det" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Er du usikker på når du trenger utstyrsspesifikk opplæring? Og hvordan gjennomføre det?" title="Direkte link til Er du usikker på når du trenger utstyrsspesifikk opplæring? Og hvordan gjennomføre det?">​</a></h3>
<p>Ta kontakt og så hjelper vi deg videre.</p>
<p>Send oss en e-post på <a href="mailto:support@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">support@digiquip.no</a>
eller <a href="https://digiquip.no/about" target="_blank" rel="noopener noreferrer">book tid med eller ring opp noen i teamet!</a></p>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Manglende dokumentasjon førte til arbeidsstans]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde"/>
        <updated>2025-02-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="både-sikkerhet-og-effektivitet-er-avgjørende-i-bygg--og-anleggsbransjen-systemer-som-sikrer-at-arbeidere-har-nødvendig-opplæring-og-dokumentasjon-er-viktig-utfordringer-knyttet-til-utstyrsspesifikk-opplæring-fører-ofte-til-forsinkelser-på-byggeplasser-rundt-om-i-norge-den-digitale-plattformen-kvipp-løser-utfordringene-på-en-effektiv-og-brukervennlig-måte">Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte.<a href="https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#b%C3%A5de-sikkerhet-og-effektivitet-er-avgj%C3%B8rende-i-bygg--og-anleggsbransjen-systemer-som-sikrer-at-arbeidere-har-n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring-og-dokumentasjon-er-viktig-utfordringer-knyttet-til-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-f%C3%B8rer-ofte-til-forsinkelser-p%C3%A5-byggeplasser-rundt-om-i-norge-den-digitale-plattformen-kvipp-l%C3%B8ser-utfordringene-p%C3%A5-en-effektiv-og-brukervennlig-m%C3%A5te" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte." title="Direkte link til Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte.">​</a></h2>
<p>En nylig hendelse på en byggeplass i regi av Betonmast Østfold og VitasBygg viser hvordan løsningen Kvipp fungerer.
<strong>-Under en rutinemessig vernerunde på byggeplass, ble det oppdaget at en ansatt fra VitasBygg brukte en piggmaskin uten å kunne fremvise nødvendig dokumentasjon på utstyrsspesifikk opplæring. I tråd med forskriftene ble arbeidet umiddelbart stanset, og den ansatte ble bedt om å fremlegge dokumentasjon før arbeidet kunne gjenopptas,</strong> sier HMS-leder Jan Erik Hansen fra Betonmast Østfold.</p>
<p><strong>-Denne situasjonen er ikke unik og speiler utfordringer mange HMS-ansvarlige møter daglig på norske byggeplasser,</strong> forklarer Hansen.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="effektiv-og-enkel-løsning">Effektiv og enkel løsning<a href="https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#effektiv-og-enkel-l%C3%B8sning" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Effektiv og enkel løsning" title="Direkte link til Effektiv og enkel løsning">​</a></h2>
<p>For å løse situasjonen effektivt, ble Kvipp fra DigiQuip tatt i bruk. Den digitale plattformen gjorde det enkelt å gjennomføre utstyrsspesifikk opplæring direkte på arbeidsplassen. Ved å bruke mobilkameraet til å skanne en QR-kode på utstyret og bruke HMS-kortet kunne den ansatte gjennomføre opplæringen og dokumentere sin kompetanse.
<strong>-All dokumentasjon ble automatisk lagret og sendt til relevante parter, noe som gjorde det mulig å gjenoppta arbeidet uten unødvendige forsinkelser. Dette er en enkel og ikke minst effektiv løsning som gjør de daglige utfordringene rundt dokumentert sikkerhetsopplæring enklere og minimerer forsinkelser i arbeidet,</strong> bekrefter Hansen i Betonmast Østfold.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kvipp-en-superenkel-løsning">Kvipp: En superenkel løsning<a href="https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#kvipp-en-superenkel-l%C3%B8sning" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Kvipp: En superenkel løsning" title="Direkte link til Kvipp: En superenkel løsning">​</a></h2>
<p>Kvipp gir rask og enkel tilgang til utstyrsspesifikk opplæring og dokumentasjon. Løsningen gir arbeidsgivere og ansatte full oversikt over dokumentasjon og kompetanse, helt uten behov for kompliserte prosesser eller innlogging. Løsningen er tilgjengelig via mobiltelefonen og HMS-kortet, noe som gjør den svært brukervennlig.</p>
<p><strong>Kvipp gir konkrete gevinster:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Tidsbesparelse</strong>: Reduserer administrasjonstid.</li>
<li><strong>Forbedret sikkerhet</strong>: Sikrer riktig opplæring og reduserer risikoen for ulykker og feil.</li>
<li><strong>Økt effektivitet</strong>: Umiddelbar tilgang til kompetanse og dokumentasjon forhindrer driftsstans.</li>
<li><strong>Kostnadseffektivitet</strong>: Unngår høye bøter og forsinkelser knyttet til manglende dokumentasjon.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="samarbeid-for-en-trygg-og-effektiv-arbeidsplass">Samarbeid for en trygg og effektiv arbeidsplass<a href="https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#samarbeid-for-en-trygg-og-effektiv-arbeidsplass" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Samarbeid for en trygg og effektiv arbeidsplass" title="Direkte link til Samarbeid for en trygg og effektiv arbeidsplass">​</a></h2>
<p>Samarbeidet mellom DigiQuip, Betonmast og VitasBygg viser hvordan Kvipp effektivt kan håndtere typiske utfordringer i byggebransjen gjennom bedre kontroll og dokumentasjon av utstyrsspesifikk opplæring.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/betonmast-c17db7a467081587dc9deb0ec6afcfee.jpg" width="3264" height="2448" class="img_ev3q"></p>
<p><em><strong>Fra venstre: Tom Freddy Braathen og Jan Erik Hansen.</strong></em></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sammen-tar-vi-et-viktig-skritt-for-å-heve-sikkerhetsstandardene-i-bransjen-og-håper-flere-vil-teste-ut-fordelene-med-kvipp">Sammen tar vi et viktig skritt for å heve sikkerhetsstandardene i bransjen, og håper flere vil teste ut fordelene med Kvipp!<a href="https://digiquip.no/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#sammen-tar-vi-et-viktig-skritt-for-%C3%A5-heve-sikkerhetsstandardene-i-bransjen-og-h%C3%A5per-flere-vil-teste-ut-fordelene-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Sammen tar vi et viktig skritt for å heve sikkerhetsstandardene i bransjen, og håper flere vil teste ut fordelene med Kvipp!" title="Direkte link til Sammen tar vi et viktig skritt for å heve sikkerhetsstandardene i bransjen, og håper flere vil teste ut fordelene med Kvipp!">​</a></h2>
<p><strong>-Vår visjon er å være Norges ledende løsning for enkel og sporbar utstyrsspesifikk opplæring og tryggere bruk av arbeidsutstyr,</strong> forklarer Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer i DigiQuip. <strong>Vi er stolte av samarbeidet med Betonmast, en av Norges ledende byggentreprenører, og deler deres mål om at alle skal komme trygt hjem hver dag.</strong></p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For Betonmast Østfold:
Jan Erik Hansen, HMS-leder
+47 90 24 81 54
<a href="mailto:jan.erik.hansen@betonmast.as" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jan.erik.hansen@betonmast.as</a></p>
<p>For Vitas Bygg:
Espen J. Buer, drift- og kommunikasjonsleder
+47 45 03 10 67
<a href="mailto:espen@vitasbygg.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">espen@vitasbygg.no</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer
+47 454 88 525
<a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tid og penger å spare på administrasjon?]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/spart-tid-opplæring</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/spart-tid-opplæring"/>
        <updated>2025-02-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort - når som helst og alltid tilgjengelig. Med Kvipp trenger du ikke gjøre noe forarbeid eller etterarbeid.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort - når som helst og alltid tilgjengelig. Med Kvipp trenger du ikke gjøre noe forarbeid eller etterarbeid.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bransjen-har-et-behov-for-å-gjøre-utstyrsspesifikk-opplæring-raskt-og-enkelt">Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring raskt og enkelt<a href="https://digiquip.no/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#bransjen-har-et-behov-for-%C3%A5-gj%C3%B8re-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-raskt-og-enkelt" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring raskt og enkelt" title="Direkte link til Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring raskt og enkelt">​</a></h2>
<p>Med Kvipp er det eneste du trenger for å gjennomføre og dokumentere utstyrsspesifikk opplæring (også kalt typeopplæring) mobil og ID-kort (vi anbefaler HMS-kort). Dere kan starte med Kvipp når som helst, og siden Kvipp digitaliserer opplæringsprosessen, er det interessant å tenke gjennom hvor mye tid brukt på administrasjon som kan frigjøres til andre ting. Og aller viktigst, du kan starte når som helst!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-kan-du-spare-tid-med-kvipp">Hvordan kan du spare tid med Kvipp?<a href="https://digiquip.no/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#hvordan-kan-du-spare-tid-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvordan kan du spare tid med Kvipp?" title="Direkte link til Hvordan kan du spare tid med Kvipp?">​</a></h2>
<p><strong>1.Kan brukes uten forberedelser.</strong>
For å sjekke, få eller gi opplæring i Kvipp, trenger dere <em>ikke</em> å opprette brukere i forkant. Det betyr at dere eliminerer tid brukt på å legge til brukere og eventuelt styr med innlogging. Det eneste deltakerne trenger å gjøre er å skanne HMS-kort, førerkort eller annen ID. Å registrere, gi eller få opplæring er altså tilgjengelig med kun noen få tastetrykk fra nettsiden kvipp.it <a href="https://kvipp.it/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(Klikk her for å komme til Kvipp)</a></p>
<p>Kvipp gjør det også superenkelt å sjekke om noen har nødvendig utstyrsspesifikk opplæring. Dersom du skal ta en runde på byggeplassen, tar du med mobilen, går til nettsiden kvipp.it og ber om å få skanne HMS-kort og utstyr. Da får du svar på om opplæring er dokumentert.</p>
<p><strong>2.Ikke noe etterarbeid.</strong>
Når opplæringen skjer, blir opplæringen samtidig dokumentert. Dersom dere bruker HMS-kort, blir også opplæringen lagt til riktig virksomhet med en gang. Den som har fått opplæring kan enten laste ned opplæringsbevis eller sende det på e-post. Dersom bedriften ønsker oversikt over all opplæring (Kvipp Bedrift), oppdateres alle oversikter i sanntid.</p>
<p><strong>3.Ingen manuell arkivering.</strong>
All opplæring blir automatisk lagret og arkivert digitalt samtidig som opplæringen skjer. Når arkiveringsarbeidet er automatisert, minimerer dere tid brukt til å skrive ut, sende, arkivere, finne frem og så videre, og ikke minst reduserer dette sannsynligheten for at dokumentasjonen blir borte.</p>
<p>Slik kan du sikre effektivitet og produktivitet på arbeidsplassen fremfor administrasjon.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sjekk-selv-hvor-mye-tid-du-kan-spare-med-kvipp">Sjekk selv hvor mye tid du kan spare med Kvipp<a href="https://digiquip.no/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#sjekk-selv-hvor-mye-tid-du-kan-spare-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Sjekk selv hvor mye tid du kan spare med Kvipp" title="Direkte link til Sjekk selv hvor mye tid du kan spare med Kvipp">​</a></h2>
<p>Her kan du gjøre et grovt estimat på hvor mye tid du kan spare på digital gjennomføring og dokumentasjon av utstyrsspesifikk opplæring.</p>
<div class="elfsight-app-6030280a-de24-4c4c-bb05-b9a0c60cb56e" data-elfsight-app-lazy="true"></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-er-det-mulig-å-fjerne-før--og-etterarbeid">Hvordan er det mulig å fjerne før- og etterarbeid?<a href="https://digiquip.no/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#hvordan-er-det-mulig-%C3%A5-fjerne-f%C3%B8r--og-etterarbeid" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvordan er det mulig å fjerne før- og etterarbeid?" title="Direkte link til Hvordan er det mulig å fjerne før- og etterarbeid?">​</a></h2>
<p>Fordi Kvipp benytter seg av kunstig intelligens og Arbeidstilsynets HMS-kort API, kan du ta bilde av utstyr og ID-kort og sette i gang med opplæring når som helst.</p>
<p>Vi bruker flere etablerte bibliotek for kunstig intelligens og maskinlæring slik at du kan ta bilde av et utstyr og få det gjenkjent. Det samme gjelder førerkort og pass.</p>
<p>Med HMS-kort API-et får vi til enhver tid siste oppdaterte informasjon om fornavn, etternavn, fødselsdato og virksomhet. Det betyr at det er mulig å koble opplæringen direkte til riktig virksomhet.</p>
<p>Dermed kan du digitalisere opplæringsprosessen - slik at prosessen blir bedre og enklere for alle.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kontroll på opplæring]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/forskrift-om-utførelse-av-arbeid-10-4</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/forskrift-om-utførelse-av-arbeid-10-4"/>
        <updated>2025-01-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Utstyrsspesifikk opplæring er en viktig del av HMS-arbeidet, og et lovkrav. Forskrift om utførelse av arbeid stiller klare krav til arbeidsgivere om å sikre at arbeidstakere som bruker arbeidsutstyr, har dokumentert sikkerhetsopplæring.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Utstyrsspesifikk opplæring er en viktig del av HMS-arbeidet, og et lovkrav. Forskrift om utførelse av arbeid stiller klare krav til arbeidsgivere om å sikre at arbeidstakere som bruker arbeidsutstyr, har dokumentert sikkerhetsopplæring.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-sier-lovverket">Hva sier lovverket?<a href="https://digiquip.no/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#hva-sier-lovverket" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hva sier lovverket?" title="Direkte link til Hva sier lovverket?">​</a></h2>
<p>For det første, arbeidsmiljøloven sier tydelig at alle ansatte skal ha nødvendig opplæring. I tillegg finner vi flere detaljer om dette i forskrift om utførelse av arbeid. Forskriftens § 10-1 påpeker at alt utstyr som er farlig å bruke, krever opplæring enten i henhold til § 10-2 eller § 10-3. Dette innebærer dokumentert eller sertifisert opplæring, som mange kjenner som for eksempel personløfterkurs, maskinførerbevis eller dokumentert opplæring i farlig småverktøy.</p>
<p><strong>Merk</strong>:
I tillegg sier § 10-4 at det alltid skal gis utstyrsspesifikk opplæring som må dokumenteres. Dette betyr at selv om to modeller, som «Gjerdesag 1203» og «Gjerdesag 1603», er nokså like, <strong>skal det dokumenteres at opplæring er gitt på begge modellene.</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utfordringen-for-arbeidsgivere">Utfordringen for arbeidsgivere<a href="https://digiquip.no/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#utfordringen-for-arbeidsgivere" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Utfordringen for arbeidsgivere" title="Direkte link til Utfordringen for arbeidsgivere">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring medfører i praksis et omfattende dokumentasjonsbehov. Arbeidsgivere må ha full oversikt over alt utstyr som brukes, hvem som har mottatt opplæring, og hvilke krav som må oppfylles. Mangelfull eller feil dokumentasjon kan føre til alvorlige konsekvenser, både ved tilsyn og i tilfelle ulykker.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="enklere-hms-arbeid">Enklere HMS-arbeid<a href="https://digiquip.no/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#enklere-hms-arbeid" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Enklere HMS-arbeid" title="Direkte link til Enklere HMS-arbeid">​</a></h2>
<p>Kvipp gjør det enkelt å holde oversikt over opplæring. Med denne løsningen kan arbeidsgivere redusere administrasjon og samtidig sikre at de oppfyller alle krav i lovverket.</p>
<p>Kvipp gir deg mulighet til å registrere opplæring digitalt via mobil, HMS-kort og QR-koder, noe som gir sanntidsoppdateringer og rask tilgang til dokumentasjon.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/skanner-utstyr-a2b21c837a58f9cf42558928e56a2127.jpg" width="1728" height="1247" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="med-kvipp-kan-du-fokusere-på-det-som-er-viktig-sikkerheten-til-dine-ansatte-og-effektiv-drift">Med Kvipp kan du fokusere på det som er viktig: Sikkerheten til dine ansatte og effektiv drift<a href="https://digiquip.no/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#med-kvipp-kan-du-fokusere-p%C3%A5-det-som-er-viktig-sikkerheten-til-dine-ansatte-og-effektiv-drift" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Med Kvipp kan du fokusere på det som er viktig: Sikkerheten til dine ansatte og effektiv drift" title="Direkte link til Med Kvipp kan du fokusere på det som er viktig: Sikkerheten til dine ansatte og effektiv drift">​</a></h2>
<p>Dokumentasjonen er alltid oppdatert, og prosessene rundt opplæring og kontroll av utstyr blir enklere å administrere. Dette gir deg som arbeidsgiver full kontroll og trygghet for at du overholder forskriftene. Å sikre opplæring i henhold til lovverket trenger ikke å være komplisert. Det er enklere enn du tror å ha kontroll på maskiner og utstyr, samtidig som du ivaretar både HMS og effektivitet.</p>
<p><strong>Test selv da vel! For moro skyld, ser du her en QR-kode for en tommestokk:</strong>
<img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/tommestokk-c6227bc2323556dbe40589d24c7d8a1a.jpg" width="662" height="367" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lars Sørby</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/lars-sørby-79434a79/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/hadeland-maskindrift</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/hadeland-maskindrift"/>
        <updated>2024-11-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hadeland-maskindrift-as-kutter-kostnader-med-opptil-1-million-kroner-i-året-styrker-sikkerhet-effektivitet-og-kompetanse-med-digiquip">Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip.<a href="https://digiquip.no/blog/hadeland-maskindrift#hadeland-maskindrift-as-kutter-kostnader-med-opptil-1-million-kroner-i-%C3%A5ret-styrker-sikkerhet-effektivitet-og-kompetanse-med-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip." title="Direkte link til Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip.">​</a></h2>
<p>Hadeland Maskindrift AS (HMD), som leverer et bredt spekter av tjenester innen utearbeid for kunder i Oslo og omegn, implementerer nå DigiQuip-løsningen for å heve standarden på sikkerhet og kompetanse blant sine maskinførere. HMD, etablert i 2007 og med hovedkontor i Oslo, har spesialisert seg på tjenester som vinterdrift, maskinell feiing, renhold og grunnarbeid. DigiQuip-løsningen vil bidra til at HMD kan møte strenge krav til sikkerhet og effektiv ressursutnyttelse, noe som er avgjørende i selskapets omfattende drift.</p>
<p><strong>-Med DigiQuip kan vi tilpasse opplæringen for våre ansatte basert på deres erfaring og spesifikt utstyr, noe som gir bedre ressursutnyttelse og reduserer risikoen for feilbruk. Dette er et viktig verktøy for å oppfylle våre høye krav til sikkerhet og kompetanse,</strong> sier Morten Amundsen, HMS- og kvalitetsansvarlig i Hadeland Maskindrift AS.</p>
<p>Morten Amundsen er svært positiv til DigiQuip og ser mange og store fordeler ved å bruke løsningen:
<strong>-Fordelen for Hadeland Maskindrift er å ha et system for alle maskiner og kompetanse. Ved å ha DigiQuip sparer vi penger samtidig som vi følger lover og regler. I tillegg er det enkelt å hente informasjon om maskinene, og vi har full kontroll på servicehistorikken. Med sjekklister for daglig kontroll kan vi sikkert spare minst 1 million kroner i året! Regelmessig kontroll bidrar til å forlenge levetiden til maskiner og utstyr, redusere vedlikeholdskostnader og sikre at maskinen fungerer optimalt under drift.</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/HMD-TRAKTOR-2a37ff5fc65a304068f82708894816cf.jpg" width="1909" height="1250" class="img_ev3q"></p>
<p>DigiQuip er en digital plattform som gir en sømløs og effektiv metode for å dokumentere og oppdatere kompetanse for hvert verktøy og maskin som brukes på Hadeland Maskindrifts anlegg. Ved å registrere opplæring og sertifiseringer direkte i systemet, kan selskapet raskt verifisere at hver medarbeider har riktig kompetanse til å bruke maskinene på en trygg måte. I samarbeid med flere utleieselskaper har DigiQuip-løsningen gjort det enklere for HMD å administrere og sikre kompetanse for både egne maskiner og utstyr som leies inn til prosjektene.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="styrker-sikkerhet-og-effektivitet-i-stor-skala">Styrker sikkerhet og effektivitet i stor skala<a href="https://digiquip.no/blog/hadeland-maskindrift#styrker-sikkerhet-og-effektivitet-i-stor-skala" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Styrker sikkerhet og effektivitet i stor skala" title="Direkte link til Styrker sikkerhet og effektivitet i stor skala">​</a></h2>
<p>Som en del av Green Landscaping Group AB, et svensk konsern som fokuserer på vedlikehold og skjøtsel av offentlige veier og utemiljøer, har HMD inngått store kontrakter med blant annet Bymiljøetaten i Oslo og Viken fylkeskommune. Med over 140 ansatte og en omsetning på 494 millioner kroner i 2023, har HMD et betydelig behov for systematisk kompetansestyring og effektiv ressursutnyttelse, noe DigiQuip nå leverer.</p>
<p>Erfaringene fra den nye løsningen har allerede vært positive for Hadeland Maskindrift AS. Med DigiQuips brukervennlige grensesnitt får maskinførerne enkel tilgang til opplæringsmateriale, sjekklister og sikkerhetsprosedyrer, noe som gjør det raskere å komme i gang med arbeidet. Ved å skanne en QR-kode på utstyret, får hver maskinfører oppdatert informasjon om godkjenninger og sertifiseringer, direkte på mobilen.</p>
<p><strong>-Hadeland Maskindrift er opptatt av å sikre at våre ansatte alltid arbeider under trygge forhold. Erfaringene med DigiQuip så langt er svært positive, både for sikkerheten og effektiviteten i arbeidsflyten. Våre maskinførere setter pris på det enkle systemet som sikrer at de til enhver tid har tilgang til nødvendig opplæring og oversikt over deres kompetanse,</strong> sier Amundsen.</p>
<p>DigiQuip-løsningen er utviklet med tanke på brukervennlighet og skreddersydd opplæring. Med støtte for instruksjonsvideoer, sjekklister og kunnskapstester bidrar plattformen til en trygg og godt forberedt arbeidsstyrke.</p>
<p><strong>-Vår visjon er å heve standarden for sikkerhet og opplæring i bransjen, og vi er stolte over å støtte Hadeland Maskindrift i dette arbeidet. DigiQuip forenkler dokumentasjonen og kompetansesikringen, noe som betyr økt trygghet for både arbeidsgiver og arbeidstaker,</strong> avslutter Braathen i DigiQuip.</p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For Hadeland Maskindrift AS:
Morten Amundsen, HMS- og kvalitetsansvarlig
+47 948 07 939
<a href="mailto:morten.amundsen@hmd.as" target="_blank" rel="noopener noreferrer">morten.amundsen@hmd.as</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen, CCO
+47 454 88 525
<a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nyhet! Superenkel opplæring med Kvipp]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-opplæring</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-opplæring"/>
        <updated>2024-11-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort.</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://videos.dyntube.com/iframes/eLqplnYzDEOWb0EkiVfiA" title="Kvipp" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bransjen-har-et-behov-for-å-gjøre-utstyrsspesifikk-opplæring-enkelt">Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring enkelt<a href="https://digiquip.no/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#bransjen-har-et-behov-for-%C3%A5-gj%C3%B8re-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-enkelt" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring enkelt" title="Direkte link til Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring enkelt">​</a></h2>
<p>I DigiQuip har vi vært tidlig ute med å sette fokus på utstyrsspesifikk opplæring. Nå har vi gått mange runder for å gjøre opplæring enkelt i felt. Vårt mål er å sørge for at dokumentasjonen kan skje mest mulig friksjonsfritt i en ellers så hektisk hverdag. Vi har testet konseptet på leverandører og utleiekunder, og fått høre "helt genialt".</p>
<p><a href="https://no.linkedin.com/in/kristine-kjeldsen-b989662" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Kristine Kjeldsen</a>, fra <a href="https://www.brandity.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Brandity</a>, har intervjuet og testet ut løsningen med forskjellige entreprenører, og responsen har vært fantastisk!</p>
<p>"Dette er noe vi har savnet og akkurat dette har vi faktisk etterlyst"</p>
<p>"Bare kjør på, dette trenger bransjen"</p>
<p>"Det treffer utrolig godt på enkelhet, det er helt avgjørende"</p>
<p>"Det er veldig bra at det ikke er innlogging, passord osv, da hadde de ikke brukt det så mye"</p>
<p>Etter intervjuene trekker Kristine frem at det er et tydelig behov for å kunne bedre organisere og registrere opplæring der det er krav knyttet til utstyr - det vil si få det gjort kjapt og enkelt og at du har informasjonen samlet slik du trenger det - gjerne i form av å kunne samle og filtrere på PERSON og UTSTYR.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-gjennomføres-opplæring-med-kvipp">Hvordan gjennomføres opplæring med Kvipp?<a href="https://digiquip.no/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#hvordan-gjennomf%C3%B8res-oppl%C3%A6ring-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvordan gjennomføres opplæring med Kvipp?" title="Direkte link til Hvordan gjennomføres opplæring med Kvipp?">​</a></h2>
<p>For å gi eller få utstyrsspesifikk opplæring med Kvipp, er det to ting som må identifiseres: Personen og arbeidsutstyret.</p>
<ol>
<li>Personen. Det viktigste er at personen som gir eller får opplæring får identifisert seg. Derfor bestemte vi oss for å la folk skanne ID-kort som eneste krav for å bruke løsningen for opplæring. For å bruke Kvipp kan du skanne HMS-kortet ditt eller la kunstig intelligens tolke f.eks. førerkortet ditt.</li>
<li>Arbeidsutstyret. For å identifisere utstyr kan du enten la kunstig intelligens identifisere utstyret eller skanne utstyrets QR-kode. Mye arbeidsutstyr har QR-koder fra f.eks. M-reg eller DigiQuip, og da vil Kvipp gjenkjenne nøyaktig hvilket utstyr det er.</li>
</ol>
<div class="theme-admonition theme-admonition-tip admonition_xJq3 alert alert--success"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 12 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.5 0C3.48 0 1 2.19 1 5c0 .92.55 2.25 1 3 1.34 2.25 1.78 2.78 2 4v1h5v-1c.22-1.22.66-1.75 2-4 .45-.75 1-2.08 1-3 0-2.81-2.48-5-5.5-5zm3.64 7.48c-.25.44-.47.8-.67 1.11-.86 1.41-1.25 2.06-1.45 3.23-.02.05-.02.11-.02.17H5c0-.06 0-.13-.02-.17-.2-1.17-.59-1.83-1.45-3.23-.2-.31-.42-.67-.67-1.11C2.44 6.78 2 5.65 2 5c0-2.2 2.02-4 4.5-4 1.22 0 2.36.42 3.22 1.19C10.55 2.94 11 3.94 11 5c0 .66-.44 1.78-.86 2.48zM4 14h5c-.23 1.14-1.3 2-2.5 2s-2.27-.86-2.5-2z"></path></svg></span>Fordel!</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Det er ikke krav til innlogging eller registrering av utstyr.</p></div></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvorfor-kvipp">Hvorfor Kvipp?<a href="https://digiquip.no/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#hvorfor-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvorfor Kvipp?" title="Direkte link til Hvorfor Kvipp?">​</a></h2>
<p>Kvipp representerer en stor forenkling og effektivisering av opplæringen ute i felt:</p>
<ul>
<li>Ingen innlogging nødvendig: Ansatte kan raskt verifisere sin opplæring ved å skanne sitt ID-kort (f.eks. HMS-kort).</li>
<li>Enkelt maskinsøk: Skann enkelt maskiner gjennom Maskinregisteret/DigiQuip sin QR-kode, eller bruk vår KI-teknologi til å gjenkjenne maskinen ved hjelp av serienummerplaten. Ikke nødvendig å legge til noe utstyr, opplæring kan gjennomføres uansett.</li>
<li>Automatisk dokumentasjonssjekk: Systemet kontrollerer at nødvendig dokumentasjon er på plass og gjør det mulig å gi opplæring via tjenesten der det mangler.</li>
<li>Ryddig e-postlagring: Alt av dokumentasjon sendes automatisk til brukerens e-post for enkel arkivering og tilgang senere.</li>
<li>Sømløs dokumentkontroll: Perfekt for vernerunder. Skann maskinen og HMS-kortet for å kontrollere at alt er i orden.</li>
</ul>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>Test Kvipp</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Test selv: <a href="https://kvipp.it/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://kvipp.it/</a></p></div></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-skjer-videre">Hva skjer videre?<a href="https://digiquip.no/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#hva-skjer-videre" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hva skjer videre?" title="Direkte link til Hva skjer videre?">​</a></h2>
<p>Først har vi løst behovet for opplæring i felt. Vi kommer fremover til å jobbe mer med å gjøre det enkelt også på kontoret, f.eks. få oversikt over hvem som kan/ikke kan hva. Og andre behov.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/tommelopp-aa3fe918c66e8e0ad5cb59e1fd99cae8.png" width="1280" height="806" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NCC Norge tar i bruk DigiQuip]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/NCC-Ramirent-samarbeid</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/NCC-Ramirent-samarbeid"/>
        <updated>2024-11-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Løsningen er allerede implementert på flere av NCC Norges byggeprosjekter, med Båstadlund arbeids- og aktivitetssenter i Halden kommune, som et av pilotprosjektene.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Løsningen er allerede implementert på flere av NCC Norges byggeprosjekter, med Båstadlund arbeids- og aktivitetssenter i Halden kommune, som et av pilotprosjektene.</p>
<p><strong>- Med DigiQuips løsning kan vi nå tilpasse opplæringen både til det spesifikke arbeidsutstyret og den enkelte arbeidstakers kompetanse. Dette gjør at vi effektivt kan møte kravene til utstyrsspesifikk opplæring og sikre trygg håndtering av nytt og eksisterende utstyr,</strong> understreker Kirsten Haneborg, HMS-sjef i NCC Building Norge.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/NCC-3564f3e20865bf8633a53fa977699f31.png" width="969" height="540" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kan-effektivt-møte-kravene-om-utstyrsspesifikk-opplæring">Kan effektivt møte kravene om utstyrsspesifikk opplæring<a href="https://digiquip.no/blog/NCC-Ramirent-samarbeid#kan-effektivt-m%C3%B8te-kravene-om-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Kan effektivt møte kravene om utstyrsspesifikk opplæring" title="Direkte link til Kan effektivt møte kravene om utstyrsspesifikk opplæring">​</a></h2>
<p>DigiQuip er en plattform som blant annet kobler opp verktøy mot en database der yrkesarbeidere kan registrere gjennomført utstyrsspesifikk opplæring og kursing i de ulike maskinene og utstyr som finnes på byggeplassen. Dette vil sikre at de som bruker utstyret, faktisk har opplæring og riktig kursing. NCC har nå kjøpt brukerrettigheter til verktøyet, og alle yrkesarbeidere og andre som kommer til å benytte seg av det skal registres fortløpende inn med sin kompetanse.</p>
<p>Som en del av samarbeidet har NCC også dratt nytte av at flere utleieselskaper, inkludert Ramirent, allerede leverer utstyr som er ferdig integrert med DigiQuip. Dette forenkler opplæringen og systematiserer prosessene, noe som gjør det enklere for NCC å sikre riktig kompetanse for både innleid og eget utstyr.</p>
<p><strong>- Vi ser nå at DigiQuip blir implementert hos omtrent to tredjedeler av utleiebransjen for arbeidsverktøy i Norge. Dette gjør at aktører som NCC kan dra nytte av en sømløs opplæringsprosess for utstyret de leier inn, i tillegg til det de allerede eier,</strong> påpeker Tom Freddy Braathen, CCO i DigiQuip.</p>
<p>Ramirent er en av aktørene som benytter DigiQuip for sitt verktøy og sine maskiner.</p>
<p><strong>- Sikkerhet er hjørnesteinen i alt vi gjør. Våre kundeløsninger er designet ikke bare for å møte dagens utfordringer, men også for å gi trygghet for fremtiden. For oss er det viktig å levere kvalitet til våre kunder, og dokumentert opplæring er et av de viktigste områdene hvor vi kan tilby en bedre tjeneste. Ved å samarbeide med DigiQuip, bidrar vi til at utstyret vårt brukes trygt og effektivt på byggeplasser over hele landet,</strong> sier Fredrik Brandal, administrerende direktør i Ramirent.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/FredrikBrandal-1eefbf8debf4b2e80023454a1240b0f6.jpg" width="5712" height="4284" class="img_ev3q"></p>
<p>NCCs erfaring fra prosjektet i Halden kommune er utelukkende positivt. Ved hjelp av en QR-kode på hvert verktøy og maskin, kan man enkelt få oversikt på sin mobil før man starter arbeidet.</p>
<p><strong>- For oss i NCC jobber vi sikkert, eller ikke i det hele tatt. Å benytte seg av dagens teknologi for å forbedre sikkerheten til våre kollegaer er en selvfølge. Erfaringen fra å ha brukt DigiQuip er veldig god. Det gir oss en god oversikt over våre medarbeideres kompetanse og kurs. Tilbakemeldingen fra yrkesarbeiderne er også positive. Det er enkelt å bruke, og det gir en trygghet ti lat det verktøyet som de skal til å bruke faktisk er godkjent og at de har kompetanse til å bruke det,</strong> sier Haneborg.</p>
<p>DigiQuip-løsningen er utviklet med tanke på å gi en praktisk og brukervennlig opplæringsopplevelse. Plattformen gir arbeidstakere tilgang til instruksjonsvideoer, sjekklister og tester som er direkte tilknyttet utstyret de skal bruke. Dette sikrer at alle arbeidere er godt forberedt før de starter arbeidet, noe som reduserer risikoen for feilbruk og skader.</p>
<p><strong>-Vår visjon er å være Norges ledende løsning for enkel og sporbar opplæring og tryggere bruk av arbeidsutstyr. Samarbeidet med NCC Norge er et viktig skritt i riktig retning, og vi er stolte av å bidra til å heve standarden for sikkerhet i bransjen,</strong> avslutter Braathen i DigiQuip.</p>
<p>NCC Norge planlegger å fortsette utrullingen av DigiQuip-løsningen på flere av sine prosjekter i tiden som kommer.</p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For NCC Norge:
Kirsten Haneborg
HMS-sjef
+47 988 40 444
<a href="mailto:kirsten.haneborg@ncc.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">kirsten.haneborg@ncc.no</a></p>
<p>For Ramirent:
Fredrik Brandal
Administrerende direktør
+47 928 30 090
<a href="mailto:fredrik.brandal@ramirent.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">fredrik.brandal@ramirent.no</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen
CCO
+47 454 88 525
<a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kalnes videregående sikrer at elevene får nødvendig opplæring]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/kalnes-videregående</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/kalnes-videregående"/>
        <updated>2024-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For riktig og trygg bruk av maskiner og utstyr gis det spesifikk opplæring for hvert enkelt utstyr før det blir tatt i bruk.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>For riktig og trygg bruk av maskiner og utstyr gis det spesifikk opplæring for hvert enkelt utstyr før det blir tatt i bruk.</p>
<p>Kalnes videregående skole bruker DigiQuip både for utstyrsspesifikk opplæring og daglig kontroll. I år ble vi, DigiQuip, invitert med på den årlige HMS-uken, og fikk være flue på veggen når nærmere 100 elever fikk opplæring i bruk av en Kubota graver. Elevene ble delt inn i mindre grupper slik at alle fikk grundig opplæring og muligheten til å stille spørsmål underveis.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utstyrsspesifikk-opplæring">Utstyrsspesifikk opplæring<a href="https://digiquip.no/blog/kalnes-videreg%C3%A5ende#utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Utstyrsspesifikk opplæring" title="Direkte link til Utstyrsspesifikk opplæring">​</a></h2>
<p>Se mer om hva utstyrsspesifikk opplæring handler om i denne videoen:</p>
<div style="position:relative;padding-bottom:100%;height:0;overflow:hidden"><iframe title="Kalnesvgs-utstyrsspesifikk" src="https://videos.dyntube.com/iframes/wmuRdrlpHE9n6SheoLwIw" style="position:absolute;top:0;left:0;width:100%;height:100%"></iframe></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sjekklister-for-daglig-kontroll">Sjekklister for daglig kontroll<a href="https://digiquip.no/blog/kalnes-videreg%C3%A5ende#sjekklister-for-daglig-kontroll" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Sjekklister for daglig kontroll" title="Direkte link til Sjekklister for daglig kontroll">​</a></h2>
<p>Underveis i opplæringen lærer elevene om hvordan gjennomføre daglig sjekk, og viktigheten av at det gjennomføres sjekk av maskinene før bruk - hver gang! Takket være DigiQuip har lærerne og elevene et verktøy for å dokumentere daglig kontroll rett på mobilen. På den måten sparer skolen mye administrasjon sammenlignet med løse ark og permer. Og ikke minst, er den daglige "helsesjekken" av maskinen svært god økonomi.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trygg maskin- og utstyrsbruk]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk"/>
        <updated>2024-04-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I reisen som gründer og leder for flere selskaper, har jeg møtt og observert mange forskjellige utfordringer rundt lover og regler. Daglig står vi arbeidsgivere overfor prøvelser der vi skal ha alt på stell, og det krever sitt å navigere et ofte ullent og uoversiktlig regelverk. Mitt engasjement for trygg bruk av maskiner og utstyr ga meg derfor motivasjon til å starte DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>I reisen som gründer og leder for flere selskaper, har jeg møtt og observert mange forskjellige utfordringer rundt lover og regler. Daglig står vi arbeidsgivere overfor prøvelser der vi skal ha alt på stell, og det krever sitt å navigere et ofte ullent og uoversiktlig regelverk. Mitt engasjement for trygg bruk av maskiner og utstyr ga meg derfor motivasjon til å starte DigiQuip.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="digiquip-gjør-det-enklere-å-følge-lover-og-regler">DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler<a href="https://digiquip.no/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#digiquip-gj%C3%B8r-det-enklere-%C3%A5-f%C3%B8lge-lover-og-regler" class="hash-link" aria-label="Direkte link til DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler" title="Direkte link til DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler">​</a></h2>
<p>Med DigiQuip tar du et stort skritt i riktig retning for å sikre at alle har riktig kompetanse og at maskiner og utstyr brukes trygt. I vår software får du umiddelbart oversikt over om maskinen er trygg og om du/maskinbruker har rett kompetanse, i henhold til lover og regler. Skulle det vise seg at noe ikke er på plass, kan du raskt gjennomføre tiltak.</p>
<p>Dersom ulykken mot formodning allikevel skulle oppstå, kan du som arbeidsgiver være trygg på at du har dokumentasjonen lett tilgjengelig (les: digitalt!) når arbeidstilsynet kommer med tilsyn.</p>
<p>Det er viktig å huske at disse lovene og forskriftene ikke er ment som hindre, men støtte. Med vår software er det enklere enn noensinne å forstå og etterleve disse reglene. Vi i DigiQuip er stolte over å kunne tilby en løsning som vil revolusjonere måten maskiner og utstyr brukes på. Ved å gjøre det enklere å følge lover og forskrifter, hjelper vi ikke bare kundene våre med å unngå bøter og rettslige konsekvenser, men enda viktigere: Vi bidrar til et tryggere og mer effektivt arbeidsmiljø og samfunn.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vil-du-vite-mer">Vil du vite mer?<a href="https://digiquip.no/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#vil-du-vite-mer" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Vil du vite mer?" title="Direkte link til Vil du vite mer?">​</a></h3>
<p>Jeg kan nås på telefon 41 33 92 19, e-post <a href="mailto:lars@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lars@digiquip.no</a>
eller <a href="https://outlook-sdf.office.com/bookwithme/user/b65c9380e5e34e97ad39e8386158d7dd@digiquip.no/meetingtype/SVRwCe7HMUGxuT6WGxi68g2?anonymous&amp;ep=mcard" target="_blank" class="btn-book" title="book-meeting"> book et møte </a>.</p>
<p>Ha en trygg dag!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lars Sørby</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/lars-sørby-79434a79/</uri>
        </author>
        <category label="Lovverk" term="Lovverk"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/snaplogic</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/snaplogic"/>
        <updated>2024-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Holtskogen, Norge - DigiQuip, en programvare-pionér innen sikkerhet og opplæring, er glade for å kunngjøre et svært vellykket prosjekt med SnapLogic, en leverandør i fronten av generativ integreringer.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Holtskogen, Norge - DigiQuip, en programvare-pionér innen sikkerhet og opplæring, er glade for å kunngjøre et svært vellykket prosjekt med SnapLogic, en leverandør i fronten av generativ integreringer.</p>
<p>Etter kontraktsinngåelse i januar, har DigiQuip utnyttet SnapLogic's intelligente Integrasjonsplattform som en tjeneste (iPaaS) for å sette opp flere integreringsjobber, som betjener både individuelle kunder og generiske tjenester.</p>
<p>Over en imponerende kort periode på bare en måned, har DigiQuip vært i stand til å betydelig forbedre sitt tjenestetilbud. Ved bruk av SnapLogic's brukervennlige, men kraftfulle plattform, har DigiQuip strømlinjeformet prosesser, forbedret datamengdehåndtering og muliggjort sømløs integrering for en rekke applikasjoner. Dette har ikke bare økt operasjonell effektivitet, men også gitt en mer sammenhengende opplevelse for DigiQuips kunder.</p>
<p>"Vi er begeistret over den raske fremgangen og resultatene vi har oppnådd gjennom vårt partnerskap med SnapLogic," forteller Andreas Lydersen, CEO i DigiQuip. "Deres iPaaS-løsning har vært en game-changer for oss, og tillatt oss å levere mer verdi til våre kunder ved å integrere forskjellige systemer raskt og effektivt. Når dette samtidig kan gjøres uten å beslaglegge verdifull utviklertid, tillater det oss å skalere hurtigere samtidig som vi opprettholder et godt tempo i utviklingen."</p>
<p>SnapLogics plattform tilbyr et dra-og-slipp-grensesnitt, som gjør det tilgjengelig for brukere å koble sammen ulike applikasjoner og datakilder uten omfattende kodekunnskap. Denne brukervennligheten, kombinert med plattformens kraftfulle automatiseringskapasiteter, har gjort det mulig for DigiQuip å distribuere integreringsprosjekter med enestående hastighet.</p>
<p>"Vi er stolte av å støtte DigiQuip på deres reise til å transformere deres digitale tjenester gjennom integrering," sier Zahi Yaari, VP EMEA i SnapLogic. "Kunder som DigiQuip fremhever fleksibiliteten og skalerbarheten til vår plattform, og beviser at SnapLogic ikke bare er et verktøy for integrering, men en katalysator for innovasjon og vekst."</p>
<p>Ettersom DigiQuip fortsetter å utvide sin bruk av SnapLogic's iPaaS, ser begge selskaper frem til ytterligere suksesser og utviklingen av flere innovative løsninger som møter de stadig skiftende behovene til bedrifter over hele verden.</p>
<p>For mer informasjon om SnapLogic og DigiQuip sitt partnerskap og tjenester, vennligst besøk <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SnapLogic's nettsted</a> eller <a href="https://digiquip.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DigiQuip's nettsted</a>.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-digiquip">Om DigiQuip<a href="https://digiquip.no/blog/snaplogic#om-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Om DigiQuip" title="Direkte link til Om DigiQuip">​</a></h3>
<p>DigiQuips løsninger gir svar på to helt avgjørende spørsmål for å sikre dine ansatte: Er utstyret trygt å bruke og har den ansatte rett kompetanse for bruke det? Vår plattform gir tilgang til sakkyndigkontroll så vel som andre kontroller og digital opplæring på individuelt utstyr. Dette fjerner hindre for å få jobben gjort og bringer oss nærmere vår visjon: <em>Trygt hjem hver dag</em></p>
<p>Ta kontakt for en demo eller for å komme igang med våre løsninger.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-snaplogic">Om SnapLogic<a href="https://digiquip.no/blog/snaplogic#om-snaplogic" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Om SnapLogic" title="Direkte link til Om SnapLogic">​</a></h3>
<p>SnapLogic er markedslederen innen generative integrasjoner. Som en pioner innen KI-styrte integrasjoner, aksellererer SnapLogics plattform digitale transformasjoner på tvers av virksomheter og gir alle muligheten til å integrere raskere og enklere.</p>
<p>Om du automatiserer dine forretningsprosesser, tilgjengeliggjør data eller leverer digitale produkter og tjenester, hjelper SnapLogic deg med å forenkle teknologioppsettet ditt og bringe deg videre fort. Tusenvis av bedrifter over hele verden baserer sine integrasjoner, automasjoner og orkestrering på SnapLogics plattform for å sikre at data er tilgjengelig der det gir effekt.</p>
<p>Bli med på reisen innen generative integrasjoner på <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">snaplogic.com</a></p>
<p>Kom i kontakt med SnapLogic via vår Blog, X (Twitter), Facebook, eller på LinkedIn.</p>
<p><strong>Adrian Richardson</strong>
SnapLogic comms (US &amp; APAC)
<a href="mailto:arichardson@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arichardson@snaplogic.com</a>
+1-510-279-9773</p>
<p><strong>Gemma Smith</strong>
SnapLogic comms (EMEA)
<a href="mailto:gsmith@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gsmith@snaplogic.com</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="english-version">ENGLISH VERSION<a href="https://digiquip.no/blog/snaplogic#english-version" class="hash-link" aria-label="Direkte link til ENGLISH VERSION" title="Direkte link til ENGLISH VERSION">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="digiquip-delivers-integrations-lightning-fast-with-snaplogics-generative-integration-platform">DigiQuip delivers integrations lightning fast with SnapLogic's Generative Integration Platform<a href="https://digiquip.no/blog/snaplogic#digiquip-delivers-integrations-lightning-fast-with-snaplogics-generative-integration-platform" class="hash-link" aria-label="Direkte link til DigiQuip delivers integrations lightning fast with SnapLogic's Generative Integration Platform" title="Direkte link til DigiQuip delivers integrations lightning fast with SnapLogic's Generative Integration Platform">​</a></h3>
<p>Holtskogen, Norway - DigiQuip, a pioneer within software for equipment and personnel safety, is excited to announce an exceptionally successful project with SnapLogic, the leader in generative integration.</p>
<p>After partnering up in January, DigiQuip has leveraged SnapLogic's intelligent Integration Platform as a Service (iPaaS) to set up multiple integration jobs, serving both individual clients and generic services.</p>
<p>In an impressively short period of one month, DigiQuip has been able to significantly enhance its service offering. Through the use of SnapLogic's user-friendly yet powerful platform, DigiQuip has streamlined processes, improved data management, and enabled seamless integration for a variety of applications. This has not only increased operational efficiency but also provided a more cohesive experience for DigiQuip's clients.</p>
<p>"We are thrilled with the rapid progress and the results we've achieved through our partnership with SnapLogic," says Andreas Lydersen, CEO of DigiQuip. "Its iPaaS solution has been a game-changer for us, allowing us to deliver more value to our clients by integrating diverse systems quickly and efficiently. Achieving this without the use of developer's time gives us the possibility to scale a lot faster while maintaining the speed needed in our regular product development."</p>
<p>SnapLogic's low code platform offers a drag-and-drop interface, making it accessible for users to connect various applications and data sources without extensive coding knowledge. This ease of use, combined with the platform's powerful automation capabilities, has enabled DigiQuip to deploy integration projects at an unprecedented pace.</p>
<p>"We're proud to support DigiQuip in their journey to transform their digital services through generative integration," said Zahi Yaari, VP EMEA at SnapLogic. "This collaboration highlights the flexibility and scalability of our platform, proving that SnapLogic is not just a tool for integration but a catalyst for innovation and growth."</p>
<p>As DigiQuip continues to expand its use of SnapLogic's intelligent integration platform, both companies look forward to further successes and the development of more innovative solutions that meet the evolving needs of DigiQuip’s business and customers worldwide.</p>
<p>For more information about SnapLogic and DigiQuip's partnership and services, please visit <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SnapLogic's website</a> or <a href="https://digiquip.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DigiQuip's website</a>.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="about-digiquip">About DigiQuip<a href="https://digiquip.no/blog/snaplogic#about-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direkte link til About DigiQuip" title="Direkte link til About DigiQuip">​</a></h3>
<p>DigiQuip's products answer two vital questions for personnel safety: Is the equipment safe to use and do I have the required skills to use it? Our solutions for expert control and digital training can potentially solve any blockers for getting the job done, saving employers valuable time while achieving our mission: <em>Getting people safely home every day</em>.</p>
<p>Reach out to us for a demo and see how you can get started with our solutions.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tom-freddy@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tom-freddy@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="about-snaplogic">About SnapLogic<a href="https://digiquip.no/blog/snaplogic#about-snaplogic" class="hash-link" aria-label="Direkte link til About SnapLogic" title="Direkte link til About SnapLogic">​</a></h3>
<p>SnapLogic is the leader in Generative Integration. As a pioneer in AI-led integration, the SnapLogic Platform accelerates digital transformation across the enterprise and empowers everyone to integrate faster and easier.</p>
<p>Whether you are automating business processes, democratizing data, or delivering digital products and services, SnapLogic enables you to simplify your technology stack and take your enterprise further. Thousands of enterprises around the globe rely on SnapLogic to integrate, automate and orchestrate the flow of data across their business.</p>
<p>Join the Generative Integration movement at <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">snaplogic.com</a>.</p>
<p>Connect with SnapLogic via our Blog, X (Twitter), Facebook, or LinkedIn.</p>
<p><strong>Adrian Richardson</strong>
SnapLogic comms (US &amp; APAC)
<a href="mailto:arichardson@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arichardson@snaplogic.com</a>
+1-510-279-9773</p>
<p><strong>Gemma Smith</strong>
SnapLogic comms (EMEA)
<a href="mailto:gsmith@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gsmith@snaplogic.com</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
        <category label="integrasjoner" term="integrasjoner"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nødvendig opplæring får folk trygt hjem]]></title>
        <id>https://digiquip.no/blog/utstyrsspesifikk-opplaering</id>
        <link href="https://digiquip.no/blog/utstyrsspesifikk-opplaering"/>
        <updated>2024-03-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Det er fort gjort å tenke at en person som kan kjøre lift, kan kjøre en hvilken som helst lift. Dette er en farlig antagelse. I dagens raske utviklingstempo kan en modell være vesentlig forskjellig fra en annen, og derfor er opplæring viktig for riktig og sikker bruk.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Det er fort gjort å tenke at en person som kan kjøre lift, kan kjøre en hvilken som helst lift. Dette er en farlig antagelse. I dagens raske utviklingstempo kan en modell være vesentlig forskjellig fra en annen, og derfor er opplæring viktig for riktig og sikker bruk.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nødvendig-opplæring">Nødvendig opplæring<a href="https://digiquip.no/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Nødvendig opplæring" title="Direkte link til Nødvendig opplæring">​</a></h2>
<p>Poenget med arbeidsmiljøloven er å sikre trygge arbeidsplasser, og budskapet er enkelt:</p>
<ul>
<li>Arbeidsgiver skal gi de ansatte nødvendig opplæring <a href="https://lovdata.no/LTI/lov/2005-06-17-62/%C2%A73-2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(ref. aml. §3-2)</a>, og</li>
<li>Ansatte har medvirkningsplikt <a href="https://lovdata.no/LTI/lov/2005-06-17-62/%C2%A72-3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(ref. aml. §2-3)</a></li>
</ul>
<p>Selv om alle på arbeidsplassen skal bidra, hviler det endelige ansvaret alltid hos arbeidsgiver. En arbeidsgiver må derfor stille seg spørsmålet: <strong>Kan personen bruke akkurat denne maskinen?</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-er-utstyrsspesifikk-opplæring">Hva er utstyrsspesifikk opplæring?<a href="https://digiquip.no/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hva-er-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hva er utstyrsspesifikk opplæring?" title="Direkte link til Hva er utstyrsspesifikk opplæring?">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring, også kalt typeopplæring og maskinspesifikk opplæring, er opplæring på en bestemt maskin før bruk.</p>
<blockquote>
<p>Kan maskinen eller utstyret være farlig? Usikker? Gjennomfør opplæring.</p>
</blockquote>
<p><strong>Merk</strong>: Utstyrsspesifikk opplæring er noe annet enn et sertifikat eller kurs, det gjelder bestemt maskin eller utstyr som skal brukes.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvorfor">Hvorfor?<a href="https://digiquip.no/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hvorfor" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvorfor?" title="Direkte link til Hvorfor?">​</a></h2>
<p>Opplæring lønner seg. Riktig bruk av maskiner og utstyr har mange fordeler! Helt åpenbart vil utstyrsspesifikk opplæring føre til økt sikkerhet på arbeidsplassen.</p>
<ul>
<li>Riktig bruk. Opplæring øker sjansen for at personen bruker maskinen på en sikker måte.</li>
<li>Identifikasjon av feil ved arbeidsutstyret. Med opplæring vil vedkommende for eksempel være bedre rustet til å avgjøre om maskinen er trygg å bruke under en daglig kontroll.</li>
<li>Bedre vedlikehold. Personen kan identifisere når vedlikehold er nødvendig.</li>
<li>Fremdrift. En person som KAN jobber mer effektivt enn en person som ikke vet hva han eller hun driver med.</li>
<li>Opplevelsen av trygghet. Det er klart at trygghet henger sammen med motivasjon og jobbtilfredshet.</li>
</ul>
<p>Og flere fordeler kan listes opp! Men når alt kommer til alt, dette handler om å komme trygt hjem fra jobb.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-kan-arbeidsgiver-sørge-for-nødvendig-opplæring-og-få-de-ansatte-trygt-hjem">Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?<a href="https://digiquip.no/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hvordan-kan-arbeidsgiver-s%C3%B8rge-for-n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring-og-f%C3%A5-de-ansatte-trygt-hjem" class="hash-link" aria-label="Direkte link til Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?" title="Direkte link til Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?">​</a></h2>
<ul>
<li>Hold oversikt over hvem som bruker hvilke maskiner og utstyr</li>
<li>Sjekk status for opplæring og kompetanse</li>
<li>Gjennomfør opplæring når det trengs</li>
<li>Dokumenter hvem som har fått opplæring, av hvem og hvordan, dato og arbeidsutstyr</li>
<li>Hold oversikt over dokumentasjonen (som kommer godt med for punkt en ovenfor)</li>
</ul>
<p>For mer informasjon, så har Arbeidstilsynet en god beskrivelse <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/regelverk/forskrifter/forskrift-om-utforelse-av-arbeid/3/10/10-4/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">her</a>.</p>
<p>Slik kan du sjekke fakta, fremfor magefølelsen, rundt spørsmålet "kan jeg bruke denne maskinen?".</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/assets/images/trygt-hjem-3f7829ea1b035c0d29143f15627b27e8.png" width="749" height="555" class="img_ev3q"></p>
<p>Lykke til!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
</feed>