<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://digiquip.no/en/blog</id>
    <title>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</title>
    <updated>2025-07-07T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://digiquip.no/en/blog"/>
    <subtitle>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</subtitle>
    <icon>https://digiquip.no/en/img/dq.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SD Byggentreprenør AS unngår pålegg fra Arbeidstilsynet]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/SD-tilsyn-dokumentasjon-utstyr</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/SD-tilsyn-dokumentasjon-utstyr"/>
        <updated>2025-07-07T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Et uanmeldt besøk fra Arbeidstilsynet kan være en stressende opplevelse for enhver bedrift. For SD Byggentreprenør AS ble et slikt besøk starten på en reise for å forbedre deres HMS-rutiner og sikre at de fulgte reglene for opplæring på farlig arbeidsutstyr – en prosess som kan være verdifull for alle bedrifter som ønsker å styrke sin HMS-praksis.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Et uanmeldt besøk fra Arbeidstilsynet kan være en stressende opplevelse for enhver bedrift. For SD Byggentreprenør AS ble et slikt besøk starten på en reise for å forbedre deres HMS-rutiner og sikre at de fulgte reglene for opplæring på farlig arbeidsutstyr – en prosess som kan være verdifull for alle bedrifter som ønsker å styrke sin HMS-praksis.</p>
<p>Den 3. april 2025 gjennomførte Arbeidstilsynet et uanmeldt besøk på et av SDs prosjekter. De fant ut at to arbeidstakere brukte farlig arbeidsutstyr uten å ha dokumentert opplæring eller utstyrsspesifikk opplæring på det aktuelle utstyret. Som følge av dette fikk SD beskjed om at det kunne være nødvendig å gi virksomheten pålegg, men selskapet fikk mulighet til å rette opp manglene før Arbeidstilsynet besluttet dette endelig.</p>
<p>For å unngå pålegg og sikre at deres HMS-rutiner var i tråd med reglene, tok Slawomir Dlutowski, daglig leder i SD Byggentreprenør AS, kontakt med DigiQuip, et selskap som tilbyr digitale løsninger for HMS-dokumentasjon og -opplæring. DigiQuips Cathrine Westbye og Tom Freddy Braathen hjalp Dlutowski med å forbedre rutinene og få på plass nødvendig dokumentasjon.</p>
<p>"Med DigiQuips hjelp, spesielt fra Cathrine og Tom Freddy, fikk vi raskt på plass rutiner og dokumentasjon som viser hvilke krav som stilles til personer som bruker farlig arbeidsutstyr," forteller Slawomir Dlutowski. "Vi tok også i bruk Kvipp Småbedrift, DigiQuips digitale HMS-verktøy tilpasset mindre virksomheter, for å dokumentere utstyrsspesifikk opplæring."</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/Slawomir-5e41da3b0d3f948595f1acf286a7c6ec.jpg" width="4032" height="3024" class="img_ev3q"></p>
<p>Kvipp Småbedrift er et brukervennlig verktøy som hjelper bedrifter med å holde oversikt over ansattes kompetanse og opplæring, samt sikre at all nødvendig dokumentasjon er på plass. "Vår visjon er å være Norges ledende løsning for enkel og sporbar utstyrsspesifikk opplæring og tryggere bruk av arbeidsutstyr," forklarer Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer i DigiQuip.</p>
<p>For små og mellomstore bedrifter kan dette være avgjørende for å følge lover og regler, unngå bøter fra Arbeidstilsynet og samtidig skape en tryggere arbeidsplass.</p>
<p>I svarbrevet til Arbeidstilsynet forklarte SD de nye rutinene: "Arbeidsgiver har laget rutiner som sørger for at farlig arbeidsutstyr bare brukes av arbeidstakere som har fått nødvendig og dokumentert opplæring. All opplæring på spesifikt arbeidsutstyr skal dokumenteres og lagres i Kvipp Småbedrift."
Ved å gjøre disse endringene før Arbeidstilsynet vedtok pålegg rettet SD opp i forholdene, og unngikk å få pålegg. Måten selskapet håndterte situasjonen på, viser at rask handling og samarbeid er viktig for å følge HMS-regler.</p>
<p>"Vi i DigiQuip er glade for å kunne hjelpe bedrifter som SD Byggentreprenør AS med å forbedre sine HMS-rutiner." sier Cathrine Westbye. "Kvipp Småbedrift gir bedrifter oversikt over utstyrsspesifikk opplæring og nødvendig dokumentasjon, noe som bidrar til tryggere arbeidsplasser og at ansatte kommer trygt hjem hver dag."</p>
<p>For bedrifter som ønsker å styrke sin HMS-praksis og sikre etterlevelse av regelverket, kan erfaringene til SD Byggentreprenør AS være til stor inspirasjon. Ved å ta i bruk digitale verktøy kan virksomheter enkelt etablere nødvendige rutiner og dokumentasjon på en effektiv og strukturert måte. Dette bidrar ikke bare til å oppfylle lovpålagte krav, men også til å skape en tryggere og mer ansvarlig arbeidsplass der de ansatte blir godt ivaretatt.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/SDbygg2-25599f88c8ffa37933d699f2d6413f29.png" width="540" height="530" class="img_ev3q"></p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For SD Byggentreprenør AS:
Slawomir Dlutowski, Daglig leder
<a href="mailto:sd.byggentreprenor@gmail.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sd.byggentreprenor@gmail.com</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sååå enkelt!]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/geir-schau</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/geir-schau"/>
        <updated>2025-04-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bruk dobørsten! Verksmester Geir Schau er dritt lei av at folk ikke bruker dobørsten.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bruk dobørsten! Verksmester Geir Schau er dritt lei av at folk ikke bruker dobørsten.</p>
<iframe width="560" height="600" src="https://videos.dyntube.com/videos/75YroH7OR06TWfE7WrvtQ" title="Bruk dobørsten" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="når-det-selvfølgelige-ikke-er-selvfølgelig">Når det selvfølgelige ikke er selvfølgelig!<a href="https://digiquip.no/en/blog/geir-schau#n%C3%A5r-det-selvf%C3%B8lgelige-ikke-er-selvf%C3%B8lgelig" class="hash-link" aria-label="Direct link to Når det selvfølgelige ikke er selvfølgelig!" title="Direct link to Når det selvfølgelige ikke er selvfølgelig!">​</a></h3>
<p>Toalettbørsten er kanskje et tullete eksempel, men likevel et interessant eksempel. Toalettbørsten er en del av arbeidsmiljøet til mange, enten om vi vil eller ikke. Selvfølgelig er utstyrsspesifikk opplæring i arbeidslivet langt viktigere enn toalettbørster, men begge er viktige å integrere i hverdagen.</p>
<p>Bilbelte er et annet eksempel som mange naturligvis forholder seg til. Statens vegvesen lanserte sin "Husk bilbelte" kampanje for over 20 år siden. På den tiden ble bilbelte i liten grad brukt (13% av sjåførene), men etter flere tiår med målrettet informasjonsarbeid bruker nå så godt som alle bilbelte. Dette viser at selv de enkleste handlinger kan kreve systematisk opplæring og bevisstgjøring. Vi tror det samme gjelder utstyrsspesifikk opplæring.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hms-kortet-nøkkelen-til-friksjonsfri-dokumentasjon">HMS-kortet: Nøkkelen til friksjonsfri dokumentasjon<a href="https://digiquip.no/en/blog/geir-schau#hms-kortet-n%C3%B8kkelen-til-friksjonsfri-dokumentasjon" class="hash-link" aria-label="Direct link to HMS-kortet: Nøkkelen til friksjonsfri dokumentasjon" title="Direct link to HMS-kortet: Nøkkelen til friksjonsfri dokumentasjon">​</a></h3>
<p>I videoen ser du hvordan Geir Schau enkelt gir og dokumenterer opplæring på dobørste - kun med telefon og HMS-kort. Slik gjør du det:</p>
<ol>
<li>Gå til kvipp.it i nettleseren din</li>
<li>Skann HMS-kort (eller annen ID)</li>
<li>Skann utstyr eller QR-kode</li>
<li>Gjennomfør opplæring (dokumentasjonen skjer automatisk!)</li>
<li>Ferdig!</li>
</ol>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lovpålagt-opplæring-har-aldri-vært-enklere">Lovpålagt opplæring har aldri vært enklere<a href="https://digiquip.no/en/blog/geir-schau#lovp%C3%A5lagt-oppl%C3%A6ring-har-aldri-v%C3%A6rt-enklere" class="hash-link" aria-label="Direct link to Lovpålagt opplæring har aldri vært enklere" title="Direct link to Lovpålagt opplæring har aldri vært enklere">​</a></h3>
<p>Arbeidsmiljøloven krever utstyrsspesifikk opplæring. Med Kvipp handler det ikke lenger om tidkrevende byråkrati, men om å sikre helse, miljø, sikkerhet og lønnsomhet.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="start-i-dag--helt-gratis">Start i dag – helt gratis!<a href="https://digiquip.no/en/blog/geir-schau#start-i-dag--helt-gratis" class="hash-link" aria-label="Direct link to Start i dag – helt gratis!" title="Direct link to Start i dag – helt gratis!">​</a></h3>
<p>Hvem som helst kan bruke Kvipp når som helst og hvor som helst. Selve gjennomføringen og dokumentasjonen er gratis å bruke.</p>
<p>Høres det for godt ut til å være sant? Vår ambisjon er at MANGE bruker Kvipp, og at arbeidsgivere som ønsker full oversikt kjøper Kvipp Bedrift. I Kvipp Bedrift kan virksomheten finne all opplæring som de ansatte har utført, samt flere fordeler som f.eks. funksjoner for gruppe QR-koder, muligheten til å gi opplæring på mange utstyr samtidig, med mer. MEN det er ikke nødvendig å kjøpe Kvipp Bedrift, start i dag med Kvipp!</p>
<div class="elfsight-app-8601984d-0d6c-4f1a-bb3f-495f303d2c44" data-elfsight-app-lazy="true"></div>]]></content>
        <category label="dobørste" term="dobørste"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Webinar - Hvordan lykkes AF og Betonmast med utstyrsspesifikk opplæring?]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/webinar-betonmast-AF-utstyrsspesifikk</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/webinar-betonmast-AF-utstyrsspesifikk"/>
        <updated>2025-03-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Opplæring og dokumentasjon trenger ikke å være komplisert! AF og Betonmast deler sine erfaringer.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Opplæring og dokumentasjon trenger ikke å være komplisert! AF og Betonmast deler sine erfaringer.</p>
<p>I dette webinaret 8.april 2025 hørte dere fra:
✅ Thomas Mahler Askheim (AF)
<em><a href="mailto:thomas.mahler.askheim@afgruppen.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">thomas.mahler.askheim@afgruppen.no</a></em> - <em>48401487</em></p>
<p>✅ Jan Erik Hansen (Betonmast)
<em><a href="mailto:jan.erik.hansen@betonmast.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jan.erik.hansen@betonmast.no</a></em> - <em>90248154</em></p>
<p>✅ Andreas Lydersen og Tom Freddy Braathen (DigiQuip)
<em><a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a></em> - <em>97599799</em>
<em><a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a></em> - <em>45488525</em></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/webinarAFBetonmastMar25-0d47c151affa2d133f1b0582f7686959.png" width="2213" height="933" class="img_ev3q"></p>
<p>Se deler av webinaret her:</p>
<iframe width="560" height="500" src="https://videos.dyntube.com/iframes/ZjoDqJqWEWltFshgWKlA" title="Webinar" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="webinar-tilbud">Webinar-tilbud<a href="https://digiquip.no/en/blog/webinar-betonmast-AF-utstyrsspesifikk#webinar-tilbud" class="hash-link" aria-label="Direct link to Webinar-tilbud" title="Direct link to Webinar-tilbud">​</a></h2>
<p>Kvipp Bedrift:
Kr. 1.390,- per organisasjonsnummer per mnd.
-Inkluderer 3 administratorbruker + rollene: instruktør og utstyrseier uten ekstra kostnad.</p>
<p><strong>Gratis onboarding (Verdi Kr. 3.000,-)</strong>
-Inntil 2 timer med hjelp via Teams for å komme raskt og trygt i gang</p>
<p><strong>Ekstra brukere:</strong>
Kr. 190,- per person per måned for ekstra administratorer
Kr. 90,- per person per måned for instruktør eller utstyrseier
Alle priser er eks. mva og gjelder ut april 2025</p>
<p>Kontakt Tom Freddy Bråthen på <a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a> eller telefon 45488525.</p>
<p>Hvis du først og fremst vil ha en demo, kan du også bruke skjemaet på denne siden og vi tar kontakt med deg.</p>
<div class="elfsight-app-8601984d-0d6c-4f1a-bb3f-495f303d2c44" data-elfsight-app-lazy="true"></div>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nøkkelen til suksess ligger i gode, skriftlige rutiner]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/dokumentasjon</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/dokumentasjon"/>
        <updated>2025-03-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Arbeidstilsynet publiserte nylig en artikkel om viktigheten av opplæring og dokumentasjon. Bevissthet og ryddighet dokumentert i enkle rutiner rekker langt, så kan du heller bruke energien på å løse de få unntakene som tar deg helt i mål.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Arbeidstilsynet publiserte nylig en artikkel om viktigheten av opplæring og dokumentasjon. Bevissthet og ryddighet dokumentert i enkle rutiner rekker langt, så kan du heller bruke energien på å løse de få unntakene som tar deg helt i mål.</p>
<p>Vi i DigiQuip ble super fornøyde da vi leste artikkelen fordi vi vet at alt blir så mye enklere når det kommer skriftlige tips og råd. Artikkelen heter "Når kreves det dokumentert opplæring før bruk av arbeidsutstyr", <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/nyheter/dokumentert-utstyrsspesifikk-opplaring/?utm_campaign=nyhetsbrev_arbeidstilsynet&amp;utm_source=nyhetsbrev&amp;utm_medium=epost&amp;utm_term=2025-03-21&amp;utm_content=Siste+nytt+fra+Arbeidstilsynet+B5Hw58xrQY9qbz_xsWH_aA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">klikk her for å gå til artikkelen.</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hovedregelen-er-utstyrsspesifikk-opplæring-men-alle-hovedregler-har-unntak-">Hovedregelen er utstyrsspesifikk opplæring, men alle hovedregler har unntak 👇<a href="https://digiquip.no/en/blog/dokumentasjon#hovedregelen-er-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-men-alle-hovedregler-har-unntak-" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hovedregelen er utstyrsspesifikk opplæring, men alle hovedregler har unntak 👇" title="Direct link to Hovedregelen er utstyrsspesifikk opplæring, men alle hovedregler har unntak 👇">​</a></h2>
<p>Arbeidstilsynet påpeker at opplæring og dokumentasjon ikke trenger å være komplisert, og vi kunne ikke vært mer enige!</p>
<p>Her er noen nøkkelpunkter å ta med seg:</p>
<ul>
<li>Store maskiner skal alltid ha utstyrsspesifikk opplæring. Krever bruken sertifikat, så skal du ha utstyrsspesifikk opplæring før du bruker maskinen.</li>
<li>For mindre utstyr (f.eks. håndholdt) kan det være tilstrekkelig å få utstyrsspesifikk opplæring på en type innad i kategorien forutsatt at typene er "like". Få med dette inn i deres skriftlige policy for opplæring, for eksempel HMS-håndboken. Sånn blir tydelig både for interne og eksterne når opplæring skal gis og hva som er godt nok, som i seg selv er med på å bygge sunn sikkerhetskultur.</li>
<li>I de fleste virksomheter finnes det allerede mange instruktører, og opplæring skjer kanskje hele tiden - "kan du vise meg?". Opplæringen skal gis av noen som har erfaring med å bruke utstyret, uten at det stilles krav til noe sertifikat på dette. Kunnskap og erfaring deles ofte best mellom gode kolleger!</li>
<li>Når du får praktisk opplæring, f.eks. når du er på kurs, sørg for å bruke et ekstra minutt på å dokumentere at du har fått opplæring på utstyret du brukte i kurset. Da har du både sikret deg kompetansebevis og bevis for at du har utstyrsspesifikk opplæring.</li>
</ul>
<p>Ved å sørge for skriftlige og tydelige rutiner så kan HMS-ledere sikre et tryggere arbeidsmiljø uten unødvendig byråkrati. Det er nettopp når rutiner og sikkerhetskultur er på plass at byråkrati og usikkerhet minimeres.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="eksemplet-håndholdt-utstyr">Eksemplet håndholdt utstyr<a href="https://digiquip.no/en/blog/dokumentasjon#eksemplet-h%C3%A5ndholdt-utstyr" class="hash-link" aria-label="Direct link to Eksemplet håndholdt utstyr" title="Direct link to Eksemplet håndholdt utstyr">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring handler om å vite hvordan utstyret skal betjenes, vedlikeholdes, hvilke bruksområder det kan brukes til, og ikke minst hva slags sikkerhetsutstyr og verneutstyr du skal ha. Når du har mindre utstyr der dette er mer eller mindre likt (ref foregående punkter), så trengs det ikke å gis noen symbolsk opplæring på alt. Få det beskrevet i f.eks. virksomhetens HMS-håndbok, og så blir det tydelig for alle.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="opplæringen-trenger-ikke-være-kompleks">Opplæringen trenger ikke være kompleks<a href="https://digiquip.no/en/blog/dokumentasjon#oppl%C3%A6ringen-trenger-ikke-v%C3%A6re-kompleks" class="hash-link" aria-label="Direct link to Opplæringen trenger ikke være kompleks" title="Direct link to Opplæringen trenger ikke være kompleks">​</a></h2>
<p>"Jeg skal vise deg hvordan du bruker utstyret" - når noen viser noe så er det lurt at gjennomføring og dokumentasjon skjer samtidig. Når dette er en vane, så minimeres dokumentasjonsarbeidet betraktelig.</p>
<p>Kvipp løser dette! Kvipp er en nettside og alt skjer i felt, uten forarbeid.</p>
<ul>
<li>Gå til nettsiden kvipp.it</li>
<li>Identifiser deg selv med HMS-kort eller førerkort (trenger ikke logge inn eller opprette bruker)</li>
<li>Identifiser utstyret enten med bildegjenkjenning eller QR-kode (trenger ikke legge inn utstyr i forkant)</li>
<li>Erklær at du kan bruke utstyret og gi opplæring videre</li>
<li>Gå gjennom huskelisten for opplæring</li>
<li>Legg til alle som du har gitt opplæring til ved å identifisere deres ID-kort</li>
<li>Ferdig!</li>
</ul>
<p>Dette er gratis! Det er ikke før arbeidsgiver eventuelt ønsker å logge inn for å se alle opplæringer at det påløper kostnader (Kvipp Bedrift koster 1390 kr per måned). Les mer om hvordan bruke Kvipp <a href="https://digiquip.no/docs/kvipp/get_started" target="_blank" rel="noopener noreferrer">her.</a></p>
<iframe width="560" height="560" src="https://videos.dyntube.com/iframes/eLqplnYzDEOWb0EkiVfiA" title="Kvipp" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="er-du-usikker-på-når-du-trenger-utstyrsspesifikk-opplæring-og-hvordan-gjennomføre-det">Er du usikker på når du trenger utstyrsspesifikk opplæring? Og hvordan gjennomføre det?<a href="https://digiquip.no/en/blog/dokumentasjon#er-du-usikker-p%C3%A5-n%C3%A5r-du-trenger-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-og-hvordan-gjennomf%C3%B8re-det" class="hash-link" aria-label="Direct link to Er du usikker på når du trenger utstyrsspesifikk opplæring? Og hvordan gjennomføre det?" title="Direct link to Er du usikker på når du trenger utstyrsspesifikk opplæring? Og hvordan gjennomføre det?">​</a></h3>
<p>Ta kontakt og så hjelper vi deg videre.</p>
<p>Send oss en e-post på <a href="mailto:support@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">support@digiquip.no</a>
eller <a href="https://digiquip.no/about" target="_blank" rel="noopener noreferrer">book tid med eller ring opp noen i teamet!</a></p>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Manglende dokumentasjon førte til arbeidsstans]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde"/>
        <updated>2025-02-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="både-sikkerhet-og-effektivitet-er-avgjørende-i-bygg--og-anleggsbransjen-systemer-som-sikrer-at-arbeidere-har-nødvendig-opplæring-og-dokumentasjon-er-viktig-utfordringer-knyttet-til-utstyrsspesifikk-opplæring-fører-ofte-til-forsinkelser-på-byggeplasser-rundt-om-i-norge-den-digitale-plattformen-kvipp-løser-utfordringene-på-en-effektiv-og-brukervennlig-måte">Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte.<a href="https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#b%C3%A5de-sikkerhet-og-effektivitet-er-avgj%C3%B8rende-i-bygg--og-anleggsbransjen-systemer-som-sikrer-at-arbeidere-har-n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring-og-dokumentasjon-er-viktig-utfordringer-knyttet-til-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-f%C3%B8rer-ofte-til-forsinkelser-p%C3%A5-byggeplasser-rundt-om-i-norge-den-digitale-plattformen-kvipp-l%C3%B8ser-utfordringene-p%C3%A5-en-effektiv-og-brukervennlig-m%C3%A5te" class="hash-link" aria-label="Direct link to Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte." title="Direct link to Både sikkerhet og effektivitet er avgjørende i bygg- og anleggsbransjen. Systemer som sikrer at arbeidere har nødvendig opplæring og dokumentasjon er viktig. Utfordringer knyttet til utstyrsspesifikk opplæring fører ofte til forsinkelser på byggeplasser rundt om i Norge. Den digitale plattformen Kvipp løser utfordringene på en effektiv og brukervennlig måte.">​</a></h2>
<p>En nylig hendelse på en byggeplass i regi av Betonmast Østfold og VitasBygg viser hvordan løsningen Kvipp fungerer.
<strong>-Under en rutinemessig vernerunde på byggeplass, ble det oppdaget at en ansatt fra VitasBygg brukte en piggmaskin uten å kunne fremvise nødvendig dokumentasjon på utstyrsspesifikk opplæring. I tråd med forskriftene ble arbeidet umiddelbart stanset, og den ansatte ble bedt om å fremlegge dokumentasjon før arbeidet kunne gjenopptas,</strong> sier HMS-leder Jan Erik Hansen fra Betonmast Østfold.</p>
<p><strong>-Denne situasjonen er ikke unik og speiler utfordringer mange HMS-ansvarlige møter daglig på norske byggeplasser,</strong> forklarer Hansen.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="effektiv-og-enkel-løsning">Effektiv og enkel løsning<a href="https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#effektiv-og-enkel-l%C3%B8sning" class="hash-link" aria-label="Direct link to Effektiv og enkel løsning" title="Direct link to Effektiv og enkel løsning">​</a></h2>
<p>For å løse situasjonen effektivt, ble Kvipp fra DigiQuip tatt i bruk. Den digitale plattformen gjorde det enkelt å gjennomføre utstyrsspesifikk opplæring direkte på arbeidsplassen. Ved å bruke mobilkameraet til å skanne en QR-kode på utstyret og bruke HMS-kortet kunne den ansatte gjennomføre opplæringen og dokumentere sin kompetanse.
<strong>-All dokumentasjon ble automatisk lagret og sendt til relevante parter, noe som gjorde det mulig å gjenoppta arbeidet uten unødvendige forsinkelser. Dette er en enkel og ikke minst effektiv løsning som gjør de daglige utfordringene rundt dokumentert sikkerhetsopplæring enklere og minimerer forsinkelser i arbeidet,</strong> bekrefter Hansen i Betonmast Østfold.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kvipp-en-superenkel-løsning">Kvipp: En superenkel løsning<a href="https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#kvipp-en-superenkel-l%C3%B8sning" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kvipp: En superenkel løsning" title="Direct link to Kvipp: En superenkel løsning">​</a></h2>
<p>Kvipp gir rask og enkel tilgang til utstyrsspesifikk opplæring og dokumentasjon. Løsningen gir arbeidsgivere og ansatte full oversikt over dokumentasjon og kompetanse, helt uten behov for kompliserte prosesser eller innlogging. Løsningen er tilgjengelig via mobiltelefonen og HMS-kortet, noe som gjør den svært brukervennlig.</p>
<p><strong>Kvipp gir konkrete gevinster:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Tidsbesparelse</strong>: Reduserer administrasjonstid.</li>
<li><strong>Forbedret sikkerhet</strong>: Sikrer riktig opplæring og reduserer risikoen for ulykker og feil.</li>
<li><strong>Økt effektivitet</strong>: Umiddelbar tilgang til kompetanse og dokumentasjon forhindrer driftsstans.</li>
<li><strong>Kostnadseffektivitet</strong>: Unngår høye bøter og forsinkelser knyttet til manglende dokumentasjon.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="samarbeid-for-en-trygg-og-effektiv-arbeidsplass">Samarbeid for en trygg og effektiv arbeidsplass<a href="https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#samarbeid-for-en-trygg-og-effektiv-arbeidsplass" class="hash-link" aria-label="Direct link to Samarbeid for en trygg og effektiv arbeidsplass" title="Direct link to Samarbeid for en trygg og effektiv arbeidsplass">​</a></h2>
<p>Samarbeidet mellom DigiQuip, Betonmast og VitasBygg viser hvordan Kvipp effektivt kan håndtere typiske utfordringer i byggebransjen gjennom bedre kontroll og dokumentasjon av utstyrsspesifikk opplæring.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/betonmast-c17db7a467081587dc9deb0ec6afcfee.jpg" width="3264" height="2448" class="img_ev3q"></p>
<p><em><strong>Fra venstre: Tom Freddy Braathen og Jan Erik Hansen.</strong></em></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sammen-tar-vi-et-viktig-skritt-for-å-heve-sikkerhetsstandardene-i-bransjen-og-håper-flere-vil-teste-ut-fordelene-med-kvipp">Sammen tar vi et viktig skritt for å heve sikkerhetsstandardene i bransjen, og håper flere vil teste ut fordelene med Kvipp!<a href="https://digiquip.no/en/blog/betonmast-vitasbygg-utstyrsspesifikk-vernerunde#sammen-tar-vi-et-viktig-skritt-for-%C3%A5-heve-sikkerhetsstandardene-i-bransjen-og-h%C3%A5per-flere-vil-teste-ut-fordelene-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direct link to Sammen tar vi et viktig skritt for å heve sikkerhetsstandardene i bransjen, og håper flere vil teste ut fordelene med Kvipp!" title="Direct link to Sammen tar vi et viktig skritt for å heve sikkerhetsstandardene i bransjen, og håper flere vil teste ut fordelene med Kvipp!">​</a></h2>
<p><strong>-Vår visjon er å være Norges ledende løsning for enkel og sporbar utstyrsspesifikk opplæring og tryggere bruk av arbeidsutstyr,</strong> forklarer Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer i DigiQuip. <strong>Vi er stolte av samarbeidet med Betonmast, en av Norges ledende byggentreprenører, og deler deres mål om at alle skal komme trygt hjem hver dag.</strong></p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For Betonmast Østfold:
Jan Erik Hansen, HMS-leder
+47 90 24 81 54
<a href="mailto:jan.erik.hansen@betonmast.as" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jan.erik.hansen@betonmast.as</a></p>
<p>For Vitas Bygg:
Espen J. Buer, drift- og kommunikasjonsleder
+47 45 03 10 67
<a href="mailto:espen@vitasbygg.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">espen@vitasbygg.no</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen, Chief Commercial Officer
+47 454 88 525
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tid og penger å spare på administrasjon?]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/spart-tid-opplæring</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/spart-tid-opplæring"/>
        <updated>2025-02-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort - når som helst og alltid tilgjengelig. Med Kvipp trenger du ikke gjøre noe forarbeid eller etterarbeid.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort - når som helst og alltid tilgjengelig. Med Kvipp trenger du ikke gjøre noe forarbeid eller etterarbeid.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bransjen-har-et-behov-for-å-gjøre-utstyrsspesifikk-opplæring-raskt-og-enkelt">Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring raskt og enkelt<a href="https://digiquip.no/en/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#bransjen-har-et-behov-for-%C3%A5-gj%C3%B8re-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-raskt-og-enkelt" class="hash-link" aria-label="Direct link to Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring raskt og enkelt" title="Direct link to Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring raskt og enkelt">​</a></h2>
<p>Med Kvipp er det eneste du trenger for å gjennomføre og dokumentere utstyrsspesifikk opplæring (også kalt typeopplæring) mobil og ID-kort (vi anbefaler HMS-kort). Dere kan starte med Kvipp når som helst, og siden Kvipp digitaliserer opplæringsprosessen, er det interessant å tenke gjennom hvor mye tid brukt på administrasjon som kan frigjøres til andre ting. Og aller viktigst, du kan starte når som helst!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-kan-du-spare-tid-med-kvipp">Hvordan kan du spare tid med Kvipp?<a href="https://digiquip.no/en/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#hvordan-kan-du-spare-tid-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvordan kan du spare tid med Kvipp?" title="Direct link to Hvordan kan du spare tid med Kvipp?">​</a></h2>
<p><strong>1.Kan brukes uten forberedelser.</strong>
For å sjekke, få eller gi opplæring i Kvipp, trenger dere <em>ikke</em> å opprette brukere i forkant. Det betyr at dere eliminerer tid brukt på å legge til brukere og eventuelt styr med innlogging. Det eneste deltakerne trenger å gjøre er å skanne HMS-kort, førerkort eller annen ID. Å registrere, gi eller få opplæring er altså tilgjengelig med kun noen få tastetrykk fra nettsiden kvipp.it <a href="https://kvipp.it/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(Klikk her for å komme til Kvipp)</a></p>
<p>Kvipp gjør det også superenkelt å sjekke om noen har nødvendig utstyrsspesifikk opplæring. Dersom du skal ta en runde på byggeplassen, tar du med mobilen, går til nettsiden kvipp.it og ber om å få skanne HMS-kort og utstyr. Da får du svar på om opplæring er dokumentert.</p>
<p><strong>2.Ikke noe etterarbeid.</strong>
Når opplæringen skjer, blir opplæringen samtidig dokumentert. Dersom dere bruker HMS-kort, blir også opplæringen lagt til riktig virksomhet med en gang. Den som har fått opplæring kan enten laste ned opplæringsbevis eller sende det på e-post. Dersom bedriften ønsker oversikt over all opplæring (Kvipp Bedrift), oppdateres alle oversikter i sanntid.</p>
<p><strong>3.Ingen manuell arkivering.</strong>
All opplæring blir automatisk lagret og arkivert digitalt samtidig som opplæringen skjer. Når arkiveringsarbeidet er automatisert, minimerer dere tid brukt til å skrive ut, sende, arkivere, finne frem og så videre, og ikke minst reduserer dette sannsynligheten for at dokumentasjonen blir borte.</p>
<p>Slik kan du sikre effektivitet og produktivitet på arbeidsplassen fremfor administrasjon.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sjekk-selv-hvor-mye-tid-du-kan-spare-med-kvipp">Sjekk selv hvor mye tid du kan spare med Kvipp<a href="https://digiquip.no/en/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#sjekk-selv-hvor-mye-tid-du-kan-spare-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direct link to Sjekk selv hvor mye tid du kan spare med Kvipp" title="Direct link to Sjekk selv hvor mye tid du kan spare med Kvipp">​</a></h2>
<p>Her kan du gjøre et grovt estimat på hvor mye tid du kan spare på digital gjennomføring og dokumentasjon av utstyrsspesifikk opplæring.</p>
<div class="elfsight-app-6030280a-de24-4c4c-bb05-b9a0c60cb56e" data-elfsight-app-lazy="true"></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-er-det-mulig-å-fjerne-før--og-etterarbeid">Hvordan er det mulig å fjerne før- og etterarbeid?<a href="https://digiquip.no/en/blog/spart-tid-oppl%C3%A6ring#hvordan-er-det-mulig-%C3%A5-fjerne-f%C3%B8r--og-etterarbeid" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvordan er det mulig å fjerne før- og etterarbeid?" title="Direct link to Hvordan er det mulig å fjerne før- og etterarbeid?">​</a></h2>
<p>Fordi Kvipp benytter seg av kunstig intelligens og Arbeidstilsynets HMS-kort API, kan du ta bilde av utstyr og ID-kort og sette i gang med opplæring når som helst.</p>
<p>Vi bruker flere etablerte bibliotek for kunstig intelligens og maskinlæring slik at du kan ta bilde av et utstyr og få det gjenkjent. Det samme gjelder førerkort og pass.</p>
<p>Med HMS-kort API-et får vi til enhver tid siste oppdaterte informasjon om fornavn, etternavn, fødselsdato og virksomhet. Det betyr at det er mulig å koble opplæringen direkte til riktig virksomhet.</p>
<p>Dermed kan du digitalisere opplæringsprosessen - slik at prosessen blir bedre og enklere for alle.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kontroll på opplæring]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/forskrift-om-utførelse-av-arbeid-10-4</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/forskrift-om-utførelse-av-arbeid-10-4"/>
        <updated>2025-01-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Utstyrsspesifikk opplæring er en viktig del av HMS-arbeidet, og et lovkrav. Forskrift om utførelse av arbeid stiller klare krav til arbeidsgivere om å sikre at arbeidstakere som bruker arbeidsutstyr, har dokumentert sikkerhetsopplæring.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Utstyrsspesifikk opplæring er en viktig del av HMS-arbeidet, og et lovkrav. Forskrift om utførelse av arbeid stiller klare krav til arbeidsgivere om å sikre at arbeidstakere som bruker arbeidsutstyr, har dokumentert sikkerhetsopplæring.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-sier-lovverket">Hva sier lovverket?<a href="https://digiquip.no/en/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#hva-sier-lovverket" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hva sier lovverket?" title="Direct link to Hva sier lovverket?">​</a></h2>
<p>For det første, arbeidsmiljøloven sier tydelig at alle ansatte skal ha nødvendig opplæring. I tillegg finner vi flere detaljer om dette i forskrift om utførelse av arbeid. Forskriftens § 10-1 påpeker at alt utstyr som er farlig å bruke, krever opplæring enten i henhold til § 10-2 eller § 10-3. Dette innebærer dokumentert eller sertifisert opplæring, som mange kjenner som for eksempel personløfterkurs, maskinførerbevis eller dokumentert opplæring i farlig småverktøy.</p>
<p><strong>Merk</strong>:
I tillegg sier § 10-4 at det alltid skal gis utstyrsspesifikk opplæring som må dokumenteres. Dette betyr at selv om to modeller, som «Gjerdesag 1203» og «Gjerdesag 1603», er nokså like, <strong>skal det dokumenteres at opplæring er gitt på begge modellene.</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utfordringen-for-arbeidsgivere">Utfordringen for arbeidsgivere<a href="https://digiquip.no/en/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#utfordringen-for-arbeidsgivere" class="hash-link" aria-label="Direct link to Utfordringen for arbeidsgivere" title="Direct link to Utfordringen for arbeidsgivere">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring medfører i praksis et omfattende dokumentasjonsbehov. Arbeidsgivere må ha full oversikt over alt utstyr som brukes, hvem som har mottatt opplæring, og hvilke krav som må oppfylles. Mangelfull eller feil dokumentasjon kan føre til alvorlige konsekvenser, både ved tilsyn og i tilfelle ulykker.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="enklere-hms-arbeid">Enklere HMS-arbeid<a href="https://digiquip.no/en/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#enklere-hms-arbeid" class="hash-link" aria-label="Direct link to Enklere HMS-arbeid" title="Direct link to Enklere HMS-arbeid">​</a></h2>
<p>Kvipp gjør det enkelt å holde oversikt over opplæring. Med denne løsningen kan arbeidsgivere redusere administrasjon og samtidig sikre at de oppfyller alle krav i lovverket.</p>
<p>Kvipp gir deg mulighet til å registrere opplæring digitalt via mobil, HMS-kort og QR-koder, noe som gir sanntidsoppdateringer og rask tilgang til dokumentasjon.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/skanner-utstyr-a2b21c837a58f9cf42558928e56a2127.jpg" width="1728" height="1247" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="med-kvipp-kan-du-fokusere-på-det-som-er-viktig-sikkerheten-til-dine-ansatte-og-effektiv-drift">Med Kvipp kan du fokusere på det som er viktig: Sikkerheten til dine ansatte og effektiv drift<a href="https://digiquip.no/en/blog/forskrift-om-utf%C3%B8relse-av-arbeid-10-4#med-kvipp-kan-du-fokusere-p%C3%A5-det-som-er-viktig-sikkerheten-til-dine-ansatte-og-effektiv-drift" class="hash-link" aria-label="Direct link to Med Kvipp kan du fokusere på det som er viktig: Sikkerheten til dine ansatte og effektiv drift" title="Direct link to Med Kvipp kan du fokusere på det som er viktig: Sikkerheten til dine ansatte og effektiv drift">​</a></h2>
<p>Dokumentasjonen er alltid oppdatert, og prosessene rundt opplæring og kontroll av utstyr blir enklere å administrere. Dette gir deg som arbeidsgiver full kontroll og trygghet for at du overholder forskriftene. Å sikre opplæring i henhold til lovverket trenger ikke å være komplisert. Det er enklere enn du tror å ha kontroll på maskiner og utstyr, samtidig som du ivaretar både HMS og effektivitet.</p>
<p><strong>Test selv da vel! For moro skyld, ser du her en QR-kode for en tommestokk:</strong>
<img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/tommestokk-c6227bc2323556dbe40589d24c7d8a1a.jpg" width="662" height="367" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lars Sørby</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/lars-sørby-79434a79/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/hadeland-maskindrift</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/hadeland-maskindrift"/>
        <updated>2024-11-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hadeland-maskindrift-as-kutter-kostnader-med-opptil-1-million-kroner-i-året-styrker-sikkerhet-effektivitet-og-kompetanse-med-digiquip">Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip.<a href="https://digiquip.no/en/blog/hadeland-maskindrift#hadeland-maskindrift-as-kutter-kostnader-med-opptil-1-million-kroner-i-%C3%A5ret-styrker-sikkerhet-effektivitet-og-kompetanse-med-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip." title="Direct link to Hadeland Maskindrift AS kutter kostnader med opptil 1 million kroner i året, styrker sikkerhet, effektivitet og kompetanse med DigiQuip.">​</a></h2>
<p>Hadeland Maskindrift AS (HMD), som leverer et bredt spekter av tjenester innen utearbeid for kunder i Oslo og omegn, implementerer nå DigiQuip-løsningen for å heve standarden på sikkerhet og kompetanse blant sine maskinførere. HMD, etablert i 2007 og med hovedkontor i Oslo, har spesialisert seg på tjenester som vinterdrift, maskinell feiing, renhold og grunnarbeid. DigiQuip-løsningen vil bidra til at HMD kan møte strenge krav til sikkerhet og effektiv ressursutnyttelse, noe som er avgjørende i selskapets omfattende drift.</p>
<p><strong>-Med DigiQuip kan vi tilpasse opplæringen for våre ansatte basert på deres erfaring og spesifikt utstyr, noe som gir bedre ressursutnyttelse og reduserer risikoen for feilbruk. Dette er et viktig verktøy for å oppfylle våre høye krav til sikkerhet og kompetanse,</strong> sier Morten Amundsen, HMS- og kvalitetsansvarlig i Hadeland Maskindrift AS.</p>
<p>Morten Amundsen er svært positiv til DigiQuip og ser mange og store fordeler ved å bruke løsningen:
<strong>-Fordelen for Hadeland Maskindrift er å ha et system for alle maskiner og kompetanse. Ved å ha DigiQuip sparer vi penger samtidig som vi følger lover og regler. I tillegg er det enkelt å hente informasjon om maskinene, og vi har full kontroll på servicehistorikken. Med sjekklister for daglig kontroll kan vi sikkert spare minst 1 million kroner i året! Regelmessig kontroll bidrar til å forlenge levetiden til maskiner og utstyr, redusere vedlikeholdskostnader og sikre at maskinen fungerer optimalt under drift.</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/HMD-TRAKTOR-2a37ff5fc65a304068f82708894816cf.jpg" width="1909" height="1250" class="img_ev3q"></p>
<p>DigiQuip er en digital plattform som gir en sømløs og effektiv metode for å dokumentere og oppdatere kompetanse for hvert verktøy og maskin som brukes på Hadeland Maskindrifts anlegg. Ved å registrere opplæring og sertifiseringer direkte i systemet, kan selskapet raskt verifisere at hver medarbeider har riktig kompetanse til å bruke maskinene på en trygg måte. I samarbeid med flere utleieselskaper har DigiQuip-løsningen gjort det enklere for HMD å administrere og sikre kompetanse for både egne maskiner og utstyr som leies inn til prosjektene.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="styrker-sikkerhet-og-effektivitet-i-stor-skala">Styrker sikkerhet og effektivitet i stor skala<a href="https://digiquip.no/en/blog/hadeland-maskindrift#styrker-sikkerhet-og-effektivitet-i-stor-skala" class="hash-link" aria-label="Direct link to Styrker sikkerhet og effektivitet i stor skala" title="Direct link to Styrker sikkerhet og effektivitet i stor skala">​</a></h2>
<p>Som en del av Green Landscaping Group AB, et svensk konsern som fokuserer på vedlikehold og skjøtsel av offentlige veier og utemiljøer, har HMD inngått store kontrakter med blant annet Bymiljøetaten i Oslo og Viken fylkeskommune. Med over 140 ansatte og en omsetning på 494 millioner kroner i 2023, har HMD et betydelig behov for systematisk kompetansestyring og effektiv ressursutnyttelse, noe DigiQuip nå leverer.</p>
<p>Erfaringene fra den nye løsningen har allerede vært positive for Hadeland Maskindrift AS. Med DigiQuips brukervennlige grensesnitt får maskinførerne enkel tilgang til opplæringsmateriale, sjekklister og sikkerhetsprosedyrer, noe som gjør det raskere å komme i gang med arbeidet. Ved å skanne en QR-kode på utstyret, får hver maskinfører oppdatert informasjon om godkjenninger og sertifiseringer, direkte på mobilen.</p>
<p><strong>-Hadeland Maskindrift er opptatt av å sikre at våre ansatte alltid arbeider under trygge forhold. Erfaringene med DigiQuip så langt er svært positive, både for sikkerheten og effektiviteten i arbeidsflyten. Våre maskinførere setter pris på det enkle systemet som sikrer at de til enhver tid har tilgang til nødvendig opplæring og oversikt over deres kompetanse,</strong> sier Amundsen.</p>
<p>DigiQuip-løsningen er utviklet med tanke på brukervennlighet og skreddersydd opplæring. Med støtte for instruksjonsvideoer, sjekklister og kunnskapstester bidrar plattformen til en trygg og godt forberedt arbeidsstyrke.</p>
<p><strong>-Vår visjon er å heve standarden for sikkerhet og opplæring i bransjen, og vi er stolte over å støtte Hadeland Maskindrift i dette arbeidet. DigiQuip forenkler dokumentasjonen og kompetansesikringen, noe som betyr økt trygghet for både arbeidsgiver og arbeidstaker,</strong> avslutter Braathen i DigiQuip.</p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For Hadeland Maskindrift AS:
Morten Amundsen, HMS- og kvalitetsansvarlig
+47 948 07 939
<a href="mailto:morten.amundsen@hmd.as" target="_blank" rel="noopener noreferrer">morten.amundsen@hmd.as</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen, CCO
+47 454 88 525
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nyhet! Superenkel opplæring med Kvipp]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-opplæring</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-opplæring"/>
        <updated>2024-11-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Kvipp er et superenkelt verktøy som lar deg dokumentere opplæring i felt med mobilen og HMS-kort.</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://videos.dyntube.com/iframes/eLqplnYzDEOWb0EkiVfiA" title="Kvipp" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen"></iframe>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bransjen-har-et-behov-for-å-gjøre-utstyrsspesifikk-opplæring-enkelt">Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring enkelt<a href="https://digiquip.no/en/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#bransjen-har-et-behov-for-%C3%A5-gj%C3%B8re-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring-enkelt" class="hash-link" aria-label="Direct link to Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring enkelt" title="Direct link to Bransjen har et behov for å gjøre utstyrsspesifikk opplæring enkelt">​</a></h2>
<p>I DigiQuip har vi vært tidlig ute med å sette fokus på utstyrsspesifikk opplæring. Nå har vi gått mange runder for å gjøre opplæring enkelt i felt. Vårt mål er å sørge for at dokumentasjonen kan skje mest mulig friksjonsfritt i en ellers så hektisk hverdag. Vi har testet konseptet på leverandører og utleiekunder, og fått høre "helt genialt".</p>
<p><a href="https://no.linkedin.com/in/kristine-kjeldsen-b989662" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Kristine Kjeldsen</a>, fra <a href="https://www.brandity.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Brandity</a>, har intervjuet og testet ut løsningen med forskjellige entreprenører, og responsen har vært fantastisk!</p>
<p>"Dette er noe vi har savnet og akkurat dette har vi faktisk etterlyst"</p>
<p>"Bare kjør på, dette trenger bransjen"</p>
<p>"Det treffer utrolig godt på enkelhet, det er helt avgjørende"</p>
<p>"Det er veldig bra at det ikke er innlogging, passord osv, da hadde de ikke brukt det så mye"</p>
<p>Etter intervjuene trekker Kristine frem at det er et tydelig behov for å kunne bedre organisere og registrere opplæring der det er krav knyttet til utstyr - det vil si få det gjort kjapt og enkelt og at du har informasjonen samlet slik du trenger det - gjerne i form av å kunne samle og filtrere på PERSON og UTSTYR.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-gjennomføres-opplæring-med-kvipp">Hvordan gjennomføres opplæring med Kvipp?<a href="https://digiquip.no/en/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#hvordan-gjennomf%C3%B8res-oppl%C3%A6ring-med-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvordan gjennomføres opplæring med Kvipp?" title="Direct link to Hvordan gjennomføres opplæring med Kvipp?">​</a></h2>
<p>For å gi eller få utstyrsspesifikk opplæring med Kvipp, er det to ting som må identifiseres: Personen og arbeidsutstyret.</p>
<ol>
<li>Personen. Det viktigste er at personen som gir eller får opplæring får identifisert seg. Derfor bestemte vi oss for å la folk skanne ID-kort som eneste krav for å bruke løsningen for opplæring. For å bruke Kvipp kan du skanne HMS-kortet ditt eller la kunstig intelligens tolke f.eks. førerkortet ditt.</li>
<li>Arbeidsutstyret. For å identifisere utstyr kan du enten la kunstig intelligens identifisere utstyret eller skanne utstyrets QR-kode. Mye arbeidsutstyr har QR-koder fra f.eks. M-reg eller DigiQuip, og da vil Kvipp gjenkjenne nøyaktig hvilket utstyr det er.</li>
</ol>
<div class="theme-admonition theme-admonition-tip admonition_xJq3 alert alert--success"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 12 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.5 0C3.48 0 1 2.19 1 5c0 .92.55 2.25 1 3 1.34 2.25 1.78 2.78 2 4v1h5v-1c.22-1.22.66-1.75 2-4 .45-.75 1-2.08 1-3 0-2.81-2.48-5-5.5-5zm3.64 7.48c-.25.44-.47.8-.67 1.11-.86 1.41-1.25 2.06-1.45 3.23-.02.05-.02.11-.02.17H5c0-.06 0-.13-.02-.17-.2-1.17-.59-1.83-1.45-3.23-.2-.31-.42-.67-.67-1.11C2.44 6.78 2 5.65 2 5c0-2.2 2.02-4 4.5-4 1.22 0 2.36.42 3.22 1.19C10.55 2.94 11 3.94 11 5c0 .66-.44 1.78-.86 2.48zM4 14h5c-.23 1.14-1.3 2-2.5 2s-2.27-.86-2.5-2z"></path></svg></span>Fordel!</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Det er ikke krav til innlogging eller registrering av utstyr.</p></div></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvorfor-kvipp">Hvorfor Kvipp?<a href="https://digiquip.no/en/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#hvorfor-kvipp" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvorfor Kvipp?" title="Direct link to Hvorfor Kvipp?">​</a></h2>
<p>Kvipp representerer en stor forenkling og effektivisering av opplæringen ute i felt:</p>
<ul>
<li>Ingen innlogging nødvendig: Ansatte kan raskt verifisere sin opplæring ved å skanne sitt ID-kort (f.eks. HMS-kort).</li>
<li>Enkelt maskinsøk: Skann enkelt maskiner gjennom Maskinregisteret/DigiQuip sin QR-kode, eller bruk vår KI-teknologi til å gjenkjenne maskinen ved hjelp av serienummerplaten. Ikke nødvendig å legge til noe utstyr, opplæring kan gjennomføres uansett.</li>
<li>Automatisk dokumentasjonssjekk: Systemet kontrollerer at nødvendig dokumentasjon er på plass og gjør det mulig å gi opplæring via tjenesten der det mangler.</li>
<li>Ryddig e-postlagring: Alt av dokumentasjon sendes automatisk til brukerens e-post for enkel arkivering og tilgang senere.</li>
<li>Sømløs dokumentkontroll: Perfekt for vernerunder. Skann maskinen og HMS-kortet for å kontrollere at alt er i orden.</li>
</ul>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>Test Kvipp</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Test selv: <a href="https://kvipp.it/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://kvipp.it/</a></p></div></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-skjer-videre">Hva skjer videre?<a href="https://digiquip.no/en/blog/kvipp-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring#hva-skjer-videre" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hva skjer videre?" title="Direct link to Hva skjer videre?">​</a></h2>
<p>Først har vi løst behovet for opplæring i felt. Vi kommer fremover til å jobbe mer med å gjøre det enkelt også på kontoret, f.eks. få oversikt over hvem som kan/ikke kan hva. Og andre behov.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/tommelopp-aa3fe918c66e8e0ad5cb59e1fd99cae8.png" width="1280" height="806" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NCC Norge tar i bruk DigiQuip]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/NCC-Ramirent-samarbeid</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/NCC-Ramirent-samarbeid"/>
        <updated>2024-11-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Løsningen er allerede implementert på flere av NCC Norges byggeprosjekter, med Båstadlund arbeids- og aktivitetssenter i Halden kommune, som et av pilotprosjektene.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Løsningen er allerede implementert på flere av NCC Norges byggeprosjekter, med Båstadlund arbeids- og aktivitetssenter i Halden kommune, som et av pilotprosjektene.</p>
<p><strong>- Med DigiQuips løsning kan vi nå tilpasse opplæringen både til det spesifikke arbeidsutstyret og den enkelte arbeidstakers kompetanse. Dette gjør at vi effektivt kan møte kravene til utstyrsspesifikk opplæring og sikre trygg håndtering av nytt og eksisterende utstyr,</strong> understreker Kirsten Haneborg, HMS-sjef i NCC Building Norge.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/NCC-3564f3e20865bf8633a53fa977699f31.png" width="969" height="540" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kan-effektivt-møte-kravene-om-utstyrsspesifikk-opplæring">Kan effektivt møte kravene om utstyrsspesifikk opplæring<a href="https://digiquip.no/en/blog/NCC-Ramirent-samarbeid#kan-effektivt-m%C3%B8te-kravene-om-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kan effektivt møte kravene om utstyrsspesifikk opplæring" title="Direct link to Kan effektivt møte kravene om utstyrsspesifikk opplæring">​</a></h2>
<p>DigiQuip er en plattform som blant annet kobler opp verktøy mot en database der yrkesarbeidere kan registrere gjennomført utstyrsspesifikk opplæring og kursing i de ulike maskinene og utstyr som finnes på byggeplassen. Dette vil sikre at de som bruker utstyret, faktisk har opplæring og riktig kursing. NCC har nå kjøpt brukerrettigheter til verktøyet, og alle yrkesarbeidere og andre som kommer til å benytte seg av det skal registres fortløpende inn med sin kompetanse.</p>
<p>Som en del av samarbeidet har NCC også dratt nytte av at flere utleieselskaper, inkludert Ramirent, allerede leverer utstyr som er ferdig integrert med DigiQuip. Dette forenkler opplæringen og systematiserer prosessene, noe som gjør det enklere for NCC å sikre riktig kompetanse for både innleid og eget utstyr.</p>
<p><strong>- Vi ser nå at DigiQuip blir implementert hos omtrent to tredjedeler av utleiebransjen for arbeidsverktøy i Norge. Dette gjør at aktører som NCC kan dra nytte av en sømløs opplæringsprosess for utstyret de leier inn, i tillegg til det de allerede eier,</strong> påpeker Tom Freddy Braathen, CCO i DigiQuip.</p>
<p>Ramirent er en av aktørene som benytter DigiQuip for sitt verktøy og sine maskiner.</p>
<p><strong>- Sikkerhet er hjørnesteinen i alt vi gjør. Våre kundeløsninger er designet ikke bare for å møte dagens utfordringer, men også for å gi trygghet for fremtiden. For oss er det viktig å levere kvalitet til våre kunder, og dokumentert opplæring er et av de viktigste områdene hvor vi kan tilby en bedre tjeneste. Ved å samarbeide med DigiQuip, bidrar vi til at utstyret vårt brukes trygt og effektivt på byggeplasser over hele landet,</strong> sier Fredrik Brandal, administrerende direktør i Ramirent.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/FredrikBrandal-1eefbf8debf4b2e80023454a1240b0f6.jpg" width="5712" height="4284" class="img_ev3q"></p>
<p>NCCs erfaring fra prosjektet i Halden kommune er utelukkende positivt. Ved hjelp av en QR-kode på hvert verktøy og maskin, kan man enkelt få oversikt på sin mobil før man starter arbeidet.</p>
<p><strong>- For oss i NCC jobber vi sikkert, eller ikke i det hele tatt. Å benytte seg av dagens teknologi for å forbedre sikkerheten til våre kollegaer er en selvfølge. Erfaringen fra å ha brukt DigiQuip er veldig god. Det gir oss en god oversikt over våre medarbeideres kompetanse og kurs. Tilbakemeldingen fra yrkesarbeiderne er også positive. Det er enkelt å bruke, og det gir en trygghet ti lat det verktøyet som de skal til å bruke faktisk er godkjent og at de har kompetanse til å bruke det,</strong> sier Haneborg.</p>
<p>DigiQuip-løsningen er utviklet med tanke på å gi en praktisk og brukervennlig opplæringsopplevelse. Plattformen gir arbeidstakere tilgang til instruksjonsvideoer, sjekklister og tester som er direkte tilknyttet utstyret de skal bruke. Dette sikrer at alle arbeidere er godt forberedt før de starter arbeidet, noe som reduserer risikoen for feilbruk og skader.</p>
<p><strong>-Vår visjon er å være Norges ledende løsning for enkel og sporbar opplæring og tryggere bruk av arbeidsutstyr. Samarbeidet med NCC Norge er et viktig skritt i riktig retning, og vi er stolte av å bidra til å heve standarden for sikkerhet i bransjen,</strong> avslutter Braathen i DigiQuip.</p>
<p>NCC Norge planlegger å fortsette utrullingen av DigiQuip-løsningen på flere av sine prosjekter i tiden som kommer.</p>
<p><strong>Kontaktinformasjon:</strong></p>
<p>For NCC Norge:
Kirsten Haneborg
HMS-sjef
+47 988 40 444
<a href="mailto:kirsten.haneborg@ncc.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">kirsten.haneborg@ncc.no</a></p>
<p>For Ramirent:
Fredrik Brandal
Administrerende direktør
+47 928 30 090
<a href="mailto:fredrik.brandal@ramirent.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">fredrik.brandal@ramirent.no</a></p>
<p>For DigiQuip:
Tom Freddy Braathen
CCO
+47 454 88 525
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Freddy Braathen</name>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kalnes videregående sikrer at elevene får nødvendig opplæring]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/kalnes-videregående</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/kalnes-videregående"/>
        <updated>2024-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For riktig og trygg bruk av maskiner og utstyr gis det spesifikk opplæring for hvert enkelt utstyr før det blir tatt i bruk.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>For riktig og trygg bruk av maskiner og utstyr gis det spesifikk opplæring for hvert enkelt utstyr før det blir tatt i bruk.</p>
<p>Kalnes videregående skole bruker DigiQuip både for utstyrsspesifikk opplæring og daglig kontroll. I år ble vi, DigiQuip, invitert med på den årlige HMS-uken, og fikk være flue på veggen når nærmere 100 elever fikk opplæring i bruk av en Kubota graver. Elevene ble delt inn i mindre grupper slik at alle fikk grundig opplæring og muligheten til å stille spørsmål underveis.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="utstyrsspesifikk-opplæring">Utstyrsspesifikk opplæring<a href="https://digiquip.no/en/blog/kalnes-videreg%C3%A5ende#utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direct link to Utstyrsspesifikk opplæring" title="Direct link to Utstyrsspesifikk opplæring">​</a></h2>
<p>Se mer om hva utstyrsspesifikk opplæring handler om i denne videoen:</p>
<div style="position:relative;padding-bottom:100%;height:0;overflow:hidden"><iframe title="Kalnesvgs-utstyrsspesifikk" src="https://videos.dyntube.com/iframes/wmuRdrlpHE9n6SheoLwIw" style="position:absolute;top:0;left:0;width:100%;height:100%"></iframe></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sjekklister-for-daglig-kontroll">Sjekklister for daglig kontroll<a href="https://digiquip.no/en/blog/kalnes-videreg%C3%A5ende#sjekklister-for-daglig-kontroll" class="hash-link" aria-label="Direct link to Sjekklister for daglig kontroll" title="Direct link to Sjekklister for daglig kontroll">​</a></h2>
<p>Underveis i opplæringen lærer elevene om hvordan gjennomføre daglig sjekk, og viktigheten av at det gjennomføres sjekk av maskinene før bruk - hver gang! Takket være DigiQuip har lærerne og elevene et verktøy for å dokumentere daglig kontroll rett på mobilen. På den måten sparer skolen mye administrasjon sammenlignet med løse ark og permer. Og ikke minst, er den daglige "helsesjekken" av maskinen svært god økonomi.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pon Cat innleder strategisk samarbeid med DigiQuip for å forbedre digital opplæring gjennom Maskinregisterets QR-kode]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/pon-cat</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/pon-cat"/>
        <updated>2024-04-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lillestrøm, 25.4.24 - Pon Cat, Norges ledende leverandør av Caterpillar-maskiner, kunngjør en banebrytende utvidelse av sitt tilbud gjennom et nytt samarbeid med DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Lillestrøm, 25.4.24 - Pon Cat, Norges ledende leverandør av Caterpillar-maskiner, kunngjør en banebrytende utvidelse av sitt tilbud gjennom et nytt samarbeid med DigiQuip.</p>
<p>Dette partnerskapet vil direkte integrere DigiQuips innovative digitale opplæringsteknologier i Pon Cats produktportefølje, tilgjengelig via QR-koder på maskinene registrert i Maskinregisteret (M-REG). Dette radikalt forenkler måten maskinførere lærer og interagerer med utstyret på og øker både sikkerhet og effektivitet.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Fra venstre: Andreas Lydersen, daglig leder DigiQuip, Ole Petter Holene, adm.dir. Pon Equipment, og Roar Sømoen, daglig leder Sentralregisteret. (Foto: Njål Hagen)" src="https://digiquip.no/en/assets/images/pon-cat-mreg-918f1d8d47bfb8f1c10ccda42bd0bae7.jpg" width="1000" height="655" class="img_ev3q"></p>
<p><strong>Revolusjonerende tilgang til opplæring og sikkerhetskontroller</strong>
Ved å skanne Maskinsregisterets QR-kode på maskinen, vil brukere enkelt finne DigiQuips system for å gjennomføre utstyrsspesifikk opplæring for nettopp den maskinen de arbeider med. I tillegg vil DigiQuip tilby muligheter for å verifisere sertifisert opplæring og utføre daglige sikkerhetskontroller. "Vi i Pon Cat kan maskinene vi selger, og den kunnskapen ønsker vi å dele digitalt med våre kunder. DigiQuip’s initiativ for å tilrettelegge for trygg bruk av maskiner passer godt inn i vår filosofi, for trygghet er noe av det viktigste vi kan gi våre kunder," sier Ole Petter Holene, administrerende direktør i Pon Cat.</p>
<p><strong>Forbedret sikkerhet og effektivitet for maskinførere</strong>
Denne tjenesten representerer et signifikant fremskritt i måten Pon Cat fremmer både læring og sikkerhet på arbeidsplassen. "Vårt mål er å gjøre opplæring mer tilgjengelig og relevant for våre kunder, og dermed øke både effektivitet og sikkerhet," legger Holene til.</p>
<p><strong>Engasjer deg i en tryggere og mer informert fremtid</strong>
Vi oppfordrer alle kunder og interessenter til å benytte seg av denne nye muligheten. For ytterligere informasjon, besøk Pon Cat og DigiQuip sine nettsider eller kontakt våre presseansvarlige.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-pon-cat">Om Pon Cat<a href="https://digiquip.no/en/blog/pon-cat#om-pon-cat" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om Pon Cat" title="Direct link to Om Pon Cat">​</a></h3>
<p>Pon Cat er den autoriserte forhandleren av Caterpillar i Norge, og tilbyr robuste løsninger og service til en rekke industrielle behov.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-digiquip">Om DigiQuip<a href="https://digiquip.no/en/blog/pon-cat#om-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om DigiQuip" title="Direct link to Om DigiQuip">​</a></h3>
<p>DigiQuip er navet som enkelt kobler maskin- og utstyrsparken din med all dokumentasjon, kontrollrutiner, krav til sertifikat og nødvendig opplæring – slik at riktig folk bruker riktig maskin på riktig måte.</p>
<p>Ta kontakt for en demo eller for å komme igang med våre løsninger.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
        <category label="integrasjoner" term="integrasjoner"/>
        <category label="M-REG" term="M-REG"/>
        <category label="Sentralregisteret" term="Sentralregisteret"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trygg maskin- og utstyrsbruk]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk"/>
        <updated>2024-04-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I reisen som gründer og leder for flere selskaper, har jeg møtt og observert mange forskjellige utfordringer rundt lover og regler. Daglig står vi arbeidsgivere overfor prøvelser der vi skal ha alt på stell, og det krever sitt å navigere et ofte ullent og uoversiktlig regelverk. Mitt engasjement for trygg bruk av maskiner og utstyr ga meg derfor motivasjon til å starte DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>I reisen som gründer og leder for flere selskaper, har jeg møtt og observert mange forskjellige utfordringer rundt lover og regler. Daglig står vi arbeidsgivere overfor prøvelser der vi skal ha alt på stell, og det krever sitt å navigere et ofte ullent og uoversiktlig regelverk. Mitt engasjement for trygg bruk av maskiner og utstyr ga meg derfor motivasjon til å starte DigiQuip.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="digiquip-gjør-det-enklere-å-følge-lover-og-regler">DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler<a href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#digiquip-gj%C3%B8r-det-enklere-%C3%A5-f%C3%B8lge-lover-og-regler" class="hash-link" aria-label="Direct link to DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler" title="Direct link to DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler">​</a></h2>
<p>Med DigiQuip tar du et stort skritt i riktig retning for å sikre at alle har riktig kompetanse og at maskiner og utstyr brukes trygt. I vår software får du umiddelbart oversikt over om maskinen er trygg og om du/maskinbruker har rett kompetanse, i henhold til lover og regler. Skulle det vise seg at noe ikke er på plass, kan du raskt gjennomføre tiltak.</p>
<p>Dersom ulykken mot formodning allikevel skulle oppstå, kan du som arbeidsgiver være trygg på at du har dokumentasjonen lett tilgjengelig (les: digitalt!) når arbeidstilsynet kommer med tilsyn.</p>
<p>Det er viktig å huske at disse lovene og forskriftene ikke er ment som hindre, men støtte. Med vår software er det enklere enn noensinne å forstå og etterleve disse reglene. Vi i DigiQuip er stolte over å kunne tilby en løsning som vil revolusjonere måten maskiner og utstyr brukes på. Ved å gjøre det enklere å følge lover og forskrifter, hjelper vi ikke bare kundene våre med å unngå bøter og rettslige konsekvenser, men enda viktigere: Vi bidrar til et tryggere og mer effektivt arbeidsmiljø og samfunn.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vil-du-vite-mer">Vil du vite mer?<a href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#vil-du-vite-mer" class="hash-link" aria-label="Direct link to Vil du vite mer?" title="Direct link to Vil du vite mer?">​</a></h3>
<p>Jeg kan nås på telefon 41 33 92 19, e-post <a href="mailto:lars@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lars@digiquip.no</a>
eller <a href="https://outlook-sdf.office.com/bookwithme/user/b65c9380e5e34e97ad39e8386158d7dd@digiquip.no/meetingtype/SVRwCe7HMUGxuT6WGxi68g2?anonymous&amp;ep=mcard" target="_blank" class="btn-book" title="book-meeting"> book et møte </a>.</p>
<p>Ha en trygg dag!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lars Sørby</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/lars-sørby-79434a79/</uri>
        </author>
        <category label="Lovverk" term="Lovverk"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DigiQuip delivers integrations lightning fast with SnapLogic's Generative Integration Platform]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/snaplogic</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic"/>
        <updated>2024-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Holtskogen, Norway - DigiQuip, a pioneer within software for equipment and personnel safety, is excited to announce an exceptionally successful project with SnapLogic, the leader in generative integration.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Holtskogen, Norway - DigiQuip, a pioneer within software for equipment and personnel safety, is excited to announce an exceptionally successful project with SnapLogic, the leader in generative integration.</p>
<p>After partnering up in January, DigiQuip has leveraged SnapLogic's intelligent Integration Platform as a Service (iPaaS) to set up multiple integration jobs, serving both individual clients and generic services.</p>
<p>In an impressively short period of one month, DigiQuip has been able to significantly enhance its service offering. Through the use of SnapLogic's user-friendly yet powerful platform, DigiQuip has streamlined processes, improved data management, and enabled seamless integration for a variety of applications. This has not only increased operational efficiency but also provided a more cohesive experience for DigiQuip's clients.</p>
<p>"We are thrilled with the rapid progress and the results we've achieved through our partnership with SnapLogic," says Andreas Lydersen, CEO of DigiQuip. "Its iPaaS solution has been a game-changer for us, allowing us to deliver more value to our clients by integrating diverse systems quickly and efficiently. Achieving this without the use of developer's time gives us the possibility to scale a lot faster while maintaining the speed needed in our regular product development."</p>
<p>SnapLogic's low code platform offers a drag-and-drop interface, making it accessible for users to connect various applications and data sources without extensive coding knowledge. This ease of use, combined with the platform's powerful automation capabilities, has enabled DigiQuip to deploy integration projects at an unprecedented pace.</p>
<p>"We're proud to support DigiQuip in their journey to transform their digital services through generative integration," said Zahi Yaari, VP EMEA at SnapLogic. "This collaboration highlights the flexibility and scalability of our platform, proving that SnapLogic is not just a tool for integration but a catalyst for innovation and growth."</p>
<p>As DigiQuip continues to expand its use of SnapLogic's intelligent integration platform, both companies look forward to further successes and the development of more innovative solutions that meet the evolving needs of DigiQuip’s business and customers worldwide.</p>
<p>For more information about SnapLogic and DigiQuip's partnership and services, please visit <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SnapLogic's website</a> or <a href="https://digiquip.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DigiQuip's website</a>.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="about-digiquip">About DigiQuip<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#about-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to About DigiQuip" title="Direct link to About DigiQuip">​</a></h3>
<p>DigiQuip's products answer two vital questions for personnel safety: Is the equipment safe to use and do I have the required skills to use it? Our solutions for expert control and digital training can potentially solve any blockers for getting the job done, saving employers valuable time while achieving our mission: <em>Getting people safely home every day</em>.</p>
<p>Reach out to us for a demo and see how you can get started with our solutions.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="about-snaplogic">About SnapLogic<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#about-snaplogic" class="hash-link" aria-label="Direct link to About SnapLogic" title="Direct link to About SnapLogic">​</a></h3>
<p>SnapLogic is the leader in Generative Integration. As a pioneer in AI-led integration, the SnapLogic Platform accelerates digital transformation across the enterprise and empowers everyone to integrate faster and easier.</p>
<p>Whether you are automating business processes, democratizing data, or delivering digital products and services, SnapLogic enables you to simplify your technology stack and take your enterprise further. Thousands of enterprises around the globe rely on SnapLogic to integrate, automate and orchestrate the flow of data across their business.</p>
<p>Join the Generative Integration movement at <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">snaplogic.com</a>.</p>
<p>Connect with SnapLogic via our Blog, X (Twitter), Facebook, or LinkedIn.</p>
<p><strong>Adrian Richardson</strong>
SnapLogic comms (US &amp; APAC)
<a href="mailto:arichardson@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arichardson@snaplogic.com</a>
+1-510-279-9773</p>
<p><strong>Gemma Smith</strong>
SnapLogic comms (EMEA)
<a href="mailto:gsmith@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gsmith@snaplogic.com</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="norsk-versjon">NORSK VERSJON<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#norsk-versjon" class="hash-link" aria-label="Direct link to NORSK VERSJON" title="Direct link to NORSK VERSJON">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="digiquip-leverer-integrasjoner-lynraskt-med-snaplogics-generative-integrasjonsplattform">DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#digiquip-leverer-integrasjoner-lynraskt-med-snaplogics-generative-integrasjonsplattform" class="hash-link" aria-label="Direct link to DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform" title="Direct link to DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform">​</a></h3>
<p>Holtskogen, Norge - DigiQuip, en programvare-pionér innen sikkerhet og opplæring, er glade for å kunngjøre et svært vellykket prosjekt med SnapLogic, en leverandør i fronten av generativ integreringer.</p>
<p>Etter kontraktsinngåelse i januar, har DigiQuip utnyttet SnapLogic's intelligente Integrasjonsplattform som en tjeneste (iPaaS) for å sette opp flere integreringsjobber, som betjener både individuelle kunder og generiske tjenester.</p>
<p>Over en imponerende kort periode på bare en måned, har DigiQuip vært i stand til å betydelig forbedre sitt tjenestetilbud. Ved bruk av SnapLogic's brukervennlige, men kraftfulle plattform, har DigiQuip strømlinjeformet prosesser, forbedret datamengdehåndtering og muliggjort sømløs integrering for en rekke applikasjoner. Dette har ikke bare økt operasjonell effektivitet, men også gitt en mer sammenhengende opplevelse for DigiQuips kunder.</p>
<p>"Vi er begeistret over den raske fremgangen og resultatene vi har oppnådd gjennom vårt partnerskap med SnapLogic," forteller Andreas Lydersen, CEO i DigiQuip. "Deres iPaaS-løsning har vært en game-changer for oss, og tillatt oss å levere mer verdi til våre kunder ved å integrere forskjellige systemer raskt og effektivt. Når dette samtidig kan gjøres uten å beslaglegge verdifull utviklertid, tillater det oss å skalere hurtigere samtidig som vi opprettholder et godt tempo i utviklingen."</p>
<p>SnapLogics plattform tilbyr et dra-og-slipp-grensesnitt, som gjør det tilgjengelig for brukere å koble sammen ulike applikasjoner og datakilder uten omfattende kodekunnskap. Denne brukervennligheten, kombinert med plattformens kraftfulle automatiseringskapasiteter, har gjort det mulig for DigiQuip å distribuere integreringsprosjekter med enestående hastighet.</p>
<p>"Vi er stolte av å støtte DigiQuip på deres reise til å transformere deres digitale tjenester gjennom integrering," sier Zahi Yaari, VP EMEA i SnapLogic. "Kunder som DigiQuip fremhever fleksibiliteten og skalerbarheten til vår plattform, og beviser at SnapLogic ikke bare er et verktøy for integrering, men en katalysator for innovasjon og vekst."</p>
<p>Ettersom DigiQuip fortsetter å utvide sin bruk av SnapLogic's iPaaS, ser begge selskaper frem til ytterligere suksesser og utviklingen av flere innovative løsninger som møter de stadig skiftende behovene til bedrifter over hele verden.</p>
<p>For mer informasjon om SnapLogic og DigiQuip sitt partnerskap og tjenester, vennligst besøk <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SnapLogic's nettsted</a> eller <a href="https://digiquip.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DigiQuip's nettsted</a>.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-digiquip">Om DigiQuip<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#om-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om DigiQuip" title="Direct link to Om DigiQuip">​</a></h3>
<p>DigiQuips løsninger gir svar på to helt avgjørende spørsmål for å sikre dine ansatte: Er utstyret trygt å bruke og har den ansatte rett kompetanse for bruke det? Vår plattform gir tilgang til sakkyndigkontroll så vel som andre kontroller og digital opplæring på individuelt utstyr. Dette fjerner hindre for å få jobben gjort og bringer oss nærmere vår visjon: <em>Trygt hjem hver dag</em></p>
<p>Ta kontakt for en demo eller for å komme igang med våre løsninger.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-snaplogic">Om SnapLogic<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#om-snaplogic" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om SnapLogic" title="Direct link to Om SnapLogic">​</a></h3>
<p>SnapLogic er markedslederen innen generative integrasjoner. Som en pioner innen KI-styrte integrasjoner, aksellererer SnapLogics plattform digitale transformasjoner på tvers av virksomheter og gir alle muligheten til å integrere raskere og enklere.</p>
<p>Om du automatiserer dine forretningsprosesser, tilgjengeliggjør data eller leverer digitale produkter og tjenester, hjelper SnapLogic deg med å forenkle teknologioppsettet ditt og bringe deg videre fort. Tusenvis av bedrifter over hele verden baserer sine integrasjoner, automasjoner og orkestrering på SnapLogics plattform for å sikre at data er tilgjengelig der det gir effekt.</p>
<p>Bli med på reisen innen generative integrasjoner på <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">snaplogic.com</a></p>
<p>Kom i kontakt med SnapLogic via vår Blog, X (Twitter), Facebook, eller på LinkedIn.</p>
<p><strong>Adrian Richardson</strong>
SnapLogic comms (US &amp; APAC)
<a href="mailto:arichardson@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arichardson@snaplogic.com</a>
+1-510-279-9773</p>
<p><strong>Gemma Smith</strong>
SnapLogic comms (EMEA)
<a href="mailto:gsmith@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gsmith@snaplogic.com</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
        <category label="press-releases" term="press-releases"/>
        <category label="integrations" term="integrations"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nødvendig opplæring får folk trygt hjem]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering"/>
        <updated>2024-03-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Det er fort gjort å tenke at en person som kan kjøre lift, kan kjøre en hvilken som helst lift. Dette er en farlig antagelse. I dagens raske utviklingstempo kan en modell være vesentlig forskjellig fra en annen, og derfor er opplæring viktig for riktig og sikker bruk.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Det er fort gjort å tenke at en person som kan kjøre lift, kan kjøre en hvilken som helst lift. Dette er en farlig antagelse. I dagens raske utviklingstempo kan en modell være vesentlig forskjellig fra en annen, og derfor er opplæring viktig for riktig og sikker bruk.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nødvendig-opplæring">Nødvendig opplæring<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nødvendig opplæring" title="Direct link to Nødvendig opplæring">​</a></h2>
<p>Poenget med arbeidsmiljøloven er å sikre trygge arbeidsplasser, og budskapet er enkelt:</p>
<ul>
<li>Arbeidsgiver skal gi de ansatte nødvendig opplæring <a href="https://lovdata.no/LTI/lov/2005-06-17-62/%C2%A73-2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(ref. aml. §3-2)</a>, og</li>
<li>Ansatte har medvirkningsplikt <a href="https://lovdata.no/LTI/lov/2005-06-17-62/%C2%A72-3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(ref. aml. §2-3)</a></li>
</ul>
<p>Selv om alle på arbeidsplassen skal bidra, hviler det endelige ansvaret alltid hos arbeidsgiver. En arbeidsgiver må derfor stille seg spørsmålet: <strong>Kan personen bruke akkurat denne maskinen?</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-er-utstyrsspesifikk-opplæring">Hva er utstyrsspesifikk opplæring?<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hva-er-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hva er utstyrsspesifikk opplæring?" title="Direct link to Hva er utstyrsspesifikk opplæring?">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring, også kalt typeopplæring og maskinspesifikk opplæring, er opplæring på en bestemt maskin før bruk.</p>
<blockquote>
<p>Kan maskinen eller utstyret være farlig? Usikker? Gjennomfør opplæring.</p>
</blockquote>
<p><strong>Merk</strong>: Utstyrsspesifikk opplæring er noe annet enn et sertifikat eller kurs, det gjelder bestemt maskin eller utstyr som skal brukes.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvorfor">Hvorfor?<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hvorfor" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvorfor?" title="Direct link to Hvorfor?">​</a></h2>
<p>Opplæring lønner seg. Riktig bruk av maskiner og utstyr har mange fordeler! Helt åpenbart vil utstyrsspesifikk opplæring føre til økt sikkerhet på arbeidsplassen.</p>
<ul>
<li>Riktig bruk. Opplæring øker sjansen for at personen bruker maskinen på en sikker måte.</li>
<li>Identifikasjon av feil ved arbeidsutstyret. Med opplæring vil vedkommende for eksempel være bedre rustet til å avgjøre om maskinen er trygg å bruke under en daglig kontroll.</li>
<li>Bedre vedlikehold. Personen kan identifisere når vedlikehold er nødvendig.</li>
<li>Fremdrift. En person som KAN jobber mer effektivt enn en person som ikke vet hva han eller hun driver med.</li>
<li>Opplevelsen av trygghet. Det er klart at trygghet henger sammen med motivasjon og jobbtilfredshet.</li>
</ul>
<p>Og flere fordeler kan listes opp! Men når alt kommer til alt, dette handler om å komme trygt hjem fra jobb.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-kan-arbeidsgiver-sørge-for-nødvendig-opplæring-og-få-de-ansatte-trygt-hjem">Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hvordan-kan-arbeidsgiver-s%C3%B8rge-for-n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring-og-f%C3%A5-de-ansatte-trygt-hjem" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?" title="Direct link to Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?">​</a></h2>
<ul>
<li>Hold oversikt over hvem som bruker hvilke maskiner og utstyr</li>
<li>Sjekk status for opplæring og kompetanse</li>
<li>Gjennomfør opplæring når det trengs</li>
<li>Dokumenter hvem som har fått opplæring, av hvem og hvordan, dato og arbeidsutstyr</li>
<li>Hold oversikt over dokumentasjonen (som kommer godt med for punkt en ovenfor)</li>
</ul>
<p>For mer informasjon, så har Arbeidstilsynet en god beskrivelse <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/regelverk/forskrifter/forskrift-om-utforelse-av-arbeid/3/10/10-4/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">her</a>.</p>
<p>Slik kan du sjekke fakta, fremfor magefølelsen, rundt spørsmålet "kan jeg bruke denne maskinen?".</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/trygt-hjem-3f7829ea1b035c0d29143f15627b27e8.png" width="749" height="555" class="img_ev3q"></p>
<p>Lykke til!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
</feed>