<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://digiquip.no/en/blog</id>
    <title>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</title>
    <updated>2024-04-25T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://digiquip.no/en/blog"/>
    <subtitle>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</subtitle>
    <icon>https://digiquip.no/en/img/dq.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pon Cat innleder strategisk samarbeid med DigiQuip for å forbedre digital opplæring gjennom Maskinregisterets QR-kode]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/pon-cat</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/pon-cat"/>
        <updated>2024-04-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lillestrøm, 25.4.24 - Pon Cat, Norges ledende leverandør av Caterpillar-maskiner, kunngjør en banebrytende utvidelse av sitt tilbud gjennom et nytt samarbeid med DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Lillestrøm, 25.4.24 - Pon Cat, Norges ledende leverandør av Caterpillar-maskiner, kunngjør en banebrytende utvidelse av sitt tilbud gjennom et nytt samarbeid med DigiQuip.</p>
<p>Dette partnerskapet vil direkte integrere DigiQuips innovative digitale opplæringsteknologier i Pon Cats produktportefølje, tilgjengelig via QR-koder på maskinene registrert i Maskinregisteret (M-REG). Dette radikalt forenkler måten maskinførere lærer og interagerer med utstyret på og øker både sikkerhet og effektivitet.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Fra venstre: Andreas Lydersen, daglig leder DigiQuip, Ole Petter Holene, adm.dir. Pon Equipment, og Roar Sømoen, daglig leder Sentralregisteret. (Foto: Njål Hagen)" src="https://digiquip.no/en/assets/images/pon-cat-mreg-918f1d8d47bfb8f1c10ccda42bd0bae7.jpg" width="1000" height="655" class="img_ev3q"></p>
<p><strong>Revolusjonerende tilgang til opplæring og sikkerhetskontroller</strong>
Ved å skanne Maskinsregisterets QR-kode på maskinen, vil brukere enkelt finne DigiQuips system for å gjennomføre utstyrsspesifikk opplæring for nettopp den maskinen de arbeider med. I tillegg vil DigiQuip tilby muligheter for å verifisere sertifisert opplæring og utføre daglige sikkerhetskontroller. "Vi i Pon Cat kan maskinene vi selger, og den kunnskapen ønsker vi å dele digitalt med våre kunder. DigiQuip’s initiativ for å tilrettelegge for trygg bruk av maskiner passer godt inn i vår filosofi, for trygghet er noe av det viktigste vi kan gi våre kunder," sier Ole Petter Holene, administrerende direktør i Pon Cat.</p>
<p><strong>Forbedret sikkerhet og effektivitet for maskinførere</strong>
Denne tjenesten representerer et signifikant fremskritt i måten Pon Cat fremmer både læring og sikkerhet på arbeidsplassen. "Vårt mål er å gjøre opplæring mer tilgjengelig og relevant for våre kunder, og dermed øke både effektivitet og sikkerhet," legger Holene til.</p>
<p><strong>Engasjer deg i en tryggere og mer informert fremtid</strong>
Vi oppfordrer alle kunder og interessenter til å benytte seg av denne nye muligheten. For ytterligere informasjon, besøk Pon Cat og DigiQuip sine nettsider eller kontakt våre presseansvarlige.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-pon-cat">Om Pon Cat<a href="https://digiquip.no/en/blog/pon-cat#om-pon-cat" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om Pon Cat" title="Direct link to Om Pon Cat">​</a></h3>
<p>Pon Cat er den autoriserte forhandleren av Caterpillar i Norge, og tilbyr robuste løsninger og service til en rekke industrielle behov.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-digiquip">Om DigiQuip<a href="https://digiquip.no/en/blog/pon-cat#om-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om DigiQuip" title="Direct link to Om DigiQuip">​</a></h3>
<p>Digiquip er navet som enkelt kobler maskin- og utstyrsparken din med all dokumentasjon, kontrollrutiner, krav til sertifikat og nødvendig opplæring – slik at riktig folk bruker riktig maskin på riktig måte.</p>
<p>Ta kontakt for en demo eller for å komme igang med våre løsninger.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
        <category label="pressemeldinger" term="pressemeldinger"/>
        <category label="integrasjoner" term="integrasjoner"/>
        <category label="M-REG" term="M-REG"/>
        <category label="Sentralregisteret" term="Sentralregisteret"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trygg maskin- og utstyrsbruk]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk"/>
        <updated>2024-04-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I reisen som gründer og leder for flere selskaper, har jeg møtt og observert mange forskjellige utfordringer rundt lover og regler. Daglig står vi arbeidsgivere overfor prøvelser der vi skal ha alt på stell, og det krever sitt å navigere et ofte ullent og uoversiktlig regelverk. Mitt engasjement for trygg bruk av maskiner og utstyr ga meg derfor motivasjon til å starte DigiQuip.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>I reisen som gründer og leder for flere selskaper, har jeg møtt og observert mange forskjellige utfordringer rundt lover og regler. Daglig står vi arbeidsgivere overfor prøvelser der vi skal ha alt på stell, og det krever sitt å navigere et ofte ullent og uoversiktlig regelverk. Mitt engasjement for trygg bruk av maskiner og utstyr ga meg derfor motivasjon til å starte DigiQuip.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="digiquip-gjør-det-enklere-å-følge-lover-og-regler">DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler<a href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#digiquip-gj%C3%B8r-det-enklere-%C3%A5-f%C3%B8lge-lover-og-regler" class="hash-link" aria-label="Direct link to DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler" title="Direct link to DigiQuip gjør det enklere å følge lover og regler">​</a></h2>
<p>Med DigiQuip tar du et stort skritt i riktig retning for å sikre at alle har riktig kompetanse og at maskiner og utstyr brukes trygt. I vår software får du umiddelbart oversikt over om maskinen er trygg og om du/maskinbruker har rett kompetanse, i henhold til lover og regler. Skulle det vise seg at noe ikke er på plass, kan du raskt gjennomføre tiltak.</p>
<p>Dersom ulykken mot formodning allikevel skulle oppstå, kan du som arbeidsgiver være trygg på at du har dokumentasjonen lett tilgjengelig (les: digitalt!) når arbeidstilsynet kommer med tilsyn.</p>
<p>Det er viktig å huske at disse lovene og forskriftene ikke er ment som hindre, men støtte. Med vår software er det enklere enn noensinne å forstå og etterleve disse reglene. Vi i DigiQuip er stolte over å kunne tilby en løsning som vil revolusjonere måten maskiner og utstyr brukes på. Ved å gjøre det enklere å følge lover og forskrifter, hjelper vi ikke bare kundene våre med å unngå bøter og rettslige konsekvenser, men enda viktigere: Vi bidrar til et tryggere og mer effektivt arbeidsmiljø og samfunn.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="så-hva-skjer-når-en-maskinfører-skanner-en-digiquip-qr-kode">Så hva skjer når en maskinfører skanner en DigiQuip QR-kode?<a href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#s%C3%A5-hva-skjer-n%C3%A5r-en-maskinf%C3%B8rer-skanner-en-digiquip-qr-kode" class="hash-link" aria-label="Direct link to Så hva skjer når en maskinfører skanner en DigiQuip QR-kode?" title="Direct link to Så hva skjer når en maskinfører skanner en DigiQuip QR-kode?">​</a></h2>
<p>I denne videoen viser jeg hvor mye viktig informasjon som er samlet et sted, og som kun er et tastetrykk unna via en QR-kode.</p>
<iframe width="700" height="680" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/3gABhbtYzXA?si=k-jwr_LVfoIKwiE1" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vil-du-vite-mer">Vil du vite mer?<a href="https://digiquip.no/en/blog/trygg-maskin-og-utstyrsbruk#vil-du-vite-mer" class="hash-link" aria-label="Direct link to Vil du vite mer?" title="Direct link to Vil du vite mer?">​</a></h3>
<p>Jeg kan nås på telefon 41 33 92 19, e-post <a href="mailto:lars@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lars@digiquip.no</a>
eller <a href="https://outlook-sdf.office.com/bookwithme/user/b65c9380e5e34e97ad39e8386158d7dd@digiquip.no/meetingtype/SVRwCe7HMUGxuT6WGxi68g2?anonymous&amp;ep=mcard" target="_blank" class="btn-book" title="book-meeting"> book et møte </a>.</p>
<p>Ha en trygg dag!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lars Sørby</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/lars-sørby-79434a79/</uri>
        </author>
        <category label="Lovverk" term="Lovverk"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DigiQuip delivers integrations lightning fast with SnapLogic's Generative Integration Platform]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/snaplogic</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic"/>
        <updated>2024-03-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Holtskogen, Norway - DigiQuip, a pioneer within software for equipment and personnel safety, is excited to announce an exceptionally successful project with SnapLogic, the leader in generative integration.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Holtskogen, Norway - DigiQuip, a pioneer within software for equipment and personnel safety, is excited to announce an exceptionally successful project with SnapLogic, the leader in generative integration.</p>
<p>After partnering up in January, DigiQuip has leveraged SnapLogic's intelligent Integration Platform as a Service (iPaaS) to set up multiple integration jobs, serving both individual clients and generic services.</p>
<p>In an impressively short period of one month, DigiQuip has been able to significantly enhance its service offering. Through the use of SnapLogic's user-friendly yet powerful platform, DigiQuip has streamlined processes, improved data management, and enabled seamless integration for a variety of applications. This has not only increased operational efficiency but also provided a more cohesive experience for DigiQuip's clients.</p>
<p>"We are thrilled with the rapid progress and the results we've achieved through our partnership with SnapLogic," says Andreas Lydersen, CEO of DigiQuip. "Its iPaaS solution has been a game-changer for us, allowing us to deliver more value to our clients by integrating diverse systems quickly and efficiently. Achieving this without the use of developer's time gives us the possibility to scale a lot faster while maintaining the speed needed in our regular product development."</p>
<p>SnapLogic's low code platform offers a drag-and-drop interface, making it accessible for users to connect various applications and data sources without extensive coding knowledge. This ease of use, combined with the platform's powerful automation capabilities, has enabled DigiQuip to deploy integration projects at an unprecedented pace.</p>
<p>"We're proud to support DigiQuip in their journey to transform their digital services through generative integration," said Zahi Yaari, VP EMEA at SnapLogic. "This collaboration highlights the flexibility and scalability of our platform, proving that SnapLogic is not just a tool for integration but a catalyst for innovation and growth."</p>
<p>As DigiQuip continues to expand its use of SnapLogic's intelligent integration platform, both companies look forward to further successes and the development of more innovative solutions that meet the evolving needs of DigiQuip’s business and customers worldwide.</p>
<p>For more information about SnapLogic and DigiQuip's partnership and services, please visit <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SnapLogic's website</a> or <a href="https://digiquip.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DigiQuip's website</a>.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="about-digiquip">About DigiQuip<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#about-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to About DigiQuip" title="Direct link to About DigiQuip">​</a></h3>
<p>DigiQuip's products answer two vital questions for personnel safety: Is the equipment safe to use and do I have the required skills to use it? Our solutions for expert control and digital training can potentially solve any blockers for getting the job done, saving employers valuable time while achieving our mission: <em>Getting people safely home every day</em>.</p>
<p>Reach out to us for a demo and see how you can get started with our solutions.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="about-snaplogic">About SnapLogic<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#about-snaplogic" class="hash-link" aria-label="Direct link to About SnapLogic" title="Direct link to About SnapLogic">​</a></h3>
<p>SnapLogic is the leader in Generative Integration. As a pioneer in AI-led integration, the SnapLogic Platform accelerates digital transformation across the enterprise and empowers everyone to integrate faster and easier.</p>
<p>Whether you are automating business processes, democratizing data, or delivering digital products and services, SnapLogic enables you to simplify your technology stack and take your enterprise further. Thousands of enterprises around the globe rely on SnapLogic to integrate, automate and orchestrate the flow of data across their business.</p>
<p>Join the Generative Integration movement at <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">snaplogic.com</a>.</p>
<p>Connect with SnapLogic via our Blog, X (Twitter), Facebook, or LinkedIn.</p>
<p><strong>Adrian Richardson</strong>
SnapLogic comms (US &amp; APAC)
<a href="mailto:arichardson@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arichardson@snaplogic.com</a>
+1-510-279-9773</p>
<p><strong>Gemma Smith</strong>
SnapLogic comms (EMEA)
<a href="mailto:gsmith@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gsmith@snaplogic.com</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="norsk-versjon">NORSK VERSJON<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#norsk-versjon" class="hash-link" aria-label="Direct link to NORSK VERSJON" title="Direct link to NORSK VERSJON">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="digiquip-leverer-integrasjoner-lynraskt-med-snaplogics-generative-integrasjonsplattform">DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#digiquip-leverer-integrasjoner-lynraskt-med-snaplogics-generative-integrasjonsplattform" class="hash-link" aria-label="Direct link to DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform" title="Direct link to DigiQuip leverer integrasjoner lynraskt med SnapLogics generative integrasjonsplattform">​</a></h3>
<p>Holtskogen, Norge - DigiQuip, en programvare-pionér innen sikkerhet og opplæring, er glade for å kunngjøre et svært vellykket prosjekt med SnapLogic, en leverandør i fronten av generativ integreringer.</p>
<p>Etter kontraktsinngåelse i januar, har DigiQuip utnyttet SnapLogic's intelligente Integrasjonsplattform som en tjeneste (iPaaS) for å sette opp flere integreringsjobber, som betjener både individuelle kunder og generiske tjenester.</p>
<p>Over en imponerende kort periode på bare en måned, har DigiQuip vært i stand til å betydelig forbedre sitt tjenestetilbud. Ved bruk av SnapLogic's brukervennlige, men kraftfulle plattform, har DigiQuip strømlinjeformet prosesser, forbedret datamengdehåndtering og muliggjort sømløs integrering for en rekke applikasjoner. Dette har ikke bare økt operasjonell effektivitet, men også gitt en mer sammenhengende opplevelse for DigiQuips kunder.</p>
<p>"Vi er begeistret over den raske fremgangen og resultatene vi har oppnådd gjennom vårt partnerskap med SnapLogic," forteller Andreas Lydersen, CEO i DigiQuip. "Deres iPaaS-løsning har vært en game-changer for oss, og tillatt oss å levere mer verdi til våre kunder ved å integrere forskjellige systemer raskt og effektivt. Når dette samtidig kan gjøres uten å beslaglegge verdifull utviklertid, tillater det oss å skalere hurtigere samtidig som vi opprettholder et godt tempo i utviklingen."</p>
<p>SnapLogics plattform tilbyr et dra-og-slipp-grensesnitt, som gjør det tilgjengelig for brukere å koble sammen ulike applikasjoner og datakilder uten omfattende kodekunnskap. Denne brukervennligheten, kombinert med plattformens kraftfulle automatiseringskapasiteter, har gjort det mulig for DigiQuip å distribuere integreringsprosjekter med enestående hastighet.</p>
<p>"Vi er stolte av å støtte DigiQuip på deres reise til å transformere deres digitale tjenester gjennom integrering," sier Zahi Yaari, VP EMEA i SnapLogic. "Kunder som DigiQuip fremhever fleksibiliteten og skalerbarheten til vår plattform, og beviser at SnapLogic ikke bare er et verktøy for integrering, men en katalysator for innovasjon og vekst."</p>
<p>Ettersom DigiQuip fortsetter å utvide sin bruk av SnapLogic's iPaaS, ser begge selskaper frem til ytterligere suksesser og utviklingen av flere innovative løsninger som møter de stadig skiftende behovene til bedrifter over hele verden.</p>
<p>For mer informasjon om SnapLogic og DigiQuip sitt partnerskap og tjenester, vennligst besøk <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SnapLogic's nettsted</a> eller <a href="https://digiquip.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DigiQuip's nettsted</a>.</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-digiquip">Om DigiQuip<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#om-digiquip" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om DigiQuip" title="Direct link to Om DigiQuip">​</a></h3>
<p>Digiquips løsninger gir svar på to helt avgjørende spørsmål for å sikre dine ansatte: Er utstyret trygt å bruke og har den ansatte rett kompetanse for bruke det? Vår plattform gir tilgang til sakkyndigkontroll så vel som andre kontroller og digital opplæring på individuelt utstyr. Dette fjerner hindre for å få jobben gjort og bringer oss nærmere vår visjon: <em>Trygt hjem hver dag</em></p>
<p>Ta kontakt for en demo eller for å komme igang med våre løsninger.</p>
<p><strong>Tom Freddy Braathen</strong>
<a href="mailto:tfb@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tfb@digiquip.no</a>
+47-454-88-525</p>
<p><strong>Andreas N. Lydersen</strong>
<a href="mailto:andreas@digiquip.no" target="_blank" rel="noopener noreferrer">andreas@digiquip.no</a>
+47-975-99-799</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="om-snaplogic">Om SnapLogic<a href="https://digiquip.no/en/blog/snaplogic#om-snaplogic" class="hash-link" aria-label="Direct link to Om SnapLogic" title="Direct link to Om SnapLogic">​</a></h3>
<p>SnapLogic er markedslederen innen generative integrasjoner. Som en pioner innen KI-styrte integrasjoner, aksellererer SnapLogics plattform digitale transformasjoner på tvers av virksomheter og gir alle muligheten til å integrere raskere og enklere.</p>
<p>Om du automatiserer dine forretningsprosesser, tilgjengeliggjør data eller leverer digitale produkter og tjenester, hjelper SnapLogic deg med å forenkle teknologioppsettet ditt og bringe deg videre fort. Tusenvis av bedrifter over hele verden baserer sine integrasjoner, automasjoner og orkestrering på SnapLogics plattform for å sikre at data er tilgjengelig der det gir effekt.</p>
<p>Bli med på reisen innen generative integrasjoner på <a href="https://www.snaplogic.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">snaplogic.com</a></p>
<p>Kom i kontakt med SnapLogic via vår Blog, X (Twitter), Facebook, eller på LinkedIn.</p>
<p><strong>Adrian Richardson</strong>
SnapLogic comms (US &amp; APAC)
<a href="mailto:arichardson@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arichardson@snaplogic.com</a>
+1-510-279-9773</p>
<p><strong>Gemma Smith</strong>
SnapLogic comms (EMEA)
<a href="mailto:gsmith@snaplogic.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gsmith@snaplogic.com</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andreas N. Lydersen</name>
            <uri>https://github.com/alydersen</uri>
        </author>
        <category label="press-releases" term="press-releases"/>
        <category label="integrations" term="integrations"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nødvendig opplæring får folk trygt hjem]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering"/>
        <updated>2024-03-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Det er fort gjort å tenke at en person som kan kjøre lift, kan kjøre en hvilken som helst lift. Dette er en farlig antagelse. I dagens raske utviklingstempo kan en modell være vesentlig forskjellig fra en annen, og derfor er opplæring viktig for riktig og sikker bruk.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Det er fort gjort å tenke at en person som kan kjøre lift, kan kjøre en hvilken som helst lift. Dette er en farlig antagelse. I dagens raske utviklingstempo kan en modell være vesentlig forskjellig fra en annen, og derfor er opplæring viktig for riktig og sikker bruk.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nødvendig-opplæring">Nødvendig opplæring<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direct link to Nødvendig opplæring" title="Direct link to Nødvendig opplæring">​</a></h2>
<p>Poenget med arbeidsmiljøloven er å sikre trygge arbeidsplasser, og budskapet er enkelt:</p>
<ul>
<li>Arbeidsgiver skal gi de ansatte nødvendig opplæring <a href="https://lovdata.no/LTI/lov/2005-06-17-62/%C2%A73-2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(ref. aml. §3-2)</a>, og</li>
<li>Ansatte har medvirkningsplikt <a href="https://lovdata.no/LTI/lov/2005-06-17-62/%C2%A72-3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(ref. aml. §2-3)</a></li>
</ul>
<p>Selv om alle på arbeidsplassen skal bidra, hviler det endelige ansvaret alltid hos arbeidsgiver. En arbeidsgiver må derfor stille seg spørsmålet: <strong>Kan personen bruke akkurat denne maskinen?</strong></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hva-er-utstyrsspesifikk-opplæring">Hva er utstyrsspesifikk opplæring?<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hva-er-utstyrsspesifikk-oppl%C3%A6ring" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hva er utstyrsspesifikk opplæring?" title="Direct link to Hva er utstyrsspesifikk opplæring?">​</a></h2>
<p>Utstyrsspesifikk opplæring, også kalt typeopplæring og maskinspesifikk opplæring, er opplæring på en bestemt maskin før bruk.</p>
<blockquote>
<p>Kan maskinen eller utstyret være farlig? Usikker? Gjennomfør opplæring.</p>
</blockquote>
<p><strong>Merk</strong>: Utstyrsspesifikk opplæring er noe annet enn et sertifikat eller kurs, det gjelder bestemt maskin eller utstyr som skal brukes.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvorfor">Hvorfor?<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hvorfor" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvorfor?" title="Direct link to Hvorfor?">​</a></h2>
<p>Opplæring lønner seg. Riktig bruk av maskiner og utstyr har mange fordeler! Helt åpenbart vil utstyrsspesifikk opplæring føre til økt sikkerhet på arbeidsplassen.</p>
<ul>
<li>Riktig bruk. Opplæring øker sjansen for at personen bruker maskinen på en sikker måte.</li>
<li>Identifikasjon av feil ved arbeidsutstyret. Med opplæring vil vedkommende for eksempel være bedre rustet til å avgjøre om maskinen er trygg å bruke under en daglig kontroll.</li>
<li>Bedre vedlikehold. Personen kan identifisere når vedlikehold er nødvendig.</li>
<li>Fremdrift. En person som KAN jobber mer effektivt enn en person som ikke vet hva han eller hun driver med.</li>
<li>Opplevelsen av trygghet. Det er klart at trygghet henger sammen med motivasjon og jobbtilfredshet.</li>
</ul>
<p>Og flere fordeler kan listes opp! Men når alt kommer til alt, dette handler om å komme trygt hjem fra jobb.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hvordan-kan-arbeidsgiver-sørge-for-nødvendig-opplæring-og-få-de-ansatte-trygt-hjem">Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?<a href="https://digiquip.no/en/blog/utstyrsspesifikk-opplaering#hvordan-kan-arbeidsgiver-s%C3%B8rge-for-n%C3%B8dvendig-oppl%C3%A6ring-og-f%C3%A5-de-ansatte-trygt-hjem" class="hash-link" aria-label="Direct link to Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?" title="Direct link to Hvordan kan arbeidsgiver sørge for nødvendig opplæring og få de ansatte trygt hjem?">​</a></h2>
<ul>
<li>Hold oversikt over hvem som bruker hvilke maskiner og utstyr</li>
<li>Sjekk status for opplæring og kompetanse</li>
<li>Gjennomfør opplæring når det trengs</li>
<li>Dokumenter hvem som har fått opplæring, av hvem og hvordan, dato og arbeidsutstyr</li>
<li>Hold oversikt over dokumentasjonen (som kommer godt med for punkt en ovenfor)</li>
</ul>
<p>For mer informasjon, så har Arbeidstilsynet en god beskrivelse <a href="https://www.arbeidstilsynet.no/regelverk/forskrifter/forskrift-om-utforelse-av-arbeid/3/10/10-4/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">her</a>.</p>
<p>Slik kan bedriften sjekke fakta, fremfor magefølelsen, rundt spørsmålet "kan jeg bruke denne maskinen?".</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde" src="https://digiquip.no/en/assets/images/trygt-hjem-3f7829ea1b035c0d29143f15627b27e8.png" width="749" height="555" class="img_ev3q"></p>
<p>Lykke til!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Cathrine Westbye</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/cathrine-westbye-2259638b/</uri>
        </author>
        <category label="opplæring" term="opplæring"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why videos are a nice fit for equipment training]]></title>
        <id>https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos</id>
        <link href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos"/>
        <updated>2024-01-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Picture of video production]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Picture of video production" src="https://digiquip.no/en/assets/images/videoprod1-8b808847e16ac17e06e0e6960b653da1.webp" width="1600" height="836" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="brukervideoer-blir-et-supplement-til-brukermanualer">Brukervideoer blir et supplement til brukermanualer<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#brukervideoer-blir-et-supplement-til-brukermanualer" class="hash-link" aria-label="Direct link to Brukervideoer blir et supplement til brukermanualer" title="Direct link to Brukervideoer blir et supplement til brukermanualer">​</a></h2>
<p>Vi har alle prøvd å lære oss å bruke noe nytt. Det letteste er å få noen til å gi opplæring. Men, det kan være at du er alene og må finne ut av en feil eller komme igang. Hva gjør du da?</p>
<p>Etter at internet, og spesielt YouTube be introdusert i 2005, ble videoer et mer tilgjengelig alternativ til brukermanualer. Nå florerer det med brukervideoer på nettet. Ifølge Cisco er <strong>30% av dagens trafikk</strong> på internet video. Robert Kyncl, tidligere VP Global Content fra YouTube spår at videoer kommer til å oppta <strong>90% av all trafikk</strong> på internet. Problemet er å finne det som passer ditt behov og er til å stole på.</p>
<p>Videoer er ikke nødvendigvis bedre enn manualer. Kvaliteten av begge manualer og videoer er avhengige av ressurser og interesse til å publisere innhold som er enkelt å finne, se, lese, lytte til og forstå – og som løser et behov.</p>
<p>Dessverre er det færre som leser for tiden <a href="https://www.courthousenews.com/norway-allocates-millions-to-counter-decline-in-kids-reading-ability/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">CNS</a>, og lesekunnskaper har allerede påvirket den yngre generasjonen pga. bruken av nettbrett og smarttelefoner i skoler. I Norge har barn i 10-års alderen mellom 2016-2021 redusert merkbart. <strong>Bare 13% av dem liker å lese</strong>. Det å ikke bemestre lesing kommer til å påvirke kunnskapen til å innhente og prosessere trykt informasjon. Så, hvorfor tilbyr vi brukervideoer?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vi-løser-et-tilgjengelighetsproblem-og-informasjonsbehov">Vi løser et tilgjengelighetsproblem og informasjonsbehov<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#vi-l%C3%B8ser-et-tilgjengelighetsproblem-og-informasjonsbehov" class="hash-link" aria-label="Direct link to Vi løser et tilgjengelighetsproblem og informasjonsbehov" title="Direct link to Vi løser et tilgjengelighetsproblem og informasjonsbehov">​</a></h2>
<p>Det er viktig å ha tilgjengelig nødvendig informasjon når det trenges. Trykte eller digitale manualer hjelper så lenge de er tilgjengelige der og da, men er vanskelige å finne ut av og lese – spesielt på mobilen. Effektiviteten av videoer er derimot tydelig: <strong>80% av personer husker videoer de har sett på nettet</strong>, som ikke kan sies om brukermanualer. DigiQuip løser to deler; tilgjengelighet og informasjonsbehov.</p>
<blockquote>
<p>Ved hjelp av QR-koder tilgjengeliggjør vi manualen og brukervideoer der og da. Ved hjelp av brukervideoer fokuserer vi på det som er mest viktig og det som skal til for å ta i bruk en maskin eller et utstyr på en sikker måte. - <a href="https://www.linkedin.com/in/christianpnordstrom/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Nordström</a> fagleder design og markedsføring i <a href="https://www.sorbyutleie.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sørby Utleie</a></p>
</blockquote>
<p>Ved hjelp av videoer klarer vi å vise tydelig hva brukeren skal gjøre på en kort og enkel måte – som også kan sees på mobilen. Vi prøver ikke forklare alt – men det som er mest viktig for å redusere mulig feilbruk. Men, gode brukervideoer krever god planlegging og et godt samarbeid mellom fageksperter og de som produserer videoen. Hvis en video er riktig utført, er det sagt at 1-minutt med video tilsvarer 1,8 millioner ord. I tillegg prosesserer vår hjerne visuelt 60 000 ganger raskere enn tekst. Med andre ord, videoer er et effektivt kommunikasjonsmiddel. Så, hva gjør en brukervideo bra og koster det skjorta?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="behjelpelige-og-rimelige-videoer">Behjelpelige og rimelige videoer<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#behjelpelige-og-rimelige-videoer" class="hash-link" aria-label="Direct link to Behjelpelige og rimelige videoer" title="Direct link to Behjelpelige og rimelige videoer">​</a></h2>
<p>Gode brukervideoer er et resultat av god planlegging og et godt samarbeid mellom bestiller og utøver for å lage riktig og tydelig innhold, redusere tidsbruk og derav redusere total kostnaden.</p>
<p>Vi benytter vår planleggingsmal for å:</p>
<ul>
<li><strong>redusere tidsbruk</strong> for alle involverte, og dermed kostnader.</li>
<li><strong>sikre konsistent innhold</strong> og at all nødvendig informasjon inkluderes.</li>
<li><strong>oppnå en felles forståelse</strong> om forventninger om hva som bestilles og hva som skal produseres slik at det ikke blir produsert feil innhold.</li>
</ul>
<p>Våre prinsipper for å lage gode brukervideoer er:</p>
<ul>
<li><strong>mobilvennlig format og innhold</strong>, for å kunne sees hvor som helst.</li>
<li><strong>gode kontraster</strong> mellom innhold og bakgrunn for å øke lesbarhet.</li>
<li><strong>korte videoer</strong> for å opprettholde interesset å se hele videoen.</li>
<li><strong>inkludere teksting</strong> for å redusere behovet og avhengigheten for lyd.</li>
<li><strong>enkle og tydelige</strong> videoer med god kvalitet for å være troverdig.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="redusere-kostnader-og-opprettholde-god-kvalitet">Redusere kostnader og opprettholde god kvalitet<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#redusere-kostnader-og-opprettholde-god-kvalitet" class="hash-link" aria-label="Direct link to Redusere kostnader og opprettholde god kvalitet" title="Direct link to Redusere kostnader og opprettholde god kvalitet">​</a></h2>
<p>Vi unngår å finne kruttet opp på nytt. Derfor benytter vi vår forhåndslaget mal som baserer seg på <a href="https://sfsba.no/verktoy/utstyrsspesifikk-opplaering/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SFS BA</a> sine anbefalinger for hva utstyrsspesifikk opplæring bør inneholde for å sikre at vi får med alt som trenges.</p>
<p>Når vi lager grafikk, innhold, animasjoner og lignende, bygger vi det slik at det kan lett gjenbrukes i fremtidige produksjoner, som reduserer tidsbruk og øker konsistent måte å presentere innhold på.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde av videoproduksjon" src="https://digiquip.no/en/assets/images/videoprod2-c608cb3392838785481013e407c7c179.jpg" width="628" height="350" class="img_ev3q"></p>
<p>Vi har valgt å samarbeide med <a href="https://www.urusmedia.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Urus Media</a>, et mindre, lokalt og profesjonelt videoprodusjonsfirma som er vant med å jobbe raskt og enkelt med god kvalitet. På denne måten holder vi personkostnader nede.</p>
<blockquote>
<p>Vi holder i tett dialog med bestiller/fagperson for å sikre at innholdet blir riktig for å unngå feil-filming og dermed behov for etterfilming. I tillegg jobber vi pragmatisk for å ikke overkompliserer ting unødig. - Teodor Sørensen, daglig leder i Urus Media</p>
</blockquote>
<p>Sist men ikke minst, så bruker vi tiden effektivt hele tiden. Ingen unødige møter, eller møter som tar lang tid, og all filming og redigering er vurdert for å jobbe effektivt.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sikker-bruk-av-arbeidsutstyr">Sikker bruk av arbeidsutstyr<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#sikker-bruk-av-arbeidsutstyr" class="hash-link" aria-label="Direct link to Sikker bruk av arbeidsutstyr" title="Direct link to Sikker bruk av arbeidsutstyr">​</a></h2>
<p>Vi opptatt av at brukerne får den støtte de trenger på flest mulige maskiner og utstyr i bransjen. Ved å tilgjengeliggjøre enkle og brukervennlige brukervideoer kan vi hjelpe med å redusere bedrifters fraværs- og reparasjonskostnader ved feilbruk og sikre en trygg hverdag til ansatte og fagpersoner.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Christian Nordström</name>
        </author>
        <category label="videos" term="videos"/>
        <category label="training" term="training"/>
    </entry>
</feed>