<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</title>
        <link>https://digiquip.no/en/blog</link>
        <description>DigiQuip - Utstyrsspesifikk opplæring og kompetansedokumentasjon Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Why videos are a nice fit for equipment training]]></title>
            <link>https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos</link>
            <guid>https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Picture of video production]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Picture of video production" src="https://digiquip.no/en/assets/images/videoprod1-8b808847e16ac17e06e0e6960b653da1.webp" width="1600" height="836" class="img_ev3q"></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="brukervideoer-blir-et-supplement-til-brukermanualer">Brukervideoer blir et supplement til brukermanualer<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#brukervideoer-blir-et-supplement-til-brukermanualer" class="hash-link" aria-label="Direct link to Brukervideoer blir et supplement til brukermanualer" title="Direct link to Brukervideoer blir et supplement til brukermanualer">​</a></h2>
<p>Vi har alle prøvd å lære oss å bruke noe nytt. Det letteste er å få noen til å gi opplæring. Men, det kan være at du er alene og må finne ut av en feil eller komme igang. Hva gjør du da?</p>
<p>Etter at internet, og spesielt YouTube be introdusert i 2005, ble videoer et mer tilgjengelig alternativ til brukermanualer. Nå florerer det med brukervideoer på nettet. Ifølge Cisco er <strong>30% av dagens trafikk</strong> på internet video. Robert Kyncl, tidligere VP Global Content fra YouTube spår at videoer kommer til å oppta <strong>90% av all trafikk</strong> på internet. Problemet er å finne det som passer ditt behov og er til å stole på.</p>
<p>Videoer er ikke nødvendigvis bedre enn manualer. Kvaliteten av begge manualer og videoer er avhengige av ressurser og interesse til å publisere innhold som er enkelt å finne, se, lese, lytte til og forstå – og som løser et behov.</p>
<p>Dessverre er det færre som leser for tiden <a href="https://www.courthousenews.com/norway-allocates-millions-to-counter-decline-in-kids-reading-ability/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">CNS</a>, og lesekunnskaper har allerede påvirket den yngre generasjonen pga. bruken av nettbrett og smarttelefoner i skoler. I Norge har barn i 10-års alderen mellom 2016-2021 redusert merkbart. <strong>Bare 13% av dem liker å lese</strong>. Det å ikke bemestre lesing kommer til å påvirke kunnskapen til å innhente og prosessere trykt informasjon. Så, hvorfor tilbyr vi brukervideoer?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vi-løser-et-tilgjengelighetsproblem-og-informasjonsbehov">Vi løser et tilgjengelighetsproblem og informasjonsbehov<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#vi-l%C3%B8ser-et-tilgjengelighetsproblem-og-informasjonsbehov" class="hash-link" aria-label="Direct link to Vi løser et tilgjengelighetsproblem og informasjonsbehov" title="Direct link to Vi løser et tilgjengelighetsproblem og informasjonsbehov">​</a></h2>
<p>Det er viktig å ha tilgjengelig nødvendig informasjon når det trenges. Trykte eller digitale manualer hjelper så lenge de er tilgjengelige der og da, men er vanskelige å finne ut av og lese – spesielt på mobilen. Effektiviteten av videoer er derimot tydelig: <strong>80% av personer husker videoer de har sett på nettet</strong>, som ikke kan sies om brukermanualer. DigiQuip løser to deler; tilgjengelighet og informasjonsbehov.</p>
<blockquote>
<p>Ved hjelp av QR-koder tilgjengeliggjør vi manualen og brukervideoer der og da. Ved hjelp av brukervideoer fokuserer vi på det som er mest viktig og det som skal til for å ta i bruk en maskin eller et utstyr på en sikker måte. - <a href="https://www.linkedin.com/in/christianpnordstrom/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Christian Nordström</a> fagleder design og markedsføring i <a href="https://www.sorbyutleie.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sørby Utleie</a></p>
</blockquote>
<p>Ved hjelp av videoer klarer vi å vise tydelig hva brukeren skal gjøre på en kort og enkel måte – som også kan sees på mobilen. Vi prøver ikke forklare alt – men det som er mest viktig for å redusere mulig feilbruk. Men, gode brukervideoer krever god planlegging og et godt samarbeid mellom fageksperter og de som produserer videoen. Hvis en video er riktig utført, er det sagt at 1-minutt med video tilsvarer 1,8 millioner ord. I tillegg prosesserer vår hjerne visuelt 60 000 ganger raskere enn tekst. Med andre ord, videoer er et effektivt kommunikasjonsmiddel. Så, hva gjør en brukervideo bra og koster det skjorta?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="behjelpelige-og-rimelige-videoer">Behjelpelige og rimelige videoer<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#behjelpelige-og-rimelige-videoer" class="hash-link" aria-label="Direct link to Behjelpelige og rimelige videoer" title="Direct link to Behjelpelige og rimelige videoer">​</a></h2>
<p>Gode brukervideoer er et resultat av god planlegging og et godt samarbeid mellom bestiller og utøver for å lage riktig og tydelig innhold, redusere tidsbruk og derav redusere total kostnaden.</p>
<p>Vi benytter vår planleggingsmal for å:</p>
<ul>
<li><strong>redusere tidsbruk</strong> for alle involverte, og dermed kostnader.</li>
<li><strong>sikre konsistent innhold</strong> og at all nødvendig informasjon inkluderes.</li>
<li><strong>oppnå en felles forståelse</strong> om forventninger om hva som bestilles og hva som skal produseres slik at det ikke blir produsert feil innhold.</li>
</ul>
<p>Våre prinsipper for å lage gode brukervideoer er:</p>
<ul>
<li><strong>mobilvennlig format og innhold</strong>, for å kunne sees hvor som helst.</li>
<li><strong>gode kontraster</strong> mellom innhold og bakgrunn for å øke lesbarhet.</li>
<li><strong>korte videoer</strong> for å opprettholde interesset å se hele videoen.</li>
<li><strong>inkludere teksting</strong> for å redusere behovet og avhengigheten for lyd.</li>
<li><strong>enkle og tydelige</strong> videoer med god kvalitet for å være troverdig.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="redusere-kostnader-og-opprettholde-god-kvalitet">Redusere kostnader og opprettholde god kvalitet<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#redusere-kostnader-og-opprettholde-god-kvalitet" class="hash-link" aria-label="Direct link to Redusere kostnader og opprettholde god kvalitet" title="Direct link to Redusere kostnader og opprettholde god kvalitet">​</a></h2>
<p>Vi unngår å finne kruttet opp på nytt. Derfor benytter vi vår forhåndslaget mal som baserer seg på <a href="https://sfsba.no/verktoy/utstyrsspesifikk-opplaering/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SFS BA</a> sine anbefalinger for hva utstyrsspesifikk opplæring bør inneholde for å sikre at vi får med alt som trenges.</p>
<p>Når vi lager grafikk, innhold, animasjoner og lignende, bygger vi det slik at det kan lett gjenbrukes i fremtidige produksjoner, som reduserer tidsbruk og øker konsistent måte å presentere innhold på.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Bilde av videoproduksjon" src="https://digiquip.no/en/assets/images/videoprod2-c608cb3392838785481013e407c7c179.jpg" width="628" height="350" class="img_ev3q"></p>
<p>Vi har valgt å samarbeide med <a href="https://www.urusmedia.no/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Urus Media</a>, et mindre, lokalt og profesjonelt videoprodusjonsfirma som er vant med å jobbe raskt og enkelt med god kvalitet. På denne måten holder vi personkostnader nede.</p>
<blockquote>
<p>Vi holder i tett dialog med bestiller/fagperson for å sikre at innholdet blir riktig for å unngå feil-filming og dermed behov for etterfilming. I tillegg jobber vi pragmatisk for å ikke overkompliserer ting unødig. - Teodor Sørensen, daglig leder i Urus Media</p>
</blockquote>
<p>Sist men ikke minst, så bruker vi tiden effektivt hele tiden. Ingen unødige møter, eller møter som tar lang tid, og all filming og redigering er vurdert for å jobbe effektivt.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sikker-bruk-av-arbeidsutstyr">Sikker bruk av arbeidsutstyr<a href="https://digiquip.no/en/blog/why-use-videos#sikker-bruk-av-arbeidsutstyr" class="hash-link" aria-label="Direct link to Sikker bruk av arbeidsutstyr" title="Direct link to Sikker bruk av arbeidsutstyr">​</a></h2>
<p>Vi opptatt av at brukerne får den støtte de trenger på flest mulige maskiner og utstyr i bransjen. Ved å tilgjengeliggjøre enkle og brukervennlige brukervideoer kan vi hjelpe med å redusere bedrifters fraværs- og reparasjonskostnader ved feilbruk og sikre en trygg hverdag til ansatte og fagpersoner.</p>]]></content:encoded>
            <category>videos</category>
            <category>training</category>
        </item>
    </channel>
</rss>